<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="rss-style.xsl"?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Hacker News - Korean</title>
    <link>https://tang1keke.github.io/hn-summary-and-translate</link>
    <description>Hacker News articles summarized and translated to Korean</description>
    <language>ko</language>
    <lastBuildDate>Fri, 21 Nov 2025 03:48:38 +0000</lastBuildDate>
    <generator>HN RSS Translator</generator>
    <atom:link rel="self" type="application/rss+xml" href="https://tang1keke.github.io/hn-summary-and-translate/rss-ko.xml"/>
    <item>
      <title>일류 기업이 좋은 직원을 해고하는 이유</title>
      <link>https://www.rochester.edu/newscenter/employee-turnover-why-top-firms-churn-good-workers-681832/</link>
      <description>&lt;p&gt;근로자들은 최고의 회사에 남아 있다는 것이 자신의 엘리트 지위를 시장에 알리기 때문에 일시적으로 임금이 부족하다는 것을 받아들입니다. 이탈은 해당 직원이 실패했기 때문에 발생하는 것이 아니라 동료보다 기술 수준이 다소 낮기 때문에 발생합니다. 최고의 회사에 남아 있다는 것은 자신의 엘리트 지위를 시장에 알리는 신호이기 때문에 근로자들은 일시적으로 저임금을 받는 것을 받아들입니다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Original:&lt;/strong&gt; Why top firms fire good workers&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://news.ycombinator.com/item?id=45999872"&gt;&lt;strong&gt;HN Discussion&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href='https://www.rochester.edu/newscenter/employee-turnover-why-top-firms-churn-good-workers-681832/'&gt;Read Original Article&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Top 7 Comments:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div style="margin: 10px 0; padding: 10px; background: #f6f6f6; border-left: 3px solid #ff6600;"&gt;&lt;p style="margin: 0 0 5px 0;"&gt;&lt;strong&gt;alexpotato:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="margin: 0;"&gt;관리자가 훌륭한 직원을 해고하는 이유에 대한 제가 가장 좋아하는 예는 다음과 같습니다.&lt;p&gt;- 당신은 4명으로 구성된 팀의 관리자입니다&lt;p&gt;- 정리해고가 다가오고 있다는 소식을 들었습니다&lt;p&gt;- 놀라운 직속 부하 직원이 한 명 있는데, 두 명은 괜찮고 한 명은 형편없습니다&lt;p&gt;누구를 해고하시나요?&lt;p&gt;대부분의 사람들은 "물론 끔찍한 사람을 해고하세요"라고 말합니다.&lt;p&gt;저는 이렇게 말합니다. "이런 일이 실제로 일어났을 때 관리자는 최고의 사람을 해고했습니다."&lt;p&gt;기타: "하지만, 하지만 왜? 그건 불공평해요!&amp;quot;&lt;p&gt;나: &amp;quot;해고가 다가오고 있다는 걸 아시죠? 당신은 팀에서 가장 소중한 사람입니다. 만약 당신이 그 끔찍한 사람을 해고한다면 당신이 왜 그 사람을 고용했는지에 대한 의문이 생길 수도 있습니다. 그런 다음 그들은 당신을 해고하고 당신의 놀라운 사람을 관리자로 유지합니다(아마도 더 적은 돈으로).&lt;p&gt;당신이 가장 좋은 사람을 해고하면 이제 관리자인 당신이 가장 좋은 사람이 되며 그 끔찍한 사람이 '효과적이 되기 위해서는 더 많은 관리'가 필요하다고 주장할 수 있습니다.&lt;p&gt;그것은 예쁘거나 고귀하거나 마음이 따뜻해지는 것은 아니지만 이것이 많은 대기업에서 논리가 적용되는 방식입니다(특히 정리 해고 시즌에).&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div style="margin: 10px 0; padding: 10px; background: #f6f6f6; border-left: 3px solid #ff6600;"&gt;&lt;p style="margin: 0 0 5px 0;"&gt;&lt;strong&gt;amitav1:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="margin: 0;"&gt;TL;DR
근로자가 시작하면 회사는 고객보다 자신의 능력에 대해 더 많이 알고 있습니다('정보 우위'가 있음). 근로자는 자신의 능력을 증명할 방법이 거의 없기 때문입니다. 그러나 시간이 지남에 따라 직원의 공공 성과가 증가함에 따라(성공적인 사례, 좋은 투자 등을 통해) 회사의 정보 우위는 낮아졌습니다. 결국 회사는 직원이 직접적으로 더 높은 임금을 요구할 수 있도록 고객에게 보여줄 수 있는 능력에 대한 증거를 갖게 되었기 때문에 직원을 순서대로 놔둡니다.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div style="margin: 10px 0; padding: 10px; background: #f6f6f6; border-left: 3px solid #ff6600;"&gt;&lt;p style="margin: 0 0 5px 0;"&gt;&lt;strong&gt;awesome_dude:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="margin: 0;"&gt;(내 생각에는) 마진(회사가 고객에게 직원 보상 패키지 비용을 뺀 금액을 청구할 수 있는 금액)이 중요하다고 말하는 것 같습니다.&lt;p&gt;직원이 회사의 지위에 오르면 보상 패키지도 늘어나지만 회사가 해당 직원의 업무에 대해 청구할 수 있는 금액은 제한됩니다(고객도 자신을 위해 특정 마진을 유지하기를 원할 것입니다).&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div style="margin: 10px 0; padding: 10px; background: #f6f6f6; border-left: 3px solid #ff6600;"&gt;&lt;p style="margin: 0 0 5px 0;"&gt;&lt;strong&gt;inetknght:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="margin: 0;"&gt;일부 &amp;quot;연구자들&amp;quot; 경제학 수업에는 너무 많은 시간을 보냈고 윤리 수업에는 시간이 부족했습니다. 그들은 이런 내용을 게시합니다(출처 [0]).&lt;p&gt;[0]: &lt;a href="https:&amp;#x2F;&amp;#x2F;www.aeaweb.org&amp;#x2F;articles?id=10.1257&amp;#x2F;aer.20200169" rel="nofollow"&gt;https:&amp;#x2F;&amp;#x2F;www.aeaweb.org&amp;#x2F;articles?id=10.1257&amp;#x2F;aer.20200169&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div style="margin: 10px 0; padding: 10px; background: #f6f6f6; border-left: 3px solid #ff6600;"&gt;&lt;p style="margin: 0 0 5px 0;"&gt;&lt;strong&gt;chid:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="margin: 0;"&gt;누군가는 이것이 또한 분명한 발견이라고 생각하겠지만 흥미롭습니다.&lt;p&gt;하지만 이것을 정량화하는 것도 흥미로울 것입니다.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div style="margin: 10px 0; padding: 10px; background: #f6f6f6; border-left: 3px solid #ff6600;"&gt;&lt;p style="margin: 0 0 5px 0;"&gt;&lt;strong&gt;mcoliver:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="margin: 0;"&gt;아니요. 일류 기업이 좋은 직원과 헤어지는 이유는 대개 정치적입니다.  관리자는 업무 능력에 관계없이 그 사람을 좋아하지 않거나, 팀이 비즈니스 성장에 도움이 되거나 가치 있는 일을 인정받을 만큼 정중하게 정통하지 않습니다.  아니면 끝없이 인기 있는 재구성에 휘말리게 됩니다(다시 관리 실패).  관리실패네요. 더 이상은 없습니다. 그 이하도 아닙니다.   건강한 시장은 좋은 근로자들이 강제로 일하는 것이 아니라 자유롭게(보상, 기회, 혜택, 위치 등을 통해) 돌아다닐 수 있도록 장려합니다.  그리고 건강한 조직은 재능을 인식하고 필요에 따라 재교육을 유지할 것입니다.&lt;p&gt;아마도 누락된 또 다른 점은 일부 회사는 (수천명의 인력과 함께) 너무 많은 추진력을 갖고 있어 인력을 잃어도 문제가 되지 않는다는 것입니다. 제품에 대한 수요가 있기 때문에 회사는 계속해서 성장할 것입니다.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div style="margin: 10px 0; padding: 10px; background: #f6f6f6; border-left: 3px solid #ff6600;"&gt;&lt;p style="margin: 0 0 5px 0;"&gt;&lt;strong&gt;camel_gopher:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="margin: 0;"&gt;사악한&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <guid isPermaLink="true">https://www.rochester.edu/newscenter/employee-turnover-why-top-firms-churn-good-workers-681832/</guid>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 00:36:01 +0000</pubDate>
      <comments>https://news.ycombinator.com/item?id=45999872</comments>
    </item>
    <item>
      <title>과잉 규제로 인해 비용이 두 배로 증가</title>
      <link>https://rein.pk/over-regulation-is-doubling-the-cost</link>
      <description>&lt;p&gt;우리는 환경을 개선할 수 있는 바로 그 것들을 의도치 않게 차단하고 있습니다. 우리는 모든 것을 막는 사회가 되었고, 매일 멋진 것을 만들어내는 사회가 되어야 합니다. 규제 당국이 믿을 수 없을 정도로 조심스럽게 움직이면 비용이 거의 들지 않지만 활동가의 반발을 촉발하는 무언가를 승인하면 큰 비용이 듭니다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Original:&lt;/strong&gt; Over-regulation is doubling the cost&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://news.ycombinator.com/item?id=45999038"&gt;&lt;strong&gt;HN Discussion&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href='https://rein.pk/over-regulation-is-doubling-the-cost'&gt;Read Original Article&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Top 16 Comments:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div style="margin: 10px 0; padding: 10px; background: #f6f6f6; border-left: 3px solid #ff6600;"&gt;&lt;p style="margin: 0 0 5px 0;"&gt;&lt;strong&gt;inetknght:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="margin: 0;"&gt;당신의 '과도한 규제' 나의 '안전 제일'입니다.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div style="margin: 10px 0; padding: 10px; background: #f6f6f6; border-left: 3px solid #ff6600;"&gt;&lt;p style="margin: 0 0 5px 0;"&gt;&lt;strong&gt;JohnnyLarue:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="margin: 0;"&gt;정부 규제가 자신의 사업을 어떻게 망치고 있는지에 대해 이야기하려면 용감한 사업가가 필요합니다. 귀하의 서비스에 감사드립니다.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div style="margin: 10px 0; padding: 10px; background: #f6f6f6; border-left: 3px solid #ff6600;"&gt;&lt;p style="margin: 0 0 5px 0;"&gt;&lt;strong&gt;ETH_start:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="margin: 0;"&gt;&amp;quot;우리 사회가 견뎌야 하는 미친 규제 마찰과 이것이 우리 미래를 위해 부를 쌓으려는 스타트업의 조기 사망에 직접적인 책임이 있다는 Peter의 믿을 수 없을 정도로 용감한 게시물은 물론, 환경 개선을 추진하기 위한 동일한 규정으로 인해 (특히) 대기 오염으로부터의 해방이 &lt;i&gt;수십&lt;/i&gt; 지연된 수백만 명의 사람들에 대한 것입니다.&lt;p&gt;Peter가 용감한 이유는 설명적으로 규제 국가가 전체적으로 독점 카르텔로 기능하기 때문입니다. 거부권은 실질적인 책임 없이 본질적으로 마음대로 적용할 수 있습니다. Peter의 회사와 함께 일하는 수천 명의 직원 중 한 명이 이 게시물을 희미하게 여긴다면 그들은 운영 허가를 얻는 데 필요한 수백 가지 규제 승인의 진행을 그림자 금지하여 조용히 익명으로 회사를 죽일 수 있습니다.&lt;p&gt;Peter의 회사는 무엇을 하려고 합니까? 아기를 금으로 분쇄하시겠습니까? 아니요, 그들은 대기 오염을 해결할 경제적 방법을 찾고 있습니다. 그는 인생의 대부분을 "환경 개선 부서"라는 아바타와 싸우며 보낼 것입니다. 자신의 돈을 환경 개선에 쓸 권리를 위해.&lt;p&gt;저도 미친 공포 이야기를 듣고 경험했습니다.&lt;p&gt;미국은 현재 중국과의 에너지 생산 전쟁에서 빠르게 패하고 있습니다. 우리는 누구나 원할 수 있는 모든 돈과 천연 자원을 보유하고 있으며, 공산주의 독재 정권인 중국은 전기가 발명된 이후 미국이 배치한 것보다 몇 달 만에 더 많은 발전 용량을 배치하고 있습니다.&lt;p&gt;왜?&lt;p&gt;거의 무료이며 경제적으로 너무 쓸모가 없어 연방 토지로 남아 원자폭탄 테스트와 같은 용도로 사용되는 사람이 살 수 없는 사막에서 가장 잘 작동하는 태양광 발전은 동일한 환경 영향 평가를 거쳐야 하며 많은 시간이 소요됩니다. 몇 년 동안 정유소나 폭발물 공장으로 사용되었습니다. 태양 에너지는 실제로 다른 어떤 토지 이용보다 영향이 적고 환경 개선을 위해 지출되는 비용 중 단연 최고입니다. 우리는 BLM 토지에 대한 99년 태양광 임대를 승인하고 상위 10개 배치자를 백악관에서 열리는 연례 만찬에 초대해야 합니다!&lt;p&gt;이것은 시장 실패가 아닙니다. 이는 규제 실패이며 적극적으로 우리를 죽이고 있습니다. 건축업자들이 건축을 허용했다면 10년 전에 해결되었을 대기 오염의 영향으로 인해 9&amp;11 테러보다 매달 더 많은 미국인이 사망합니다. 이것은 학문적 틈새 문제가 아닙니다. 이 문제를 무시한 결과 수천 명의 사람들이 적극적으로 목숨을 잃었습니다.&lt;p&gt;2년 전 저는 다음과 같이 썼습니다. &lt;a href="https:&amp;#x2F;&amp;#x2F;terraformindustries.wordpress.com&amp;#x2F;2023&amp;#x2F;11&amp;#x2F;10&amp;#x2F;permitting-reform-or-death&amp;#x2F;" rel="nofollow"&gt;https:&amp;#x2F;&amp;#x2F;terraformindustries.wordpress.com&amp;#x2F;2023&amp;#x2F;11&amp;#x2F;10&amp;#x2F;permitt...&lt;/a&gt;&lt;p&gt;실제 배포 시간으로 표현된 상황은 실질적으로 개선되지 않았습니다. 규제 국가는 검토 속도를 높이기 위한 힘든 개혁이 종종 더 오랜 시간이 걸리는 기이한 히드라입니다. 캘리포니아의 화재 위험 감소 화상 과정이 그러한 경우인데, 시간이 너무 오래 걸려 그 사이에 숲이 타버리는 경우가 많습니다. (&lt;a href="https:&amp;#x2F;&amp;#x2F;caseyhandmer.wordpress.com&amp;#x2F;2025&amp;#x2F;01&amp;#x2F;17&amp;#x2F;the-los-angeles-wildfires-are-self-incurred&amp;#x2F;" rel="nofollow"&gt;https:&amp;#x2F;&amp;#x2F;caseyhandmer.wordpress.com&amp;#x2F;2025&amp;#x2F;01&amp;#x2F;17&amp;#x2F;the-los-angele...&lt;/a&gt;) 올해 초 화재로 인해 10,000채의 가옥과 거의 100명에 가까운 사람들이 화재를 당했고, 거의 1년이 지난 지금은 거의 재건되지 않았습니다. 주택 부족에 대한 시의회 대응은 ... 임대료 통제입니다. Elon, 저는 화성에 갈 준비가 되었습니다!&lt;p&gt;저의 급진적인 견해는 McMaster-Carr가 4,000페이지 카탈로그에 500,000개의 SKU를 넣을 수 있다면 연방 정부도 모든 법률과 규정을 같은 공간에 맞출 수 있어야 한다는 것입니다. 헌법은 1페이지에 있습니다. 1875년에 연방 법전은 2000페이지 미만이었습니다. 오늘은 1,200만 개가 넘었습니다. 현재 속도로 보면 우리는 누구도 읽을 수 없을 만큼 빠르게 새로운 법을 만들어내고 있습니다.&lt;p&gt;국법은 이식 가능해야 합니다.&amp;quot;&lt;p&gt;&lt;a href="https:&amp;#x2F;&amp;#x2F;x.com&amp;#x2F;CJHandmer&amp;#x2F;status&amp;#x2F;1991589814865654084?s=20" rel="nofollow"&gt;https:&amp;#x2F;&amp;#x2F;x.com&amp;#x2F;CJHandmer&amp;#x2F;상태&amp;#x2F;1991589814865654084?s=20&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div style="margin: 10px 0; padding: 10px; background: #f6f6f6; border-left: 3px solid #ff6600;"&gt;&lt;p style="margin: 0 0 5px 0;"&gt;&lt;strong&gt;MangoToupe:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="margin: 0;"&gt;미국을 가로막는 것은 규제가 아니라 이익입니다. 우리 투자자들은 상상할 수 있는 모든 면에서 우리를 실망시켰고, 다른 자금 조달 방법을 고려할 수 없다는 것은 우리가 물속에 빠졌다는 것을 의미합니다.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div style="margin: 10px 0; padding: 10px; background: #f6f6f6; border-left: 3px solid #ff6600;"&gt;&lt;p style="margin: 0 0 5px 0;"&gt;&lt;strong&gt;__MatrixMan__:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="margin: 0;"&gt;문제는 규제 당국이 자신의 실수로부터 배울 수 있는 준비를 제대로 갖추지 못했다는 것입니다.  규제는 더 빨리 만료되어야 다음 화신이 더 빨리 개선될 수 있습니다.&lt;p&gt;그 대신 우리는 미래에 다른 사람들이 권력을 잡을까봐 너무 두려워서 미래의 사람들이 그들을 바꾸기 어렵게 만듭니다.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div style="margin: 10px 0; padding: 10px; background: #f6f6f6; border-left: 3px solid #ff6600;"&gt;&lt;p style="margin: 0 0 5px 0;"&gt;&lt;strong&gt;stego-tech:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="margin: 0;"&gt;저는 "규제 완화는 나쁘다. 그 모든 것이 피로 쓰여 있기 때문이다"라는 입장에 확고히 동의하지만, 규제된 시장에서 필사적으로 혁신을 시도하고 관료주의에 의해 방해를 받고 있는 스타트업과 기업에 대해서도 공감합니다.&lt;p&gt;제가 찾아낸 것은 대부분의 규제 완화 입장과 정반대인 &lt;i&gt;더 큰 정부&lt;/i&gt;입니다. 정부의 규제에 대한 상충관계는 정부가 새로운 기업이 해당 규제를 빠르고 효율적으로 성공적으로 헤쳐 나갈 수 있도록 돕는 부담을 짊어지고 있다는 것입니다. 수천 페이지에 달하는 텍스트를 샅샅이 뒤져 자신의 비즈니스가 어디에 있는지 파악하려고 시도하는 일은 소규모 기업 소유자나 스타트업 창업자가 해서는 안 됩니다. 대신 정부는 성공적인 기업의 세금으로 급여를 받는 옴부즈맨이나 대리인을 고용하여 문제를 파악하기 위해 해당 기업과 풀타임으로 협력해야 합니다.&lt;p&gt;바를 시작하고 싶으신가요? 주류 면허 신청서, 접근성 및 위생에 대한 일반 언어 요구 사항, 노동법 준수를 보장하기 위한 납세자 지원 급여 시스템, 별도의 허가 절차 없이 매장을 설립할 수 있는 지역 지도가 있습니다.&lt;p&gt;물론, 앞서 언급한 접근 방식의 문제는 자금이 필요하고, 이는 더 많은 세수를 필요로 하며, 이는 더 높은 세금을 의미한다는 것입니다. 현재 미국의 신자유주의 자유방임 자본주의 시스템에서는 기성 기업이 규제 기관과 정부 관료를 사로잡아 의도적으로 새로운 사업을 방해한다면 그러한 일은 현재 일어나지 않습니다. &lt;p&gt;비즈니스, &lt;i&gt;특히&lt;/i&gt; '하드테크'에서 규제 완화를 판매하는 것이 바로 그 악당들이 원하는 것입니다. 미끼를 물지 마십시오. 더 힘들어도 더 나아지세요.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div style="margin: 10px 0; padding: 10px; background: #f6f6f6; border-left: 3px solid #ff6600;"&gt;&lt;p style="margin: 0 0 5px 0;"&gt;&lt;strong&gt;Animats:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="margin: 0;"&gt;이 회사의 사업은 규제 차익거래입니다. 물론 그들은 규제 당국과 거래해야 합니다. CO2를 포집하여 땅에 펌핑하는 것은 상업적인 사업이 아닙니다. 일종의 규제 크레딧을 얻기 위해 수행된 작업입니다.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div style="margin: 10px 0; padding: 10px; background: #f6f6f6; border-left: 3px solid #ff6600;"&gt;&lt;p style="margin: 0 0 5px 0;"&gt;&lt;strong&gt;protocolture:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="margin: 0;"&gt;&amp;gt;지금까지 단연 가장 큰 장벽이 관료주의의 과도한 규제라는 사실을 알고 충격을 받았습니다.&lt;p&gt;규제를 사랑하는 사람이라면 대부분의 규제 체계가 실제로 얼마나 끔찍한지 아주 작은 단편에 노출된 사람이라면 누구나 즉시 이런 생각을 하게 될 것입니다.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div style="margin: 10px 0; padding: 10px; background: #f6f6f6; border-left: 3px solid #ff6600;"&gt;&lt;p style="margin: 0 0 5px 0;"&gt;&lt;strong&gt;XorNot:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="margin: 0;"&gt;맙소사, 이 기사의 어조는 참을 수 없을 정도입니다. &amp;quot;우리는 세상을 구하고 있어요! &lt;i&gt;우리가 세상을 구하고 있다&lt;/i&gt;는 이유로 누군가 우리에게 이러한 주장을 확인해달라고 요청하는 것은 너무나 불합리합니다.”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div style="margin: 10px 0; padding: 10px; background: #f6f6f6; border-left: 3px solid #ff6600;"&gt;&lt;p style="margin: 0 0 5px 0;"&gt;&lt;strong&gt;hn_acc1:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="margin: 0;"&gt;대부분의 규정에는 이유가 있습니다. 대부분의 규정은 피로 쓰여 있습니다.&lt;p&gt;물론, 귀하가 "좋은 회사"일 수도 있습니다. 저 밖에서는 일을 올바른 방식으로 수행하고 값싼 제품을 판매하거나 누군가를 호도하는(편집: 아님) 사람이 있습니다. 그러나 규정이 매우 엄격하지 않은 경우 다른 사람들은 안전 배출을 무시하고 유사한 제품을 훨씬 저렴한 가격에 판매하여 귀하를 약화시킬 것입니다.&lt;p&gt;그렇지 않으면 속이려는 유혹이 너무 커집니다. Dieselgate &amp;#x2F; 예를 들어 폭스바겐. (완화된 규제를 통해) 부정행위를 통해 쉽게 이익을 얻을 수 있도록 하면 사람들이 그렇게 할 것입니다. 다시 말하지만, 당신은 구체적으로(아마도)가 아니라 일반적인 사람들입니다.&lt;p&gt;우리는 당신이 어떤 사람인지 알 수 없기 때문에 실제로 - SBF는 사람들에게 그를 믿으라고 말했습니다. 예를 들어 번거로운 규정이 필요합니다.&lt;p&gt;또한 메인 페이지에서 회사에 광고하는 방법이 마음에 듭니다. Revoy는 3배에서 5배 더 나은 연료 효율성을 광고합니다. 아마도 이것이 그들이 필요로 할 것인 것 같습니다. 백업하고 공식적으로 달성하지 않으면 회사에서 이를 폐기할 것입니다. 고소하세요.&lt;p&gt;블로그 게시물에서 그는 연료가 94% 적고 7mpg에서 120mpg에 달한다고 주장합니다. 어떻게 7mpg에서 120mpg가 "유일한" 것인지 모르겠습니다. 3배~5배 더 나은 연료 효율성 - 17배 이상인 것 같습니다. 제가 보기에는 그가 공감을 얻으려고 블로그의 효과를 과장하는 것 같습니다.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div style="margin: 10px 0; padding: 10px; background: #f6f6f6; border-left: 3px solid #ff6600;"&gt;&lt;p style="margin: 0 0 5px 0;"&gt;&lt;strong&gt;samdoesnothing:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="margin: 0;"&gt;누구나 Joseph Tainter와 사회 붕괴에 대한 그의 연구를 읽거나 적어도 익숙해져야 합니다.&lt;p&gt;&amp;gt; "사회정치적 진화의 비용 증가는 종종 한계 수익 감소 지점에 도달하는 것으로 제안됩니다. 이는 사회 정치적 복잡성의 이익 및 투자 비율이 한계 제품 곡선을 따른다는 것을 의미합니다... 특정 지점이 지나면 복잡성에 대한 투자 증가는 비례적으로 수익 증가를 가져오지 못합니다. 한계 수익은 감소하고 한계 비용은 증가합니다. 전략으로서의 복잡성은 점점 더 비용이 많이 들고 한계 이익이 감소합니다."&lt;p&gt;정부 규제 및 개입이 그러한 예 중 하나입니다. Michael Huemer가 자신의 논문 &lt;i&gt;수동성의 찬미&lt;/i&gt;에서 입증한 것처럼 우리는 이익을 창출하기보다는 해를 끼칠 가능성이 더 큰 사회에 대한 의료 절차를 관리하는 중세 의사와 유사합니다.&lt;p&gt;우리 문명이 쇠퇴하고 있다는 것은 매우 분명하며, 사람들이 &lt;i&gt;더 많은&lt;/i&gt; 규제와 정부 개입을 추진하는 것을 보는 것은 끝이 없을 정도로 고통스럽습니다. &amp;quot;환자가 점점 더 아프고 있습니다. 혈액을 더 공급해야 합니다! 더 많은 침출수를 가져오세요!'&lt;p&gt;좋은 소식은 Tainter가 말했듯이 붕괴가 반드시 나쁜 것은 아니라는 것입니다. 이는 덜 복잡성으로의 복귀이며 종종 많은 사람들에게 큰 이점을 제공합니다. 예를 들어, 로마 제국의 붕괴는 실제로 자신의 마을에 습격자들을 환영하는 농노들에게 유익했습니다.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div style="margin: 10px 0; padding: 10px; background: #f6f6f6; border-left: 3px solid #ff6600;"&gt;&lt;p style="margin: 0 0 5px 0;"&gt;&lt;strong&gt;nocoiner:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="margin: 0;"&gt;그는 규제 체제의 "직접적인 하드 비용"으로 오래된 유정에 액체 연기를 펌핑하는 "판매의 가속화를 놓친 것"을 설명했습니다. 이는 내레이터의 지적 정직성에 대해 제가 알아야 할 모든 것을 알려줍니다.&lt;p&gt;저는 일을 수행하는 더 나은 방법이 있다고 확신하지만 반세기 동안의 선전이 말해주었음에도 불구하고 일반적으로 규정은 재미를 위해 제정되지 않습니다. 거기에는 이유가 있습니다. 특히 그러한 규정이 없는 상황에서 상업 행위자들은 사회 전체를 희생하면서 이윤을 사유화했고, 민주 사회는 그런 일이 일어나지 않도록 규칙을 만들기로 결정했습니다.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div style="margin: 10px 0; padding: 10px; background: #f6f6f6; border-left: 3px solid #ff6600;"&gt;&lt;p style="margin: 0 0 5px 0;"&gt;&lt;strong&gt;faidit:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="margin: 0;"&gt;한편 연줄이 있는 기존 플레이어는 원하는 모든 법률을 위반하고 세금을 전혀 내지 않을 수 있습니다. &lt;p&gt;제 생각에 문제는 규제(현재 관리자가 EPA 등을 통해 공격적으로 파괴하고 있음)보다는 부패(부분적으로는 중요한 정부 기능이 고의적으로 자원이 부족한 것으로 나타남)만큼이라고 생각합니다. 규제 기관은 새로운 기술을 연구하고 승인하기 위해 더 많은 자금을 확보해야 하며, 소규모 혁신가가 R&amp;D 투자 및 신청 대기 기간을 상쇄할 수 있도록 더 많은 보조금을 제공해야 합니다. 하지만 그것은 큰 오염자들과 그들의 포로 정치인들에게는 이익이 되지 않을 것입니다.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div style="margin: 10px 0; padding: 10px; background: #f6f6f6; border-left: 3px solid #ff6600;"&gt;&lt;p style="margin: 0 0 5px 0;"&gt;&lt;strong&gt;k1musab1:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="margin: 0;"&gt;캐나다의 하이브리드 및 전기 세미 트럭 제조업체인 Edison Motors는 현재 규제와 싸우고 있습니다. 그들은 유튜브 채널에 무슨 일이 일어나고 있는지 설명하는 일련의 비디오를 가지고 있습니다.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div style="margin: 10px 0; padding: 10px; background: #f6f6f6; border-left: 3px solid #ff6600;"&gt;&lt;p style="margin: 0 0 5px 0;"&gt;&lt;strong&gt;dangus:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="margin: 0;"&gt;방금 아프리카의 납 배터리 재활용업체에 대한 NYT 기사를 읽고 있었는데, 이들의 운영이 기본적으로 규제되지 않고 도시 전체를 오염시키고 있다는 사실을 소개합니다.&lt;p&gt;조금 느리게 진행되거나 비용이 조금 더 드는 것이 무모하게 운영을 시작하여 이웃에게 때로는 돌이킬 수 없을 정도로 부정적인 영향을 미치는 대안보다 훨씬 더 나은 경우가 많습니다.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div style="margin: 10px 0; padding: 10px; background: #f6f6f6; border-left: 3px solid #ff6600;"&gt;&lt;p style="margin: 0 0 5px 0;"&gt;&lt;strong&gt;itsdrewmiller:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="margin: 0;"&gt;&amp;gt; 일례로, 한 주 기관은 Revoy가 세미 트럭의 배기가스 배출을 증가시키지 않는다는 것을 증명하기 위해 인증된 엔진 테스트를 수행하도록 Revoy에 요청했습니다. 그리고 Revoy는 모든 단일 트럭 엔진 제품군에 대해 이 인증을 수행해야 합니다. 인증당 비용은 $100,000이며 초기 파트너가 사용하는 9개 엔진에 대해 270개 이상의 엔진 제품군이 있습니다. 이 규제 항목 하나에 대해 $27,000,000입니다. 그리고 이는 오염을 90% 이상 줄이는 것이 유일한 존재 이유이며 거의 100,000마일에 달하는 테스트와 작동을 통해 입증된 장치가 트럭의 배기가스를 증가시키지 않는다는 것을 증명한다는 점을 명심하십시오. 이는 모두에게 완전한 돈 낭비입니다.&lt;p&gt;야생 - 이런 짓을 한 사람은 직업을 잃게 됩니다.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <guid isPermaLink="true">https://rein.pk/over-regulation-is-doubling-the-cost</guid>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 22:58:06 +0000</pubDate>
      <comments>https://news.ycombinator.com/item?id=45999038</comments>
    </item>
    <item>
      <title>버진과 콴타스, 일련의 화재 이후 휴대용 보조 배터리 사용 금지</title>
      <link>https://www.abc.net.au/news/2025-11-21/airlines-virgin-australia-qantas-ban-power-banks/106033982</link>
      <description>&lt;p&gt;12월 1일부터 버진 오스트레일리아 승객은 보조 배터리를 비행 내내 눈에 보이고 쉽게 접근할 수 있도록 유지해야 합니다. 콴타스 항공, 콴타스링크(QantasLink), 젯스타(Jetstar)는 모두 12월 15일부터 보조 배터리 사용을 금지합니다. 보조 배터리는 위탁 수하물로 반입이 금지됩니다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Original:&lt;/strong&gt; Virgin and Qantas to ban use of portable power banks after string of fires&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://news.ycombinator.com/item?id=45998396"&gt;&lt;strong&gt;HN Discussion&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href='https://www.abc.net.au/news/2025-11-21/airlines-virgin-australia-qantas-ban-power-banks/106033982'&gt;Read Original Article&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Top 14 Comments:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div style="margin: 10px 0; padding: 10px; background: #f6f6f6; border-left: 3px solid #ff6600;"&gt;&lt;p style="margin: 0 0 5px 0;"&gt;&lt;strong&gt;aetherspawn:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="margin: 0;"&gt;문제는 이러한 보조 배터리가 종종 저렴한 기업 선물이거나 자판기에서 구입하여 가장 저렴한 가격에 제공되고 아무것도 인증되지 않는다는 것입니다.&lt;p&gt;이 경우에는 열 센서가 없거나 충전 중에 셀의 균형도 확인하지 못하고 기계적 무결성도 없어 셀이 부서지거나 폭발할 수 있는 기계적 무결성이 없는 형편없는 BMS가 있습니다.&lt;p&gt;해결책은 배터리가 포함된 모든 가전제품에 인증을 받도록 요구하고(비행기로 운반하거나 우편으로 운반하는 경우) 인증 프로세스의 일부가 기계적이어야 한다는 것입니다. 정상적인 수준의 이동 중 힘으로 분쇄하고 전기 테스트를 포함합니다. 고온에서 기기를 충전하는 것도 포함됩니다.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div style="margin: 10px 0; padding: 10px; background: #f6f6f6; border-left: 3px solid #ff6600;"&gt;&lt;p style="margin: 0 0 5px 0;"&gt;&lt;strong&gt;jMyles:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="margin: 0;"&gt;피 대신 의미로 규칙을 쓸 수 있다는 것은 좋은 일이다.  여기서도 그런 경우인지는 모르겠습니다.  그러나 항공기의 화재는 후자에 가깝습니다.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div style="margin: 10px 0; padding: 10px; background: #f6f6f6; border-left: 3px solid #ff6600;"&gt;&lt;p style="margin: 0 0 5px 0;"&gt;&lt;strong&gt;Helithumper:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="margin: 0;"&gt;제목은 Virgin Australia로 업데이트되어야 합니다. 이 기사에서는 Virgin Atlantic이나 다른 Virgin 브랜드를 언급하지 않습니다.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div style="margin: 10px 0; padding: 10px; background: #f6f6f6; border-left: 3px solid #ff6600;"&gt;&lt;p style="margin: 0 0 5px 0;"&gt;&lt;strong&gt;musicale:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="margin: 0;"&gt;배터리가 점점 더 작은 공간에 더 많은 에너지를 담게 되면 무엇이 잘못될 수 있습니까?&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div style="margin: 10px 0; padding: 10px; background: #f6f6f6; border-left: 3px solid #ff6600;"&gt;&lt;p style="margin: 0 0 5px 0;"&gt;&lt;strong&gt;polishdude20:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="margin: 0;"&gt;비행기의 콘센트가 실제로 작동한다면 배터리 팩을 덜 사용할 것입니다! 지난 4번의 비행에서는 콘센트가 완전히 비활성화되었습니다.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div style="margin: 10px 0; padding: 10px; background: #f6f6f6; border-left: 3px solid #ff6600;"&gt;&lt;p style="margin: 0 0 5px 0;"&gt;&lt;strong&gt;joeblubaugh:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="margin: 0;"&gt;저는 이미 지난 두 달 동안 국제선 항공편에서 이 메시지를 받았습니다. 기내에서는 어느 때라도 보조 배터리를 사용하지 마세요.&lt;p&gt;언젠가는 리튬 이온 배터리 팩이 수하물에서 완전히 제외되어 혼란에 빠질 것입니다.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div style="margin: 10px 0; padding: 10px; background: #f6f6f6; border-left: 3px solid #ff6600;"&gt;&lt;p style="margin: 0 0 5px 0;"&gt;&lt;strong&gt;etempleton:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="margin: 0;"&gt;많은 보조배터리가 휴대폰, 태블릿, 노트북에 비해 배터리를 저렴하게 만들었다는 것이 문제인가요? 특별히 보조 배터리를 사용하는 이유는 무엇인가요?&lt;p&gt;문제가 품질 관리인 경우 항공사에서 요구할 수 있는 인증이 있나요?&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div style="margin: 10px 0; padding: 10px; background: #f6f6f6; border-left: 3px solid #ff6600;"&gt;&lt;p style="margin: 0 0 5px 0;"&gt;&lt;strong&gt;jerlam:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="margin: 0;"&gt;중국은 미인증 보조 배터리를 사용하지 않더라도 국내선 기내에 반입하는 것을 금지하고 있습니다. 그리고 인증 기관은 중국에만 국한되며 UL이나 다른 인증 기관에는 관심이 없습니다.&lt;p&gt;&lt;a href="https:&amp;#x2F;&amp;#x2F;www.travelofchina.com&amp;#x2F;china-power-bank-ban-2025-xiaomi-3c-travel-guide&amp;#x2F;" rel="nofollow"&gt;https:&amp;#x2F;&amp;#x2F;www.travelofchina.com&amp;#x2F;china-power-bank-ban-2025-xiao...&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div style="margin: 10px 0; padding: 10px; background: #f6f6f6; border-left: 3px solid #ff6600;"&gt;&lt;p style="margin: 0 0 5px 0;"&gt;&lt;strong&gt;instagib:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="margin: 0;"&gt;“호주 항공사, 휴대용 보조 배터리 사용 금지…에미레이트 항공”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div style="margin: 10px 0; padding: 10px; background: #f6f6f6; border-left: 3px solid #ff6600;"&gt;&lt;p style="margin: 0 0 5px 0;"&gt;&lt;strong&gt;ars:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="margin: 0;"&gt;제목을 주의 깊게 읽지 않으면 오해의 소지가 있습니다.&lt;p&gt;보조 은행 &lt;i&gt;가져오기&lt;/i&gt;를 금지하는 것이 아니라 보조 은행 &lt;i&gt;사용&lt;/i&gt;을 금지하는 것입니다. 비행기에서는 보조 배터리를 몸에 지니고 다녀야 하지만 사용해서는 안 됩니다.&lt;p&gt;모든 좌석마다 고전력 USB-C 포트가 있다면 훨씬 더 방어적일 것입니다.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div style="margin: 10px 0; padding: 10px; background: #f6f6f6; border-left: 3px solid #ff6600;"&gt;&lt;p style="margin: 0 0 5px 0;"&gt;&lt;strong&gt;Workaccount2:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="margin: 0;"&gt;&amp;gt;2016년 이후 호주 또는 호주 등록 항공기의 보조 배터리와 관련된 기내 화재가 5건 발생했습니다.&lt;p&gt;따라서 약 2년에 한 건꼴입니다. 이것이 통제 불능이 되기 전에 배터리로 모든 것을 금지하는 것이 좋습니다...&amp;#x2F;s&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div style="margin: 10px 0; padding: 10px; background: #f6f6f6; border-left: 3px solid #ff6600;"&gt;&lt;p style="margin: 0 0 5px 0;"&gt;&lt;strong&gt;lisbbb:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="margin: 0;"&gt;모든 휴대폰에는 휘발성이 높은 중국산 배터리가 들어있지 않나요?  비행기에서 스마트폰을 금지하기 시작했다면 어떨까요?  아 인류여!&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div style="margin: 10px 0; padding: 10px; background: #f6f6f6; border-left: 3px solid #ff6600;"&gt;&lt;p style="margin: 0 0 5px 0;"&gt;&lt;strong&gt;JumpinJack_Cash:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="margin: 0;"&gt;동시에 기차에 핵폭탄을 소지할 수 있고 탑승할 때까지 아무도 신분증이나 티켓을 확인하지 않아도 됩니다.&lt;p&gt;비행에 대한 비합리적인 두려움이 다시 발생하면 실제로 항공이 번영하지 않고 단순히 존재하기 위해 준수해야 하는 표준의 목록이 매우 깁니다. 이 모든 것은 사람들이 공중에 정지되는 것을 비합리적으로 두려워하기 때문입니다.&lt;p&gt;핵의 경우에도 마찬가지입니다.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div style="margin: 10px 0; padding: 10px; background: #f6f6f6; border-left: 3px solid #ff6600;"&gt;&lt;p style="margin: 0 0 5px 0;"&gt;&lt;strong&gt;AtlasBarfed:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="margin: 0;"&gt;이제 LFP 밀도가 보조 배터리에 충분하지 않나요? 그리고 훨씬 더 안정적이고 안전한가요?&lt;p&gt;이제 나트륨 이온이 충분히 좋아지고 있지 않나요?&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <guid isPermaLink="true">https://www.abc.net.au/news/2025-11-21/airlines-virgin-australia-qantas-ban-power-banks/106033982</guid>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 21:58:45 +0000</pubDate>
      <comments>https://news.ycombinator.com/item?id=45998396</comments>
    </item>
    <item>
      <title>지연 시간 측정(2015)</title>
      <link>https://bravenewgeek.com/everything-you-know-about-latency-is-wrong/</link>
      <description>&lt;p&gt;"이 문제는 일반적인 경우보다 대기 시간 동작에 훨씬 더 많은 영향이 있다는 것입니다. 이는 노이즈가 아니라 신호입니다. 99번째 백분위수는 드뭅니다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Original:&lt;/strong&gt; Measuring Latency (2015)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://news.ycombinator.com/item?id=46000303"&gt;&lt;strong&gt;HN Discussion&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href='https://bravenewgeek.com/everything-you-know-about-latency-is-wrong/'&gt;Read Original Article&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Top 3 Comments:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div style="margin: 10px 0; padding: 10px; background: #f6f6f6; border-left: 3px solid #ff6600;"&gt;&lt;p style="margin: 0 0 5px 0;"&gt;&lt;strong&gt;rdtsc:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="margin: 0;"&gt;10년이 지났지만 여전히 유효합니다. Gil은 조정된 누락을 더 잘 처리하기 위해 wrk 포크 &lt;a href="https:&amp;#x2F;&amp;#x2F;github.com&amp;#x2F;giltene&amp;#x2F;wrk2" rel="nofollow"&gt;https:&amp;#x2F;&amp;#x2F;github.com&amp;#x2F;giltene&amp;#x2F;wrk2&lt;/a&gt;를 만들었습니다. 나는 수년 동안 그의 포크를 사용해 왔습니다. 하지만 그는 잠시 후 업데이트를 중단한 것 같습니다.&lt;p&gt;좋은 부하 테스트 도구에는 조정된 누락을 처리하기 위해 다른 요청에 관계없이 고정된 속도로 데이터를 보내는 모드가 있습니다. 예를 들어 k6은 이러한 모드를 "개방형"으로 정의했습니다. 및 "폐쇄": &lt;a href="https:&amp;#x2F;&amp;#x2F;grafana.com&amp;#x2F;문서&amp;#x2F;k6&amp;#x2F;최신&amp;#x2F;using-k6&amp;#x2F;시나리오&amp;#x2F;개념&amp;#x2F;개방형 대 폐쇄형&amp;#x2F;" rel="nofollow"&gt;https:&amp;#x2F;&amp;#x2F;grafana.com&amp;#x2F;docs&amp;#x2F;k6&amp;#x2F;최신&amp;#x2F;using-k6&amp;#x2F;시나리오&amp;#x2F;개념...&lt;/a&gt;. 그들은 "조정된 누락"이라는 용어를 언급합니다. 그러나 페이지에서는 발명 용어에 대해 Gil에게 고개를 끄덕일 수 있었던 것 같습니다.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div style="margin: 10px 0; padding: 10px; background: #f6f6f6; border-left: 3px solid #ff6600;"&gt;&lt;p style="margin: 0 0 5px 0;"&gt;&lt;strong&gt;Fripplebubby:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="margin: 0;"&gt;&amp;gt; 이는 부분적으로 도구 문제입니다. 우리가 사용하는 도구 중 다수는 이 데이터를 효과적으로 캡처하고 표현하지 못합니다. 예를 들어, 아래와 같이 Grafana에서 생성된 대부분의 지연 시간 그래프는 기본적으로 가치가 없습니다. 우리는 예쁜 차트를 보는 것을 좋아하고, 편리한 것을 플롯함으로써 꽤 읽기 쉬운 멋지고 다채로운 그래프를 얻습니다. 나쁜 것을 모두 숨기고 싶을 때는 95번째 백분위수만 보는 것이 좋습니다. Gil이 설명했듯이 이는 "마케팅 시스템"입니다. CTO든, 잠재 고객이든, 엔지니어든 누군가는 속고 있습니다. 게다가 평균 백분위수는 수학적으로 터무니없습니다. 공간을 절약하기 위해 요약을 유지하고 데이터를 버리는 경우가 많지만 "95번째 백분위수의 평균"은 의미가 없는 진술입니다. 백분위수를 평균화할 수는 없지만 대부분의 Grafana 차트에 있는 레이블을 참고하세요. 불행하게도 여기서부터 상황은 더욱 악화됩니다.&lt;p&gt;이건 좀 의구심이 드는 것 같아요. 나는 p95의 평균이 수학적으로 의미가 없다는 관찰에 반대할 생각이 없습니다. 그러나 그것이 무엇인지 실제로 이해한다면 그것은 절대적으로 여전히 의미가 있습니다. 시계열 데이터에는 항상 시간 분모가 있으므로 이는 실제로 "지난 한 시간 동안 평균된 분당 p95"를 의미하며 이는 의미가 있거나 유용할 수 있습니다(한 눈에 유용함).&lt;p&gt;또한 "95번째 백분위수만 보는 것은 모든 나쁜 항목을 숨기고 싶을 때 수행하는 작업입니다."라는 주장은 상황에 따라 매우 다릅니다. 그것이 실제로 무엇을 의미하는지 이해하는 한 나는 그것이 해를 끼치는 것을 보지 못합니다. 저자는 단일 웹페이지 로드로 인해 40개 정도의 요청이 발생하기 때문에 p99에 도달할 가능성이 훨씬 더 높으므로 p99 이상에 대해 정말로 관심을 기울여야 한다고 지적합니다. 상황에 따라 더 많은 성능을 발휘할 수 있다면 절대적으로 옳습니다. 그러나 이는 실제로 작성 중인 소프트웨어의 한 종류인 웹페이지 자산을 제공하는 웹서버에만 적용됩니다. 나는 주어진 &amp;quot;눈알&amp;quot;에 대해 아는 것이 확실히 중요하다고 생각합니다. 서비스가 응답하기를 기다리는 동안 실제 흐름은 무엇입니까? 단 하나의 요청이든, 여러 개의 동시 요청이든, 서비스에 대한 호출에 대한 일종의 종속성 그래프가 모두 순서대로 필요합니다. 하지만 이것이 대기 시간에 대한 상식적인 개념에 도전하는 것은 아니라고 생각합니다. 그렇죠?&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div style="margin: 10px 0; padding: 10px; background: #f6f6f6; border-left: 3px solid #ff6600;"&gt;&lt;p style="margin: 0 0 5px 0;"&gt;&lt;strong&gt;tomhow:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="margin: 0;"&gt;게시 당시 이전 논의 중 하나:&lt;p&gt;&lt;i&gt;지연 시간을 측정하지 않는 방법에 대한 요약&lt;/i&gt; - &lt;a href="https:&amp;#x2F;&amp;#x2F;news.ycombinator.com&amp;#x2F;item?id=10732469"&gt;https:&amp;#x2F;&amp;#x2F;news.ycombinator.com&amp;#x2F;item?id=10732469&lt;/a&gt; - 2015년 12월(댓글 3개)&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <guid isPermaLink="true">https://bravenewgeek.com/everything-you-know-about-latency-is-wrong/</guid>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 01:50:24 +0000</pubDate>
      <comments>https://news.ycombinator.com/item?id=46000303</comments>
    </item>
    <item>
      <title>Autocomp: Tensor Accelerator 코드 최적화를 위한 ADRS 프레임워크</title>
      <link>https://adrs-ucb.notion.site/autocomp</link>
      <guid isPermaLink="true">https://adrs-ucb.notion.site/autocomp</guid>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 22:21:58 +0000</pubDate>
      <comments>https://news.ycombinator.com/item?id=45998649</comments>
    </item>
  </channel>
</rss>
