<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="rss-style.xsl"?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Hacker News - Korean</title>
    <link>https://tang1keke.github.io/hn-summary-and-translate</link>
    <description>Hacker News articles summarized and translated to Korean</description>
    <language>ko</language>
    <lastBuildDate>Sun, 09 Nov 2025 12:42:21 +0000</lastBuildDate>
    <generator>HN RSS Translator</generator>
    <atom:link rel="self" type="application/rss+xml" href="https://tang1keke.github.io/hn-summary-and-translate/rss-ko.xml"/>
    <item>
      <title>HN에게 물어보세요: 자녀의 첫 번째 Linux 컴퓨터를 어떻게 설정하시겠습니까?</title>
      <link>https://news.ycombinator.com/item?id=45864732</link>
      <description>&lt;p&gt;Linux에 비해 로컬 "앱 스토어"를 검색하면 무료로 제공되는 유용한 오픈 라이선스 소프트웨어가 무더기로 쌓여 있습니다. 내 아이들은 이것이 그들을 사게 된 힘과 자유, 나중에는 예상치 못한 커뮤니티를 좋아했습니다. 무료 개방형 소프트웨어를 갖춘 Linux가 목표이자 초점입니다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Original:&lt;/strong&gt; Ask HN: How would u setup a child's first Linux computer?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://news.ycombinator.com/item?id=45864732"&gt;&lt;strong&gt;HN Discussion&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href='https://news.ycombinator.com/item?id=45864732'&gt;Read Original Article&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Top 16 Comments:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div style="margin: 10px 0; padding: 10px; background: #f6f6f6; border-left: 3px solid #ff6600;"&gt;&lt;p style="margin: 0 0 5px 0;"&gt;&lt;strong&gt;GTP:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="margin: 0;"&gt;중고 데스크탑 아이디어 좋네요. 하지만 그녀의 부모님도 약간 괴상한 편이라면 라즈베리 파이와 함께 얼마나 즐거운 시간을 보낼 수 있을지 생각해 보세요! 레고를 함께 플레이하는 것이 진화한 것일 수도 있습니다.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div style="margin: 10px 0; padding: 10px; background: #f6f6f6; border-left: 3px solid #ff6600;"&gt;&lt;p style="margin: 0 0 5px 0;"&gt;&lt;strong&gt;haunter:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="margin: 0;"&gt;불변 배포판, 아마도 Fedora Kinoite &lt;a href="https:&amp;#x2F;&amp;#x2F;www.fedoraproject.org&amp;#x2F;atomic-desktops&amp;#x2F;kinoite&amp;#x2F;" rel="nofollow"&gt;https:&amp;#x2F;&amp;#x2F;www.fedoraproject.org&amp;#x2F;atomic-desktops&amp;#x2F;kinoite&amp;#x2F;&lt;/a&gt;&lt;p&gt;&amp;gt;Windows에서 어린이가 웹에서 "Windows용 영화 제작자"를 검색할 때 값비싼 상업용 옵션을 찾거나 다음을 약속하는 엄청나게 사기적인 사이트를 찾게 되어 상처를 받게 될 것입니다. world.&lt;p&gt;Windows의 비디오 편집기 상태가 업계 표준 무료 옵션(DaVinci Resolve)에서 FOSS 옵션(KDEnlive, Openshot, Shotcut, Avidemux 등)에 이르기까지 이보다 더 나은 적이 없었기 때문에 이 예를 사용한다는 것이 재미있습니다. 그리고 어린이를 위한 시간의 99%는 Canva나 Adobe Express로도 충분하며 무료로 사용할 수 있습니다.&lt;p&gt;귀하가 설명하는 것은 Google &amp;#x2F; 웹 &amp;#x2F; OS 문제가 아닌 브라우저 문제&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div style="margin: 10px 0; padding: 10px; background: #f6f6f6; border-left: 3px solid #ff6600;"&gt;&lt;p style="margin: 0 0 5px 0;"&gt;&lt;strong&gt;microtonal:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="margin: 0;"&gt;&lt;i&gt;저희 아이들은 이를 통해 얻을 수 있는 힘과 자유, 나중에는 예상치 못한 커뮤니티를 좋아했습니다.&lt;/i&gt;&lt;p&gt;우리는 많은 계획을 세우며 우리 아이가 매우 다른 관심사를 가질 수 있다는 점을 깨닫는 것도 중요하다고 생각합니다. 그것이 &lt;i&gt;evolve2k&lt;/i&gt;에게 적용된다는 말은 아니지만, 단지 일반적인 점을 강조하고 싶었을 뿐입니다.&lt;p&gt;저는 딸과 함께 Linux 시스템을 설정했는데 처음에는 괜찮았지만 딸은 권력의 자유에 별로 관심이 없었고 딸에게는 귀찮은 일이 되었습니다. 그녀의 학교 친구들은 PowerPoint를 사용합니다. LibreOffice에서 작업하려고 하면 많은 마찰이 있습니다. 그녀는 DTP와 같은 작업을 여러 번 원했지만 Linux 옵션은 정확히... 사용자 친화적이지 않았습니다. 등등.&lt;p&gt;결국 우리는 그녀에게 Mac Mini를 선물해 주었습니다. 그녀가 관심을 갖게 되면 여전히 터미널을 열고 Homebrew를 사용할 수 있습니다. 도대체 그녀는 대부분의 무료 소프트웨어를 사용할 수 있습니다. 하지만 그녀는 현재 관심 있는 일을 훨씬 더 쉽게 할 수도 있습니다. 예를 들어, 매우 간단하고 사용자 친화적인 DTP 프로그램인 Swift Publisher를 사용하여 필요할 때 PowerPoint 프레젠테이션에서 공동 작업을 할 수 있습니다.&lt;p&gt;무엇보다 &lt;i&gt;자녀&lt;/i&gt;가 관심을 갖는 것이 무엇인지 들어보세요.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div style="margin: 10px 0; padding: 10px; background: #f6f6f6; border-left: 3px solid #ff6600;"&gt;&lt;p style="margin: 0 0 5px 0;"&gt;&lt;strong&gt;nurettin:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="margin: 0;"&gt;그들에게 라즈베리 파이를 주고 gcompris와 luanti를 보여주세요.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div style="margin: 10px 0; padding: 10px; background: #f6f6f6; border-left: 3px solid #ff6600;"&gt;&lt;p style="margin: 0 0 5px 0;"&gt;&lt;strong&gt;nickserv:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="margin: 0;"&gt;저는 두 아이 모두를 위해 LDE Neon을 선택했습니다. 제가 사용하는 것이기도 합니다. KDE 생태계가 정말 마음에 들고, 전반적으로 매우 세련된 경험을 제공합니다.&lt;p&gt;또한 학교 컴퓨터에서 완전히 분리된 느낌이 들지 않을 정도로 Windows와 유사합니다.&lt;p&gt;Killer 앱은 오래된 앱을 위한 Krita이며, 나중에 저렴한 Wacom을 사주기도 했습니다.&lt;p&gt;그 외에는 학교 공부, 기본 Linux 게임 및 YouTube를 사용합니다. 어린 아이와의 마지막 일은 계속 지켜봐야합니다. 솔직히 접근 차단을 생각해 볼까 합니다.&lt;p&gt;둘 다 게임을 좋아해서 제 컴퓨터에 별도의 계정으로 와인을 설정해 두었습니다. Skyrim 모드를 설치하여 이메일, 다운로드, 파일 및 폴더에 대해 배우고(Nexus에서 어린이에게 적합한 설정 사용) 좌절감을 관리하는 연습도 해보세요...&lt;p&gt;어쨌든 사람마다 다를 수 있으므로 즐길 수 있는 것을 설정하기만 하면 됩니다. 이미 어린이가 Linux가 존재한다는 사실을 아는 것은 아주 좋은 출발입니다.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div style="margin: 10px 0; padding: 10px; background: #f6f6f6; border-left: 3px solid #ff6600;"&gt;&lt;p style="margin: 0 0 5px 0;"&gt;&lt;strong&gt;croisillon:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="margin: 0;"&gt;Windows Movie Maker는 예전에는 정말 보석 같았는데, 이제 단종되어서 안타깝습니다! 요즘에는 Windows에서 Openshot을 사용합니다.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div style="margin: 10px 0; padding: 10px; background: #f6f6f6; border-left: 3px solid #ff6600;"&gt;&lt;p style="margin: 0 0 5px 0;"&gt;&lt;strong&gt;xrd:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="margin: 0;"&gt;그들은 아마도 게임을 하고 싶어할 것입니다. 미끄러운 경사면입니다. 하지만 그 길로 가면 &lt;p&gt;Steam은 놀라울 정도로 잘 작동합니다. 그리고 가족 컨트롤을 설정할 수도 있습니다.&lt;p&gt;Roblox는 &amp;quot;Sober&amp;quot; Roblox를 플레이하게 하는 것은 권장하지 않지만 계속해서 고수하고 있습니다.&lt;p&gt;Minecraft와 Curseforge도 잘 작동합니다.&lt;p&gt;Time Keeper Next는 시간을 제한하는 훌륭한 제어 시스템입니다. Docker에 대해 어느 정도 알고 있다면 컨테이너에서 실행하고 관리자 GUI를 통해 휴대폰에서 액세스할 수도 있습니다. 이에 대한 도움이 필요하시면 제 프로필에서 제 이메일을 받아주시면 제 세부 정보를 기꺼이 공유해 드리겠습니다.&lt;p&gt;저희 아이들은 8, 10, 12세까지 명령줄 사용법을 알고 있습니다. 저는 그들이 정말 자랑스럽습니다.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div style="margin: 10px 0; padding: 10px; background: #f6f6f6; border-left: 3px solid #ff6600;"&gt;&lt;p style="margin: 0 0 5px 0;"&gt;&lt;strong&gt;shantara:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="margin: 0;"&gt;페도라 아토믹(Fedora Atomic)일까요? 아마도 10대에게는 너무 제한적이라고 생각했을 것입니다. 하지만 어린 아이가 실수로 시스템을 깨뜨리는 것을 방지하는 동시에 distrobox를 사용하여 실험하고 배울 수 있는 충분한 능력을 제공하는 좋은 선택이라고 생각합니다.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div style="margin: 10px 0; padding: 10px; background: #f6f6f6; border-left: 3px solid #ff6600;"&gt;&lt;p style="margin: 0 0 5px 0;"&gt;&lt;strong&gt;sen:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="margin: 0;"&gt;내 아이들(10대 초반)은 Pi400을 가지고 있습니다. 기본 그래픽 앱을 가지고 놀고, 이야기를 쓰고, 가족에게 편지를 쓰고 인쇄하고, 아이들에게 적대적인 현대 '주류' 게임 세계 없이 간단한 게임을 하고, NAS에서 영화를 보는 등의 작업을 할 수 있습니다.&lt;p&gt;아이들에게 즐거움을 주고 기본 사항을 가르치는 데 충분합니다.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div style="margin: 10px 0; padding: 10px; background: #f6f6f6; border-left: 3px solid #ff6600;"&gt;&lt;p style="margin: 0 0 5px 0;"&gt;&lt;strong&gt;austin-cheney:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="margin: 0;"&gt;PiHole과 같이 귀하가 제어하는 ​​맞춤형 DNS 릴레이 뒤에 집 전체를 배치하겠습니다. 이를 사용하여 광고, 음란물, 일부 월웨어 및 소셜 미디어에 대한 액세스를 제거합니다.&lt;p&gt;또한 Gentoo를 Linux 배포판으로 사용하여 패키지 및 명령줄 구축에 대해 학습하는 것을 고려할 것입니다. Arch는 너무 어려울 수 있으므로 피하겠습니다.&lt;p&gt;나의 목표는 Arch가 어떻게 작동하는지 배우도록 하는 것입니다. 나는 bash 스크립트, 노드를 통한 JavaScript, Python, 심지어 Perl과 같은 셸에서의 스크립팅을 강조하고 싶습니다. 왜 즉시 이익을 얻을 수 있는지에 대한 실제 사용 사례가 필요하기 때문에 이를 시작하려면 많은 지침이 필요합니다.&lt;p&gt;OS가 최종적으로 설정되면 ISO를 생성하고 썸드라이브와 홈 파일 서버에 모두 저장합니다. 아이들에게 자신의 컴퓨터에 대한 루트 액세스 권한을 부여하고 백업에서 복원할 수 있으므로 실제로 문제를 망칠 수 있습니다. &lt;p&gt;편집:&lt;p&gt;즉시 반대표를 받았습니다. 이 댓글은 괴상한 신이 눈물을 흘리게 만든 것 같습니다.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div style="margin: 10px 0; padding: 10px; background: #f6f6f6; border-left: 3px solid #ff6600;"&gt;&lt;p style="margin: 0 0 5px 0;"&gt;&lt;strong&gt;drlobster:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="margin: 0;"&gt;나는 그들에게 Slackware 플로피 한 묶음과 매뉴얼의 절반을 줄 것입니다.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div style="margin: 10px 0; padding: 10px; background: #f6f6f6; border-left: 3px solid #ff6600;"&gt;&lt;p style="margin: 0 0 5px 0;"&gt;&lt;strong&gt;ta12653421:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="margin: 0;"&gt;저도 이것에 관심이 있어서 어떤 경험을 듣게 되어 기쁩니다!&lt;p&gt;제 상황에서는 우리가 떨어져 있기 때문에 일종의 "원격 관리 기능"이 필요합니다. :-(&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div style="margin: 10px 0; padding: 10px; background: #f6f6f6; border-left: 3px solid #ff6600;"&gt;&lt;p style="margin: 0 0 5px 0;"&gt;&lt;strong&gt;bbbhltz:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="margin: 0;"&gt;우리는 오래된 업무용 노트북을 선물로 받았습니다. 내 파트너와 나는 같은 곳에서 일합니다. Windows를 지우고 Linux를 설치한 후 그녀는 시어머니에게 그녀를 주었습니다.&lt;p&gt;저는 아들에게 주었습니다. 나는 내 아들이 내가 Gnome을 사용했던 터치 스크린을 사용하고 싶어할 것이라고 생각했습니다. 그 이유는 그것이 좀 더 터치 친화적인 것처럼 보였기 때문입니다. 나는 그 사람이 8살이고 언제든지 다시 설치할 수 있기 때문에 상관없다고 스스로에게 말했습니다.&lt;p&gt;저는 Debian(Stable)을 선택하여 업데이트를 유지해야 하는 번거로움을 없애고, 그들이 물건을 설치하느라 정신없지 않도록 루트 암호를 설정했습니다.&lt;p&gt;그가 다음 사항에 관심이 있는 순간을 위해 언젠가 스크래치를 설치해야 할 것입니다.&lt;p&gt;- 지침을 보려면 LEGO 웹사이트를 방문하세요.
- 좋아하는 게임의 사운드트랙을 들을 수 있는 음악 플레이어
- 그림 만들기를 위한 MyPaint&lt;p&gt;그는 폴더, 항목 삭제, 실행 취소 등의 개념을 알아내기 시작했지만 아직 다른 소프트웨어나 게임도 요청하지 않았습니다.&lt;p&gt;저는 교수이고 제 아들이 워드 프로세서, 스프레드시트, 프로그래밍 등에 대해 배우길 원합니다. 아들이 요청하면 루트 비밀번호를 알려주고 저장소를 탐색할 수 있게 해줄 것입니다. 지금은 그가 많은 친구들이 하는 일, 즉 오후 내내 YouTube 앞에 앉아 있는 일을 하지 않고도 그것을 즐기는 것을 보는 것이 행복합니다.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div style="margin: 10px 0; padding: 10px; background: #f6f6f6; border-left: 3px solid #ff6600;"&gt;&lt;p style="margin: 0 0 5px 0;"&gt;&lt;strong&gt;d3Xt3r:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="margin: 0;"&gt;스크래치[1]를 설치하는 것이 좋습니다. 스크래치는 8세 이상의 어린이를 위해 설계된 프로그래밍 언어입니다. 스크래치를 사용하여 재미있는 실제 물리적 작업을 할 수 있고 아이들이 매우 흥미로울 수 있기 때문에 라즈베리 파이와 함께 사용하는 것이 좋습니다. 예를 들어 LED 조명을 켜고 끄는 간단한 프로그램, 프로그래밍 버튼, 사운드 재생 등으로 시작합니다. 결국 이는 간단한 게임이나 다른 프로그램을 만드는 것으로 이어질 수 있습니다. 그럼에도 불구하고 Raspberry Pi를 사용하여 실제 세계와 상호 작용하고 실제 전자 제품을 배우는 것이 너무 재미있기 때문에 Raspberry Pi를 구입하는 것이 좋습니다.&lt;p&gt;[1] &lt;a href="https:&amp;#x2F;&amp;#x2F;scratch.mit.edu&amp;#x2F;parents&amp;#x2F;" rel="nofollow"&gt;https:&amp;#x2F;&amp;#x2F;scratch.mit.edu&amp;#x2F;부모&amp;#x2F;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div style="margin: 10px 0; padding: 10px; background: #f6f6f6; border-left: 3px solid #ff6600;"&gt;&lt;p style="margin: 0 0 5px 0;"&gt;&lt;strong&gt;al_borland:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="margin: 0;"&gt;나는 조카들에게 첫 번째 컴퓨터로 사용할 라즈베리 파이를 선물했습니다. 오래된 노트북을 선물하려고 했지만 부모님이 "너무 많다"고 거부하셨기 때문에 Pi 경로를 선택했습니다. 처음에는 Kano Kit(내 생각에는 없어진 것이 아닌 것 같습니다)를 사용하고 나중에는 Pi 400을 사용했습니다.&lt;p&gt;Kano는 어린이용으로 제작되었으며 가지고 놀 수 있는 다양한 소프트웨어와 하드웨어를 사용하는 데 도움이 되는 몇 가지 지침이 있었기 때문에 좋았습니다.&lt;p&gt;Pi 400에는 순정 Raspbian이었습니다. 그 아이는 어디서부터 시작해야 할지 몰랐습니다. 어린이를 대상으로 한 책이 함께 제공되었지만 그가 그 책을 읽었는지는 모르겠습니다. 나는 그 사람이 재미있다고 생각할 만한 것들을 지루해 보이지 않고 부담스러워 보이지 않게 보여줄 수 있는 방법을 찾으려고 노력했지만, 그렇게 잘 될 것 같지는 않았습니다. 저도 당시 6시간 떨어진 곳에 살고 있어서 질문이나 도움을 받기 위해 정기적으로 방문하는 일이 없었고 부모님도 Linux에 대해 아무것도 몰랐습니다.&lt;p&gt;결국 제가 기대했던 것만큼 영감을 주지는 못한 것 같습니다. 그들이 실제로 원했던 것은 Minecraft를 플레이할 수 있는 것뿐이었고 Pi 에디션은 Minecraft에 대한 매우 절충된 경험이었습니다. Kano에는 사람들이 스크래치 유형 프로그래밍을 사용하여 구축 측면을 자동화할 수 있는 모드가 있었는데, 정말 멋지다고 생각했지만 완전히 클릭하는 것 같지는 않았습니다. 몇 년 후에는 제한적으로 사용되는 것을 보았습니다.&lt;p&gt;집에 안내하고 현장 질문을 할 수 있는 사람이 없어서 Linux에서 실제로 성공할 수 있는 능력이 실제로 저해되었다고 생각합니다. 아마도 그들의 기술과 지식을 향상시키기 위해 일련의 수업을 포함시키는 것이 가치가 있을 것입니다. 그런 일을 하는 것은 거리가 멀고 아이들이 컴퓨터를 사용하는 것에 대한 부모의 지원이 별로 없었기 때문에 나에게 어려웠습니다. 나는 그 선물을 가지고 약간의 흐름에 맞서 헤엄치고 있었습니다. 왜냐하면 그들이 평생 동안 사용할 주요 도구에 접근하는 것이 중요하다고 생각했기 때문입니다.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div style="margin: 10px 0; padding: 10px; background: #f6f6f6; border-left: 3px solid #ff6600;"&gt;&lt;p style="margin: 0 0 5px 0;"&gt;&lt;strong&gt;theothertimcook:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="margin: 0;"&gt;이전 기업용 상자&amp;#x2F;노트북의 무제한 OS는 좋은 옵션이 될 수 있습니다.&lt;p&gt;&lt;a href="https:&amp;#x2F;&amp;#x2F;distrowatch.com&amp;#x2F;table-mobile.php?distribution=endless" rel="nofollow"&gt;https:&amp;#x2F;&amp;#x2F;distrowatch.com&amp;#x2F;table-mobile.php?distribution=endles...&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <guid isPermaLink="true">https://news.ycombinator.com/item?id=45864732</guid>
      <pubDate>Sun, 09 Nov 2025 11:12:02 +0000</pubDate>
      <comments>https://news.ycombinator.com/item?id=45864732</comments>
    </item>
  </channel>
</rss>
