<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="rss-style.xsl"?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Hacker News - Japanese</title>
    <link>https://tang1keke.github.io/hn-summary-and-translate</link>
    <description>Hacker News articles summarized and translated to Japanese</description>
    <language>ja</language>
    <lastBuildDate>Thu, 13 Nov 2025 03:52:18 +0000</lastBuildDate>
    <generator>HN RSS Translator</generator>
    <atom:link rel="self" type="application/rss+xml" href="https://tang1keke.github.io/hn-summary-and-translate/rss-ja.xml"/>
    <item>
      <title>私の父はまだ生きている可能性がありますが、彼は生きていません</title>
      <link>https://www.jenn.site/my-dad-could-still-be-alive-but-hes-not/</link>
      <description>&lt;p&gt;ディスパッチャーは、それについては認識できないと応答します。お母さんは、待たせ続けるべきではないと決心しました。もちろん私もそれは理解していますが。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Original:&lt;/strong&gt; My dad could still be alive, but he's not&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://news.ycombinator.com/item?id=45909667"&gt;&lt;strong&gt;HN Discussion&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href='https://www.jenn.site/my-dad-could-still-be-alive-but-hes-not/'&gt;Read Original Article&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Top 26 Comments:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div style="margin: 10px 0; padding: 10px; background: #f6f6f6; border-left: 3px solid #ff6600;"&gt;&lt;p style="margin: 0 0 5px 0;"&gt;&lt;strong&gt;hitensethiya:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="margin: 0;"&gt;本当にごめんなさい、あなた！彼の魂が安らかに眠れますように。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div style="margin: 10px 0; padding: 10px; background: #f6f6f6; border-left: 3px solid #ff6600;"&gt;&lt;p style="margin: 0 0 5px 0;"&gt;&lt;strong&gt;twodave:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="margin: 0;"&gt;と感じますが、逆です。私の息子は死んでいる可能性がありますが、そうではありません。彼はトレーラーパークのアパートの床で生まれ、息をしていなかった。彼の実母のパートナーが911に通報し、救急車が出動した。彼のゾーンのすべての救助部隊はすでに忙しくしていました。近くの病院から別の区域に戻る救急車が無線で通報を聞き、偶然通りかかった。病院はDOAを予想していましたが、救急隊員（ヒーローズ）が途中でなんとか呼吸を取り戻すことに成功しました。彼は現在11歳ですが、彼はあらゆる種類のトラブルと喜びの源です。彼がいなかったら私たちの家は大きく変わっていたでしょう。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div style="margin: 10px 0; padding: 10px; background: #f6f6f6; border-left: 3px solid #ff6600;"&gt;&lt;p style="margin: 0 0 5px 0;"&gt;&lt;strong&gt;boxerab:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="margin: 0;"&gt;カナダは自由党政権の過去10年間に、合法移民と不法移民の両方で前例のない急増を経験した。すべてのシステムにはそれぞれの収容力があります。 EMS システムは過負荷 (そして資金不足) です。これが救急車の到着が間に合わなかった原因であることは間違いありません。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div style="margin: 10px 0; padding: 10px; background: #f6f6f6; border-left: 3px solid #ff6600;"&gt;&lt;p style="margin: 0 0 5px 0;"&gt;&lt;strong&gt;markus_zhang:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="margin: 0;"&gt;これを見るととても悲しいです。これを読んだ人は、一日をかけて心肺蘇生法を学び、両親や心臓病の病歴のある人はその機械を購入してください。この機械はあらゆる種類の心臓病を治すわけではありませんが、トレーナーは、心臓発作による死亡の可能性は大幅に減少すると言いました。心肺蘇生を行うと可能性は 50% 低下し、機械を使用すると 80% 低下すると記憶しています。&lt;p&gt;機械の使用方法は明確な指示があるため、難しくありません。彼らはおそらく、あなたがパニックに陥ってもまだ読むことができることを期待しているでしょう。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div style="margin: 10px 0; padding: 10px; background: #f6f6f6; border-left: 3px solid #ff6600;"&gt;&lt;p style="margin: 0 0 5px 0;"&gt;&lt;strong&gt;zechariahwhite:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="margin: 0;"&gt;私の父も57歳で心臓発作で亡くなりました。このことを聞いて本当に残念です。書いてくれてありがとう。そこにはもっと多くの人が考える必要がある強力なメッセージがあると思います。愛と祈りをあなたに届けます。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div style="margin: 10px 0; padding: 10px; background: #f6f6f6; border-left: 3px solid #ff6600;"&gt;&lt;p style="margin: 0 0 5px 0;"&gt;&lt;strong&gt;Magi604:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="margin: 0;"&gt;これはとても悲劇的な話であり、ご家族のことを思うと心が痛みます。これは私も何度か見たことがあり、同僚からも頻繁に聞いています。&lt;p&gt;私はカナダの救急救命士です（EMR は数か月以内に PCP になり、それぞれ EMT と AEMT にほぼ相当します）。いくつかの点が私には印象に残りました:&lt;p&gt;- ここBC州では、電話応対者がいくつかの治療法について患者にアドバイスすることができます。もしここでそんなことが起こったら、彼らは患者にASA（アスピリン）を投与するよう家族にアドバイスしただろうし、そうすれば専門的な治療が受けられるまでの貴重な時間を稼いだだろう。たとえ禁忌であることがわかったとしても、ブログ投稿で言及されていないという事実が私には気になります。&lt;p&gt;- 私はトロントの地理や通常の交通パターンには詳しくありませんが、夜間のその時間帯（夕食直後）に、患者の運転灯とサイレンから 30 分もかからないところに救急車が 1 台もいなかったのは驚きです。&lt;p&gt;- ここブリティッシュコロンビア州の消防団は、重大な医療事故に派遣されています。 （心臓発作など）そしてほとんどの場合、救急隊員を殴って現場に連れて行くことさえできます。必要に応じて心肺蘇生法を提供できたでしょう。範囲によっては ASA やニトロも提供できたはずです。したがって、やはり彼らについての言及がないのは驚くべきことです。おそらく彼らはトロントの医療電話には派遣されていないのでしょうか?&lt;p&gt;- 最後に、派遣されたスタッフがどこにいるのかを電話応対者が把握していなかったというのは驚くべきことです。少なくとも、無線で乗務員にETAを取得するように指示することはできたはずだ。ここでは、私たちが車にサインインするとすぐに追跡されることを当然のことだと思っているようです（特に田舎の遠隔ステーションでは安全のためです）。家族が自分で病院に行くと決める直前に救急車が患者に到着しようとしていたとしたら、事態は違った展開になっていたかもしれません。&lt;p&gt;また、HN 読者の大部分は心臓発作の危険にさらされている高齢の男性であると推測しているので（デスクワークでの仕事やフィットネスをあまり維持できないなどの要因により）、心臓発作の兆候と症状についてよく読んで、アスピリンのボトルを用意しておきましょう。身体は複雑で奇妙で、決してわかりません。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div style="margin: 10px 0; padding: 10px; background: #f6f6f6; border-left: 3px solid #ff6600;"&gt;&lt;p style="margin: 0 0 5px 0;"&gt;&lt;strong&gt;samdoesnothing:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="margin: 0;"&gt;このような悲劇がカナダで起こったとは全く驚きませんでした。ここの医療制度は全くのゴミであり、「少なくともアメリカ人よりは優れている」という理由で、それについて何かをするという政治的意志は実際にはありません。 (そうではありません)。資金が不足しているということも納得できません。管理がひどく間違っていて、誰も建設や成長を望んでいません。 10年間で国の人口が10％増加するなら、その国のインフラも少なくともその分だけ成長させる必要がある、と子供でも言えるだろうが、我々の政治階級は愚かで、そんなことを考えもしなかった。結局のところ、それは「緑」ではありません。もっと病院を建てるために。そのため、救急車が文字通り十分に対応できないという状況が発生します。&lt;p&gt;父親の死についての投稿で暴言を吐いているのであれば申し訳ありませんが、このような悲劇は&lt;i&gt;避けられるもの&lt;/i&gt;なので、実際に私は激怒してしまいます。この人はまだ生きているはずだし、父親もいるはずだ。クソ酒。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div style="margin: 10px 0; padding: 10px; background: #f6f6f6; border-left: 3px solid #ff6600;"&gt;&lt;p style="margin: 0 0 5px 0;"&gt;&lt;strong&gt;beyondCritics:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="margin: 0;"&gt;若くして肉親を亡くすのはとても悲しいことです。
しかし、すべての心臓病の少なくとも 80% は完全に回避可能であることが知られています。危険因子は古くから知られており、実際のところ、すべての成人は自分の健康を管理する完全な責任を負っています。正しいことは、健康的な食生活に気をつけることです。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div style="margin: 10px 0; padding: 10px; background: #f6f6f6; border-left: 3px solid #ff6600;"&gt;&lt;p style="margin: 0 0 5px 0;"&gt;&lt;strong&gt;moralestapia:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="margin: 0;"&gt;[フラグ付き]&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div style="margin: 10px 0; padding: 10px; background: #f6f6f6; border-left: 3px solid #ff6600;"&gt;&lt;p style="margin: 0 0 5px 0;"&gt;&lt;strong&gt;stinkbeetle:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="margin: 0;"&gt;&gt;私の父は亡くなりました。彼の家族はあまりにも世間知らずで、国家から指示されたことが偽りであることを知りませんでした。&lt;p&gt;国家の主な目標は、国家の権力を確実に永続させることです。それが本当に国家の唯一の目標であり、国家が国民に良いことをすることはすべて権力維持の副作用です。&lt;p&gt;政府は、大規模な内乱や政府の権威喪失の脅威を回避するのに十分な条件を国民に提供する限り、あなたのことは気にしません、あなたの健康、子供の教育、安全、家、仕事、その他あなたに関することは何でも考えません。個人が機械に押しつぶされても、誰も、特に政府は気にしません。&lt;p&gt;これが、自警行為が国家によって非常に厳しく見られ、正義に動機のない犯罪よりもはるかに注目を集め、より厳しい刑罰を集める傾向がある理由です。それは、自警行為の被害者の結末が異なるからではなく、この行為が司法の適用において国家の権威を損なう恐れがあるからです。&lt;p&gt;残虐行為と不正義、戦争、殺人、窃盗、大量虐殺、過失と無能による死と苦しみの最大の加害者は、国家と国家の代理人でした。誰もが政府、政治家、官僚、「専門家」のすべてを批判すべきである。いつでも言ってください。人が水を飲むのと同じくらい簡単に嘘やごまかしができる、そしてそうしてしまうことを考え、動機を考え、結果と代替案を模索し、あなた、あなたの家族、あなたの地域社会、あなたの社会にとって何が最善かを考えてください。常識を働かせ、物事について繰り返される内容によって自分の考えを偏見にさらさないでください。それに応じて計画を立てるか、少なくとも少し時間をかけてこれらのことについて考えてください。&lt;p&gt;これは「陰謀」ではありません。実際の陰謀論では、政府の人々が実際に最優先で国民を助けるために共謀しているということになる。この種の根拠のない狂気の陰謀論を提唱する人は誰でも、厳重な証拠を用意するべきです。そうしないと、とんでもない超何かの偽情報を広めているだけになってしまいます。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div style="margin: 10px 0; padding: 10px; background: #f6f6f6; border-left: 3px solid #ff6600;"&gt;&lt;p style="margin: 0 0 5px 0;"&gt;&lt;strong&gt;weddpros:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="margin: 0;"&gt;著者に心よりお悔やみを申し上げます。力と平和をお祈りします。&lt;p&gt;消防署と救助隊から車で 5 分もかからないビーチで、男性が心臓発作を起こしているのを見たことがあります。 ４５分後にヘリコプターが到着したが、男性はすでに死亡していた。それはフランス領カリブ海のマルティニーク島でした。&lt;p&gt;患者が救急車を追跡できるアプリが必要です。 Uber で見られるように、それは 10 年以上前から可能でした。既存の製品は車両管理のみを目的とした追跡に焦点を当てており、患者のニーズに焦点を当てていないようです。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div style="margin: 10px 0; padding: 10px; background: #f6f6f6; border-left: 3px solid #ff6600;"&gt;&lt;p style="margin: 0 0 5px 0;"&gt;&lt;strong&gt;pugio:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="margin: 0;"&gt;これなら話せる。私は最近、地域のファーストレスポンダー協会に参加しました (医療上の緊急事態が発生した場合に何をすべきかを常に知りたいと思っていました) が、メンバーの意見を聞いてショックを受けました。救急車が到着するまでにどれくらい時間がかかるかについての恐ろしい話。著者と同じように、私も「困ったときは救急車を呼んでください。すぐに救急車が駆けつけるでしょう」という物語の中で育ってきました。&lt;p&gt;私が育った米国では今でもそうかもしれませんが、私が今住んでいるメルボルンではそれが保証されるわけではありません。地元のボランティア団体に参加したとき、私は「ああ、これは地域にとって有益なボーナスになるだろう」という考えから始まり、次のように考えました。 「すごい、私たちは文字通り必要不可欠な存在になれるんだ」と。私たちの組織はコミュニティ内に住んでいる人々で構成されているため、どの電話への平均応答時間も 5 分未満です (人々が実際に移動する場合、心停止の場合はさらに短くなります)。場合によっては、誰かがすぐ隣にいる場合もあります。&lt;p&gt;救急車の救急隊員ができることすべてを行うことはできませんが、アスピリン、GTN、酸素、心肺蘇生、除細動を行うことはできます。通常、通常のトリアージ システムを回避して、救急車の優先順位をコード 1 にアップグレードすることもできます (最優先、ライト + サイレンなど)。何らかの理由で救急車が遠くにある場合 (常にバックする)、輸送中にさらに問題が発生した場合に備えて、私たちは患者の車に乗って、私たちの装備を持って病院まで一緒に行くことができます。&lt;p&gt;今では皆さんに、常に最初に私たちに電話するように伝えています (なぜなら、ディスパッチャーは救急車も呼んでくれます)。しかし、緊急事態にどう対処するかについては自信が持てるようになりましたが、システムの欠陥や障害がより明らかになり、セキュリティの幻想が剥奪されているため、全体的に安全性が低く感じています。&lt;p&gt;作成者にお悔やみ申し上げます。&lt;p&gt;アップデートに関しては、システムが本当に機能しているかどうかを検討してください。そうでない場合、より適切に準備するために自分 (または大規模なネットワーク内) で何ができるでしょうか...&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div style="margin: 10px 0; padding: 10px; background: #f6f6f6; border-left: 3px solid #ff6600;"&gt;&lt;p style="margin: 0 0 5px 0;"&gt;&lt;strong&gt;hermannj314:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="margin: 0;"&gt;許せないのは、なぜ彼が待つように言われたのかということだ。  ある男性が死亡したのは、彼と主治医の間に家賃を求める汚職のボトルネックがあったためです。&lt;p&gt;これを悲劇だと一気に言う政治家は、自分の私腹を肥やすことができる限り、次の瞬間には数百万人を早墓に送り込むでしょう。&lt;p&gt;私たちは貪欲に悩まされた世界に住んでいます。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div style="margin: 10px 0; padding: 10px; background: #f6f6f6; border-left: 3px solid #ff6600;"&gt;&lt;p style="margin: 0 0 5px 0;"&gt;&lt;strong&gt;michaelhoney:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="margin: 0;"&gt;ジェンにこのようなことが起こってしまい、申し訳ありません。&lt;p&gt;私は 50 歳の弟を心臓発作で亡くしましたが、すぐに亡くなりました。最終的には非常に早かったが、彼には何年も前から危険信号があった。皆さん、気をつけてください。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div style="margin: 10px 0; padding: 10px; background: #f6f6f6; border-left: 3px solid #ff6600;"&gt;&lt;p style="margin: 0 0 5px 0;"&gt;&lt;strong&gt;the_jeremy:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="margin: 0;"&gt;そのおかげで、最寄りの ER がどこにあるのか調べたところ、7 分のところにあることがわかりました。妻の脊椎が心配でない限り、妻のために救急車を呼ぶことは考えられません。 (彼女が私を持ち上げることはできないと思うので、その逆は当てはまりません。)&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div style="margin: 10px 0; padding: 10px; background: #f6f6f6; border-left: 3px solid #ff6600;"&gt;&lt;p style="margin: 0 0 5px 0;"&gt;&lt;strong&gt;mrcwinn:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="margin: 0;"&gt;誰かが病院に向かっていて、赤信号や後方で立ち往生して事故を起こしたり、あなたがスピードを出して誰かを殺したりするという別のシナリオもあります。どちらの方法でも結果が保証されていない場合、どちらを選択すればよいのか判断するのは難しいことがあります。&lt;p&gt;いずれにせよ、お悔やみ申し上げます。私の父も心臓発作で亡くなりましたが、彼は一人でした。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div style="margin: 10px 0; padding: 10px; background: #f6f6f6; border-left: 3px solid #ff6600;"&gt;&lt;p style="margin: 0 0 5px 0;"&gt;&lt;strong&gt;jakebasile:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="margin: 0;"&gt;もし作者がこれを見たら、ごめんなさい。&lt;p&gt;家族を失うのはつらいことですが、突然失うとさらにつらくなります。助けるべき人々の不適切なアドバイスや（無）行動のせいで、突然彼らを失うことはさらに困難です。私は経験から知っています。&lt;p&gt;時間が経つにつれて、対処するのは簡単になります。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div style="margin: 10px 0; padding: 10px; background: #f6f6f6; border-left: 3px solid #ff6600;"&gt;&lt;p style="margin: 0 0 5px 0;"&gt;&lt;strong&gt;captainkrtek:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="margin: 0;"&gt;お悔やみ申し上げます。ご冥福をお祈りいたします。&lt;p&gt;私は救急救命士 (911) として働いていますが、人員確保は確かに問題です。私の小さな都市では、応答時間は約 5 分で、救急隊員を呼ぶためにアップグレードする必要がある場合は、おそらくさらに 5 ～ 10 分かかるでしょう。&lt;p&gt;しかし、私たちが通話中、圏外、または隣の都市で通話中の場合、次に近いユニットは 15 分以上離れています。場合によっては、不運によって、近くのユニットがほぼ同時にかかってきた複数の電話にすでに出ており、次に近い応答がさらに遠くなる場合もあります。&lt;p&gt;心臓の場合。発作や不安定狭心症の場合、救急救命士が（私たちのプロトコールでは）できるのはせいぜい、心臓発作の可能性を認識し、救急隊員に心電図検査を依頼して心筋梗塞を確認し、咀嚼用の乳児用アスピリンやニトロ（またはニトロ）を4錠投与し、心停止になった場合に備えて注意深く監視することだけだ。医療従事者が遠く離れている場合は、カテーテル検査室のある病院にすぐに向かうか、医療従事者と合流して搬送を引き継ぐことになるでしょう。&lt;p&gt;ただし、いくつかの目標は次のとおりです。&lt;p&gt;- 認識（大動脈瘤のような同様に悪い病気である可能性もあります）。&lt;p&gt;- 血栓を破壊するためのアスピリン、処方されている場合はニトロの投与を補助します。&lt;p&gt;- カテーテルに到着する研究室&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div style="margin: 10px 0; padding: 10px; background: #f6f6f6; border-left: 3px solid #ff6600;"&gt;&lt;p style="margin: 0 0 5px 0;"&gt;&lt;strong&gt;croes:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="margin: 0;"&gt;&gt;私の父は亡くなりました。彼の家族はあまりにも世間知らずで、国から指示されたことが間違ったことであることを知りませんでした。&lt;p&gt;今になって思えば、20&amp;#x2F;20です。
救急車を待たずに死亡したケースもある。したがって、適切な統計がなければ、それは危険な結論になります。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div style="margin: 10px 0; padding: 10px; background: #f6f6f6; border-left: 3px solid #ff6600;"&gt;&lt;p style="margin: 0 0 5px 0;"&gt;&lt;strong&gt;unnamed76ri:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="margin: 0;"&gt;私はロバート・チャルディーニ著『影響力』を読んでいて、たとえそれが害を及ぼす場合であっても、私たちがどのように権威者に従うように仕組まれているかについての不穏なセクションを読み終えたところです。この場合、911 の指令員が権威者でした。悲しい話。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div style="margin: 10px 0; padding: 10px; background: #f6f6f6; border-left: 3px solid #ff6600;"&gt;&lt;p style="margin: 0 0 5px 0;"&gt;&lt;strong&gt;moralestapia:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="margin: 0;"&gt;&amp;gt;家族はあまりにも世間知らずで、自分たちが国から指示されたことが虚偽であることを知りませんでした。&lt;p&gt;昨日ここに飛び込んできた人たち [1] 全員がこの件についてもコメントしてくれると興味深いですね。&lt;p&gt;1: &lt;a href="https:&amp;#x2F;&amp;#x2F;news.ycombinator.com&amp;#x2F;item?id=45889297"&gt;https:&amp;#x2F;&amp;#x2F;news.ycombinator.com&amp;#x2F;item?id=45889297&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div style="margin: 10px 0; padding: 10px; background: #f6f6f6; border-left: 3px solid #ff6600;"&gt;&lt;p style="margin: 0 0 5px 0;"&gt;&lt;strong&gt;vondur:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="margin: 0;"&gt;これはひどいことだ。トロントでは救急車の対応に30分もかかるなんて何が起こっているのでしょうか？&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div style="margin: 10px 0; padding: 10px; background: #f6f6f6; border-left: 3px solid #ff6600;"&gt;&lt;p style="margin: 0 0 5px 0;"&gt;&lt;strong&gt;ugh123:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="margin: 0;"&gt;&amp;gt;父が亡くなりました。父の家族はあまりにも世間知らずで、国から指示されたことが虚偽であることを知りませんでした。&lt;p&gt;私たちは「役人」から多くのことを言われてきました。それが正しいからではなく、関与する公的関係者、特に医療に関係するもの&lt;i&gt;特に&lt;/i&gt;に対する法的責任が最小限に抑えられるからです。これらの当局者には、まず自分自身とシステムを保護し、次に患者を守るために働く医師が含まれることもあります。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div style="margin: 10px 0; padding: 10px; background: #f6f6f6; border-left: 3px solid #ff6600;"&gt;&lt;p style="margin: 0 0 5px 0;"&gt;&lt;strong&gt;chzblck:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="margin: 0;"&gt;あなたのお父さんのことは本当に残念です。&lt;p&gt;きっとお父さんは、他の人を助けるためにこれを書いて共有したあなたを誇りに思っているでしょう。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div style="margin: 10px 0; padding: 10px; background: #f6f6f6; border-left: 3px solid #ff6600;"&gt;&lt;p style="margin: 0 0 5px 0;"&gt;&lt;strong&gt;hcknwscommenter:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="margin: 0;"&gt;似たようなことが私の友人にも起こりました。  サンフランシスコで。  ただ単に運が悪かっただけだと思っていました。  たとえ良いシステムであっても、時には悪いことが起こります。  しかし、もしかしたらその仮定は間違っているのでしょうか？  これって何かあるの？  救急車は信頼できないだけですか？&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div style="margin: 10px 0; padding: 10px; background: #f6f6f6; border-left: 3px solid #ff6600;"&gt;&lt;p style="margin: 0 0 5px 0;"&gt;&lt;strong&gt;rectang:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="margin: 0;"&gt;この話は、韓国のフェリーMVセウォル号に乗っていた高校生たちが、部屋に留まるようにという指示に従った様子を思い出させます。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <guid isPermaLink="true">https://www.jenn.site/my-dad-could-still-be-alive-but-hes-not/</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 02:17:30 +0000</pubDate>
      <comments>https://news.ycombinator.com/item?id=45909667</comments>
    </item>
    <item>
      <title>人間の中心窩検出器</title>
      <link>https://www.shadertoy.com/view/4dsXzM</link>
      <guid isPermaLink="true">https://www.shadertoy.com/view/4dsXzM</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 00:48:45 +0000</pubDate>
      <comments>https://news.ycombinator.com/item?id=45909059</comments>
    </item>
    <item>
      <title>Valve はコンソール世代を勝ち取ろうとしている</title>
      <link>https://xeiaso.net/blog/2025/valve-is-about-to-win-the-console-generation/</link>
      <guid isPermaLink="true">https://xeiaso.net/blog/2025/valve-is-about-to-win-the-console-generation/</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Nov 2025 23:35:41 +0000</pubDate>
      <comments>https://news.ycombinator.com/item?id=45908464</comments>
    </item>
  </channel>
</rss>
