<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="rss-style.xsl"?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Hacker News - Japanese</title>
    <link>https://tang1keke.github.io/hn-summary-and-translate</link>
    <description>Hacker News articles summarized and translated to Japanese</description>
    <language>ja</language>
    <lastBuildDate>Thu, 06 Nov 2025 07:04:58 +0000</lastBuildDate>
    <generator>HN RSS Translator</generator>
    <atom:link rel="self" type="application/rss+xml" href="https://tang1keke.github.io/hn-summary-and-translate/rss-ja.xml"/>
    <item>
      <title>Brain-IT: Brain-Interaction Transformer を介した fMRI からの画像再構成</title>
      <link>https://AmitZalcher.github.io/Brain-IT/</link>
      <description>&lt;p&gt;BIT の設計により、脳ボクセル クラスターから局所的な画像特徴への情報の直接の流れが可能になります。 BIT モデルは、ボクセル アクティベーション (fMRI) から画像の特徴を予測します。 1 時間の被験者固有のデータによる再構成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Original:&lt;/strong&gt; Brain-IT: Image Reconstruction from fMRI via Brain-Interaction Transformer&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://news.ycombinator.com/item?id=45830808"&gt;&lt;strong&gt;HN Discussion&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href='https://AmitZalcher.github.io/Brain-IT/'&gt;Read Original Article&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
      <guid isPermaLink="true">https://AmitZalcher.github.io/Brain-IT/</guid>
      <pubDate>2025-11-06 02:46:23</pubDate>
      <comments>https://news.ycombinator.com/item?id=45830808</comments>
    </item>
    <item>
      <title>米国の海上攻撃を発表前に発見する方法を見つけたかもしれない</title>
      <link>https://old.reddit.com/r/OSINT/comments/1opjjyv/i_may_have_found_a_way_to_spot_us_atsea_strikes/</link>
      <guid isPermaLink="true">https://old.reddit.com/r/OSINT/comments/1opjjyv/i_may_have_found_a_way_to_spot_us_atsea_strikes/</guid>
      <pubDate>2025-11-06 04:37:45</pubDate>
      <comments>https://news.ycombinator.com/item?id=45831541</comments>
    </item>
    <item>
      <title>RustのTUI革命</title>
      <link>https://ratatui.rs/showcase/apps/</link>
      <description>&lt;p&gt;ボトム「ボトム」というタイトルのセクション ターミナル用のカスタマイズ可能なクロスプラットフォーム グラフィカル プロセス/システム モニターcrossword「クロスワード」というタイトルのセクション ターミナルでクロスワード パズルをプレイします。 joshuto「joshuto」というタイトルのセクション Rust で書かれたレンジャー風のターミナル ファイル マネージャー マテリアル 「マテリアル」というタイトルのセクション ターミナルのマテリアル デザイン カラー パレット。ターミナルで OpenAPI ドキュメントを表示します。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Original:&lt;/strong&gt; Rust's TUI Revolution&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://news.ycombinator.com/item?id=45830829"&gt;&lt;strong&gt;HN Discussion&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href='https://ratatui.rs/showcase/apps/'&gt;Read Original Article&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Top 1 Comments:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div style="margin: 10px 0; padding: 10px; background: #f6f6f6; border-left: 3px solid #ff6600;"&gt;&lt;p style="margin: 0 0 5px 0;"&gt;&lt;strong&gt;dkdcio:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="margin: 0;"&gt;the title of this post is odd? it’s a showcase of TUI applications built with this Rust crate — which I am hearing about for the first time, and am interested in. I was expecting a blog post on why Rust is experiencing a TUI revolution or something&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <guid isPermaLink="true">https://ratatui.rs/showcase/apps/</guid>
      <pubDate>2025-11-06 02:50:31</pubDate>
      <comments>https://news.ycombinator.com/item?id=45830829</comments>
    </item>
    <item>
      <title>FAA、政府機関閉鎖を受けて主要40空港の運航便を10％減便へ</title>
      <link>https://www.cnbc.com/2025/11/05/faa-cuts-flight-capacity-shutdown.html</link>
      <description>&lt;p&gt;要点ショーン・ダフィー運輸長官は水曜午後、主要40空港で運航便数を10％削減すると発表した。ショーン・P運輸長官は「これは積極的だ」とダフィー氏は記者会見で述べた。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Original:&lt;/strong&gt; FAA to cut flights by 10% at 40 major airports due to government shutdown&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://news.ycombinator.com/item?id=45830797"&gt;&lt;strong&gt;HN Discussion&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href='https://www.cnbc.com/2025/11/05/faa-cuts-flight-capacity-shutdown.html'&gt;Read Original Article&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Top 9 Comments:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div style="margin: 10px 0; padding: 10px; background: #f6f6f6; border-left: 3px solid #ff6600;"&gt;&lt;p style="margin: 0 0 5px 0;"&gt;&lt;strong&gt;mmaunder:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="margin: 0;"&gt;Watching officials describe how the NTSB is working hard to investigate the recent air disaster, knowing that many at NTSB aren&amp;#x27;t getting paid...&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div style="margin: 10px 0; padding: 10px; background: #f6f6f6; border-left: 3px solid #ff6600;"&gt;&lt;p style="margin: 0 0 5px 0;"&gt;&lt;strong&gt;runako:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="margin: 0;"&gt;Has anybody modeled what this does to the overall system?&lt;p&gt;My impression is the system doesn&amp;#x27;t have all that much slack to begin with. And then to reduce all the major airports at the same time? And with the (current) expectation that next week will be worse?&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div style="margin: 10px 0; padding: 10px; background: #f6f6f6; border-left: 3px solid #ff6600;"&gt;&lt;p style="margin: 0 0 5px 0;"&gt;&lt;strong&gt;komali2:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="margin: 0;"&gt;Even if flights aren&amp;#x27;t cut, TSA and related staff are. I&amp;#x27;ve heard rumors of 4 hour security lines at IAH.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div style="margin: 10px 0; padding: 10px; background: #f6f6f6; border-left: 3px solid #ff6600;"&gt;&lt;p style="margin: 0 0 5px 0;"&gt;&lt;strong&gt;NewsGotHacked:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="margin: 0;"&gt;Anyone figure out yet which 40 airports these are?!? All articles I have seen say 40 airports but don&amp;#x27;t mention which ones&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div style="margin: 10px 0; padding: 10px; background: #f6f6f6; border-left: 3px solid #ff6600;"&gt;&lt;p style="margin: 0 0 5px 0;"&gt;&lt;strong&gt;wnevets:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="margin: 0;"&gt;Is this the greatness I&amp;#x27;ve been promised?&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div style="margin: 10px 0; padding: 10px; background: #f6f6f6; border-left: 3px solid #ff6600;"&gt;&lt;p style="margin: 0 0 5px 0;"&gt;&lt;strong&gt;defrost:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="margin: 0;"&gt;Earlier: &lt;i&gt;US may cut air traffic 10% by Friday without shutdown deal, sources say&lt;/i&gt;&lt;p&gt;(reuters.com) &lt;a href="https:&amp;#x2F;&amp;#x2F;news.ycombinator.com&amp;#x2F;item?id=45828203"&gt;https:&amp;#x2F;&amp;#x2F;news.ycombinator.com&amp;#x2F;item?id=45828203&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div style="margin: 10px 0; padding: 10px; background: #f6f6f6; border-left: 3px solid #ff6600;"&gt;&lt;p style="margin: 0 0 5px 0;"&gt;&lt;strong&gt;istillwritecode:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="margin: 0;"&gt;No doubt flights between blue cities.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div style="margin: 10px 0; padding: 10px; background: #f6f6f6; border-left: 3px solid #ff6600;"&gt;&lt;p style="margin: 0 0 5px 0;"&gt;&lt;strong&gt;CursedSilicon:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="margin: 0;"&gt;Kind of glad I picked Amtrak to go down and visit family for Thanksgiving&lt;p&gt;Gonna be rough if the shutdown lasts to the end of November. Shame the usual suspects didn&amp;#x27;t get the memo about how badly their party was just decimated across the country. Should&amp;#x27;ve been a canary in the coal mine moment&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div style="margin: 10px 0; padding: 10px; background: #f6f6f6; border-left: 3px solid #ff6600;"&gt;&lt;p style="margin: 0 0 5px 0;"&gt;&lt;strong&gt;JKCalhoun:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="margin: 0;"&gt;Wild times. I guess I&amp;#x27;m just at a loss for words—what&amp;#x27;s going on in this country.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <guid isPermaLink="true">https://www.cnbc.com/2025/11/05/faa-cuts-flight-capacity-shutdown.html</guid>
      <pubDate>2025-11-06 02:44:05</pubDate>
      <comments>https://news.ycombinator.com/item?id=45830797</comments>
    </item>
    <item>
      <title>長年Mozillaをサポートしてきた日本語コミュニティがAI翻訳の使用を理由に閉鎖</title>
      <link>https://support.mozilla.org/en-US/forums/contributors/717446</link>
      <description>&lt;p&gt;クライアント チャレンジ お使いのブラウザでは JavaScript が無効になっています。続行するにはJavaScriptを有効にしてください。これは、ブラウザの拡張機能、ネットワークの問題、またはブラウザの設定が原因である可能性があります。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Original:&lt;/strong&gt; Longtime Mozilla Support Japanese Community Shuts Down over AI Translation Usage&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://news.ycombinator.com/item?id=45830770"&gt;&lt;strong&gt;HN Discussion&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href='https://support.mozilla.org/en-US/forums/contributors/717446'&gt;Read Original Article&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Top 10 Comments:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div style="margin: 10px 0; padding: 10px; background: #f6f6f6; border-left: 3px solid #ff6600;"&gt;&lt;p style="margin: 0 0 5px 0;"&gt;&lt;strong&gt;shusaku:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="margin: 0;"&gt;It’s a shame because “improve an off the shelf llm ti translate in line with this large dataset we prepared” is precisely the kind of project people love to work on. It could have been a chance to immortalize the hard work they did up until now.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div style="margin: 10px 0; padding: 10px; background: #f6f6f6; border-left: 3px solid #ff6600;"&gt;&lt;p style="margin: 0 0 5px 0;"&gt;&lt;strong&gt;getnormality:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="margin: 0;"&gt;I&amp;#x27;m sorry for how you feel about us kicking you in the balls.&lt;p&gt;Would you like to hop on a quick call to chat about this further?&lt;p&gt;Just a quick lil call.&lt;p&gt;Quick lil ol&amp;#x27; callerino.&lt;p&gt;We can hoppity hip hop right on there.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div style="margin: 10px 0; padding: 10px; background: #f6f6f6; border-left: 3px solid #ff6600;"&gt;&lt;p style="margin: 0 0 5px 0;"&gt;&lt;strong&gt;thwarted:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="margin: 0;"&gt;What is the logic behind adding machine translation for content that already had a seemingly robust, enthusiastic, and motivated (volunteer?) community maintaining the translations?  The &amp;quot;saves money&amp;quot; rationale to deploy LLM&amp;#x2F;MT automation doesn&amp;#x27;t make sense when its volunteers are contributing because they want to.  This is kind of community and participation destruction wrought by the introduction of LLMs&amp;#x2F;MT has a serious impact because it undermines the people who are actually willing to do the work. It was presumably costing nothing (or very little) to have the community maintain this content, but the change has cost a significant amount of goodwill.  If the Japanese SUMO community wanted to use MT, it should be their sole decision, baring any issues with their stewardship in general.  This is someone else saying &amp;quot;look, with this great new automation, you don&amp;#x27;t need to spend time anymore doing «thing you &lt;i&gt;want&lt;/i&gt; to do»&amp;quot;. Huh? How does that make any sense to force on anyone?&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div style="margin: 10px 0; padding: 10px; background: #f6f6f6; border-left: 3px solid #ff6600;"&gt;&lt;p style="margin: 0 0 5px 0;"&gt;&lt;strong&gt;gyomu:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="margin: 0;"&gt;As a multilingual&amp;#x2F;multicultural human it’s been pretty weird witnessing what AI translation has been doing to regional languages &amp;amp; cultures on the internet in the last few years.&lt;p&gt;Sure we had machine translation before, but it was still a little off. Now the latest language models get us 99.9% there, so they are judged good enough to deploy at scale. What results is a weird twilight zone where everything is in your language, except it feels kind of wrong and doesn’t really communicate in ways specific to the culture from which the language is.&lt;p&gt;You’re in France, you search for something, a thread pops up with everyone interacting in French - seems reasonable enough, but it just reads kind of weird? Then a message is entirely out of place, and you realize that you’re reading an English language thread translated to French.&lt;p&gt;Or your mom sends you a screenshot of a Facebook thread in her native language that has her worked up - and reading it, you realize it’s an LLM translation of something that should have no bearing on her.&lt;p&gt;Same with various support pages on websites - it all reads mostly fine until you hit a weird sentence where the LLM messed up and then you’re transported back to the reality that what you’re reading was not authored by anyone who can actually operate in that language&amp;#x2F;culture.&lt;p&gt;There’s a lot of nuance in language beyond the words - how you express disagreement in English is not how you express disagreement in Japanese, how you address the reader in French is not the same as in Korean, etc. Machine translation flattens all modes of expression into a weird culturally en-US biased soup (because that’s where the companies are headquartered and where the language models are trained).&lt;p&gt;I have no illusions that this trend will reverse - high quality translation work is skill and time consuming, and thanks to LLMs anyone on Earth can now localize anything they want in any language they want for ~free in ~0 time.&lt;p&gt;The weirdest part is seeing this bubble up to the real world. I’ve been hearing young people use turns of phrases&amp;#x2F;expressions that I recognize as distinctly American, except not in English.&lt;p&gt;The classic linguist response to this, which I subscribe to, is “no language is fixed, language is ever evolving in response to various external cultural pressures“. Which is true. But it doesn’t make our post-LLM language landscape any less weird.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div style="margin: 10px 0; padding: 10px; background: #f6f6f6; border-left: 3px solid #ff6600;"&gt;&lt;p style="margin: 0 0 5px 0;"&gt;&lt;strong&gt;kaveh_h:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="margin: 0;"&gt;Some people do these type of contribution or charity work not just to do some good but also to feel some autonomy and mastery in a world were much of the regular top down driven  drudgery work does not provide much of that feeling. 
 These people are canaries in the coal mine. I expect more people feel a loss of purpose and rise of anxiety and depression in the world.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div style="margin: 10px 0; padding: 10px; background: #f6f6f6; border-left: 3px solid #ff6600;"&gt;&lt;p style="margin: 0 0 5px 0;"&gt;&lt;strong&gt;jahsome:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="margin: 0;"&gt;I&amp;#x27;m not really able to understand the finer details but I think I picked up enough to get the broad strokes.&lt;p&gt;Really though, all I needed to see was the phrase &amp;quot;jump on a quick call&amp;quot; to form an irrationally strong opinion. That phrase instantly warms my entire body with rage.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div style="margin: 10px 0; padding: 10px; background: #f6f6f6; border-left: 3px solid #ff6600;"&gt;&lt;p style="margin: 0 0 5px 0;"&gt;&lt;strong&gt;ants_everywhere:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="margin: 0;"&gt;&amp;gt; I prohibit to use all my translation as learning data for SUMO bot and AIs.
&amp;gt; I request to remove all my translation from learned data of SUMO AIs.&lt;p&gt;It&amp;#x27;s Mozilla&amp;#x27;s data...&lt;p&gt;&amp;gt; explicit violation to the Mozilla mission&lt;p&gt;I&amp;#x27;m not sure what this is referring to. I don&amp;#x27;t see any explicit violation of Mozilla.org&amp;#x27;s mission. If anything it seems consistent with that mission to provide universal translation with quick turnaround.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div style="margin: 10px 0; padding: 10px; background: #f6f6f6; border-left: 3px solid #ff6600;"&gt;&lt;p style="margin: 0 0 5px 0;"&gt;&lt;strong&gt;adeptima:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="margin: 0;"&gt;10+ years in Japan. The message here is much deeper from my perspective. “Let’s jump on the call” is not the solution. The guy was stripped off of his face. I love Japan for being human. Small business bar or restaurant with 3 tables. Not everything should be streamlined for a quick call solution… the process was pushed on his head. Google nemawashi decision making process&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div style="margin: 10px 0; padding: 10px; background: #f6f6f6; border-left: 3px solid #ff6600;"&gt;&lt;p style="margin: 0 0 5px 0;"&gt;&lt;strong&gt;ares623:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="margin: 0;"&gt;This is rich&lt;p&gt;&amp;gt; We want to make sure we trully understand what you&amp;#x27;re struggling with.&lt;p&gt;The post literally starts with a list of grievances. Maybe ask the AI for an executive summary and the key points.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div style="margin: 10px 0; padding: 10px; background: #f6f6f6; border-left: 3px solid #ff6600;"&gt;&lt;p style="margin: 0 0 5px 0;"&gt;&lt;strong&gt;barbazoo:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="margin: 0;"&gt;&amp;gt; They are all happened on the product server, not on staging server. I understand that this is mass destruction of our work and explicit violation to the Mozilla mission, allowed officially.&lt;p&gt;Could this have been a mistake rather than a malicious act?&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <guid isPermaLink="true">https://support.mozilla.org/en-US/forums/contributors/717446</guid>
      <pubDate>2025-11-06 02:38:53</pubDate>
      <comments>https://news.ycombinator.com/item?id=45830770</comments>
    </item>
    <item>
      <title>C の再帰マクロ、謎が解けた (醜い泣き声が止んだら)</title>
      <link>https://h4x0r.org/big-mac-ro-attack/</link>
      <description>&lt;p&gt;そして、それがどのようにして可能になるのかについて洞察を得る必要があります。待って、本当に今言ったばかりですか。可変引数を受け入れる関数のようなマクロで、可変引数の数をカウントするマクロを構築します。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Original:&lt;/strong&gt; Recursive macros in C, demystified (once the ugly crying stops)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://news.ycombinator.com/item?id=45830223"&gt;&lt;strong&gt;HN Discussion&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href='https://h4x0r.org/big-mac-ro-attack/'&gt;Read Original Article&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
      <guid isPermaLink="true">https://h4x0r.org/big-mac-ro-attack/</guid>
      <pubDate>2025-11-06 01:09:18</pubDate>
      <comments>https://news.ycombinator.com/item?id=45830223</comments>
    </item>
    <item>
      <title>MicrosoftとGoogleはチリのデータセンターでの雇用創出を誇張している</title>
      <link>https://restofworld.org/2025/data-centers-jobs-microsoft-google-chile/</link>
      <description>&lt;p&gt;このようなデータセンターは成長の原動力として宣伝されています。 6 月、ガブリエル ボリッチ社長は、マイクロソフトのハイパースケール データセンター クラスターによって 81,000 人以上の雇用が創出されると発表しました。キリクラにある Google のデータセンター内の建設作業員。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Original:&lt;/strong&gt; Microsoft and Google overstate job creation at Chile data centers&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href='https://restofworld.org/2025/data-centers-jobs-microsoft-google-chile/'&gt;Read Original Article&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
      <guid isPermaLink="true">https://restofworld.org/2025/data-centers-jobs-microsoft-google-chile/</guid>
      <pubDate>2025-11-05 22:06:54</pubDate>
      <comments>https://news.ycombinator.com/item?id=45828742</comments>
    </item>
    <item>
      <title>IBM PC/at モデルを紛失しましたか?新たに発見された古い Bios を分析する</title>
      <link>https://int10h.org/blog/2025/11/lost-ibm-at-model-bios-analysis/</link>
      <description>&lt;p&gt;謎めいた IBM EPROM これらは、それ以上の識別情報もなく、その起源やどのようなマシンから来たのかについてのヒントもありませんでした。 PC/AT BIOS リビジョン Rev. 3 日付 (US 形式) 01/10/84 06/10/85 11/15/85 P/N (内部/マスク ROM) U27、偶数: 6181028U47、奇数: 6181029 U27、偶数: 6480090U47、奇数: 6480091 U27、偶数: 62X0820U47、奇数: 62X0821 P/N (EPROM ラベル) U17/U27、偶数: 6181024/5U37/U47、奇数: 6181026/7 U27、偶数: 6448896U47、奇数: 6448897 U27、偶数: 61X9266U47、奇数: 61X9265 ID バイト: モデル、サブモデル、リビジョン レベル FCh、N/A、N/A a FCh、00h、01h FCh、01h、00h テクニカル リファレンス (ソース コード リスト付き) 1984 年 3 月 1985 年 9 月 1986 年 3 月 PC/AT モデルおよびメインボード タイプ 068、099 (タイプ 1) 239 (タイプ 2) 319、 339 (タイプ 3) サポートされる CPU クロック 6 MHz (POST でテストされていない) 6 MHz (POST でテストされた) 8 MHz (POST でテストされた) サポートされるキーボード 84 キー AT 84 キー AT b 84 キー AT101/102 キー サポートされる拡張フロッピー ドライブ タイプ 360 KB1。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Original:&lt;/strong&gt; A Lost IBM PC/at Model? Analyzing a Newfound Old Bios&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href='https://int10h.org/blog/2025/11/lost-ibm-at-model-bios-analysis/'&gt;Read Original Article&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
      <guid isPermaLink="true">https://int10h.org/blog/2025/11/lost-ibm-at-model-bios-analysis/</guid>
      <pubDate>2025-11-05 20:40:39</pubDate>
      <comments>https://news.ycombinator.com/item?id=45827661</comments>
    </item>
    <item>
      <title>人間の愚かさに関する基本法 (1987) [pdf]</title>
      <link>https://gandalf.fee.urv.cat/professors/AntonioQuesada/Curs1920/Cipolla_laws.pdf</link>
      <description>&lt;p&gt;#��t�czb�Q x{�" ��UA�{�)�����H=�Y{�������5w^�zƼž���ő}+�֏�����)�}d�Ykrog�w $� endstream endobj 321 0 obj &lt;&gt;stream H�l�n�0 E� � . =cb&gt;&amp; Ãi� D ��4��J�xb �şo�8�R�S� 0�m� エンドストリーム endobj 322 0 obj &lt;&gt;ストリーム H�t�j . エンドストリーム endobj 328 0 obj &lt;&gt;ストリーム H�SKK�@ �W�qW�M6� )h+X� &lt;��&gt;m�͆j(����̊/&gt;ストリーム H�dS=o�0 �+8R ,H�d� M�N �Ptp�|q�m8���Hٺ�&amp;�C�# ���� pg�1�� �j~���i[���� &gt;,g�v�E ��.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Original:&lt;/strong&gt; The Basic Laws of Human Stupidity (1987) [pdf]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href='https://gandalf.fee.urv.cat/professors/AntonioQuesada/Curs1920/Cipolla_laws.pdf'&gt;Read Original Article&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
      <guid isPermaLink="true">https://gandalf.fee.urv.cat/professors/AntonioQuesada/Curs1920/Cipolla_laws.pdf</guid>
      <pubDate>2025-11-05 22:58:38</pubDate>
      <comments>https://news.ycombinator.com/item?id=45829210</comments>
    </item>
    <item>
      <title>写真: ニュー・フェニックス・マイクロセンターはオタクにとっての「テクノロジー天国」</title>
      <link>https://www.phoenixnewtimes.com/arts-culture/micro-center-in-phoenix-a-look-inside-the-new-tech-heaven-40618548/</link>
      <description>&lt;p&gt;新しいマイクロセンターフェニックスの店内の様子です。ベンジャミン・レザーマン マイクロセンターの新しいフェニックス店にある巨大サイズのマウスパッド。 Benjamin Leatherman マイクロセンターフェニックスのゲームセクション。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Original:&lt;/strong&gt; Photos: New Phoenix Microcenter is a 'tech-heaven' for geeks&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href='https://www.phoenixnewtimes.com/arts-culture/micro-center-in-phoenix-a-look-inside-the-new-tech-heaven-40618548/'&gt;Read Original Article&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
      <guid isPermaLink="true">https://www.phoenixnewtimes.com/arts-culture/micro-center-in-phoenix-a-look-inside-the-new-tech-heaven-40618548/</guid>
      <pubDate>2025-11-05 23:43:43</pubDate>
      <comments>https://news.ycombinator.com/item?id=45829594</comments>
    </item>
    <item>
      <title>私は気候変動主義者であることをやめました</title>
      <link>https://www.breakthroughjournal.org/p/why-i-stopped-being-a-climate-catastrophist</link>
      <description>&lt;p&gt;技術変化の速度が低い未来は、高度経済成長と一致するものではありません。気候変動擁護活動家たちは、おそらくここ数年、気候変動に対して、それ以下どころか、さらに壊滅的な懸念を抱くようになっているのは間違いない。天気、気候変動のときを共有します。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Original:&lt;/strong&gt; I Stopped Being a Climate Catastrophist&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href='https://www.breakthroughjournal.org/p/why-i-stopped-being-a-climate-catastrophist'&gt;Read Original Article&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
      <guid isPermaLink="true">https://www.breakthroughjournal.org/p/why-i-stopped-being-a-climate-catastrophist</guid>
      <pubDate>2025-11-05 20:13:37</pubDate>
      <comments>https://news.ycombinator.com/item?id=45827352</comments>
    </item>
    <item>
      <title>Internet Archive の法廷闘争は終わったが、創設者は失われたものを悼む</title>
      <link>https://arstechnica.com/tech-policy/2025/11/the-internet-archive-survived-major-copyright-losses-whats-next/</link>
      <description>&lt;p&gt;「私たちは生き残ったのです」と、インターネット アーカイブの創設者ブリュースター カーレ氏は Ars に語った。当時、法学教授のローレンス レッシグ氏は、インターネット アーカイブが著作権闘争に直面するだろうと予測したが、ウェイバック マシンが著作権闘争に対する一般の理解の仕方を変えるだろうとも信じていた。インターネット アーカイブはまた、電子書籍のアーカイブとその後の貸し出しを開始した。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Original:&lt;/strong&gt; Internet Archive's legal fights are over, but its founder mourns what was lost&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href='https://arstechnica.com/tech-policy/2025/11/the-internet-archive-survived-major-copyright-losses-whats-next/'&gt;Read Original Article&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
      <guid isPermaLink="true">https://arstechnica.com/tech-policy/2025/11/the-internet-archive-survived-major-copyright-losses-whats-next/</guid>
      <pubDate>2025-11-05 18:59:39</pubDate>
      <comments>https://news.ycombinator.com/item?id=45826500</comments>
    </item>
    <item>
      <title>なぜ賢い人ほど幸せになれないのでしょうか？</title>
      <link>https://www.theseedsofscience.pub/p/why-arent-smart-people-happier</link>
      <description>&lt;p&gt;インテリジェンスはかなり素晴らしいようです。当然のことながら、この精神力がより高い人はより幸せな人生を送れるはずです。英国で行われたこの大規模で全国を代表する研究では、知能テストで最も低いスコアを獲得した人々は他の人々よりも幸福度が若干低いことが判明していますが、ほぼそれだけです。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Original:&lt;/strong&gt; Why aren't smart people happier?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href='https://www.theseedsofscience.pub/p/why-arent-smart-people-happier'&gt;Read Original Article&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
      <guid isPermaLink="true">https://www.theseedsofscience.pub/p/why-arent-smart-people-happier</guid>
      <pubDate>2025-11-05 16:32:43</pubDate>
      <comments>https://news.ycombinator.com/item?id=45824864</comments>
    </item>
    <item>
      <title>ChatGPT 規約では、他者に法的および医学的アドバイスを提供する際の使用を禁止しています。</title>
      <link>https://www.ctvnews.ca/sci-tech/article/openai-updates-policies-so-chatgpt-wont-provide-medical-or-legal-advice/</link>
      <description>&lt;p&gt;50万ドルの宝くじ当選後、夫婦が「正しい決断」をしようとしている イービー、沿岸部の先住民族がオタワに石油タンカーの禁止維持を求める アルバータ州の介護業界がストライキに賛成票を投じる イービー、沿岸部の先住民族がオタワに石油タンカーの禁止維持を求めるビデオ労働組合が連邦政府に2万8000人の雇用削減計画で公共サービスを「骨抜きにする」と警告今日のオタワの雨は10～15ミリで、今夜は雪が予想されるビデオアリアン6ロケット発射がケベックの空に信じられないほどの光の螺旋を引き起こすビデオウェイクフィールドの医師は、発言したことで省の役職を解雇されたと語るエドモントン中心部での致死傷害致死容疑で保安官らが乗り込む西エドモントンのドラッグハウス、6月以来警察の訪問が40件ビデオ次の低気圧がマリタイムズ北部に雨、吹雪、強風をもたらす。開胸手術の生存者が児童書を執筆ビデオ「爽快だ」: 幼なじみが公園でサッカーを投げることで40年ぶりに再会ベイリーは、オタワはBをサポートする必要があると言う。そこにいなくてもCOP30気候サミットを形成できる可能性があるSci-TechChatGPTユーザーは、法律および医療向けにカスタマイズされたサービスを利用できません。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Original:&lt;/strong&gt; ChatGPT terms disallow its use in providing legal and medical advice to others&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href='https://www.ctvnews.ca/sci-tech/article/openai-updates-policies-so-chatgpt-wont-provide-medical-or-legal-advice/'&gt;Read Original Article&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
      <guid isPermaLink="true">https://www.ctvnews.ca/sci-tech/article/openai-updates-policies-so-chatgpt-wont-provide-medical-or-legal-advice/</guid>
      <pubDate>2025-11-05 18:11:16</pubDate>
      <comments>https://news.ycombinator.com/item?id=45825965</comments>
    </item>
    <item>
      <title>新しいジェルは歯のエナメル質を修復し、歯の修復に革命を起こす可能性がある</title>
      <link>https://www.nottingham.ac.uk/news/new-gel-restores-dental-enamel-and-could-revolutionise-tooth-repair</link>
      <guid isPermaLink="true">https://www.nottingham.ac.uk/news/new-gel-restores-dental-enamel-and-could-revolutionise-tooth-repair</guid>
      <pubDate>2025-11-05 19:44:49</pubDate>
      <comments>https://news.ycombinator.com/item?id=45826995</comments>
    </item>
    <item>
      <title>2025 年の Rust における SIMD の状況</title>
      <link>https://shnatsel.medium.com/the-state-of-simd-in-rust-in-2025-32c263e5f53d</link>
      <description>&lt;p&gt;このCPUにはその命令がありますか？ (Float は SIMD.par_iter() がなくても呪われますが、SIMD に対しても同じことをしようとする試みがありました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Original:&lt;/strong&gt; The state of SIMD in Rust in 2025&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href='https://shnatsel.medium.com/the-state-of-simd-in-rust-in-2025-32c263e5f53d'&gt;Read Original Article&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
      <guid isPermaLink="true">https://shnatsel.medium.com/the-state-of-simd-in-rust-in-2025-32c263e5f53d</guid>
      <pubDate>2025-11-05 18:45:57</pubDate>
      <comments>https://news.ycombinator.com/item?id=45826348</comments>
    </item>
    <item>
      <title>Dillo、マルチプラットフォームのグラフィカル Web ブラウザー</title>
      <link>https://github.com/dillo-browser/dillo</link>
      <description>&lt;p&gt;Dillo でレンダリングされた Dillo Web サイトのスクリーンショット: Dillo をインストールするには、インストール ガイドに従ってください。このリポジトリには、ほとんどが Dillo のオリジナル コードといくつかのマイナー パッチが含まれています。警告2023 年 12 月現在、ホスト dillo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Original:&lt;/strong&gt; Dillo, a multi-platform graphical web browser&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href='https://github.com/dillo-browser/dillo'&gt;Read Original Article&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
      <guid isPermaLink="true">https://github.com/dillo-browser/dillo</guid>
      <pubDate>2025-11-05 18:40:32</pubDate>
      <comments>https://news.ycombinator.com/item?id=45826266</comments>
    </item>
    <item>
      <title>アフリカではソーラーパンクがすでに起こっている</title>
      <link>https://climatedrift.substack.com/p/why-solarpunk-is-already-happening</link>
      <guid isPermaLink="true">https://climatedrift.substack.com/p/why-solarpunk-is-already-happening</guid>
      <pubDate>2025-11-05 20:00:40</pubDate>
      <comments>https://news.ycombinator.com/item?id=45827190</comments>
    </item>
    <item>
      <title>マイクロソフトは米国当局から EU データを安全に保つことができない</title>
      <link>https://www.forbes.com/sites/emmawoollacott/2025/07/22/microsoft-cant-keep-eu-data-safe-from-us-authorities/</link>
      <description>&lt;p&gt;しかし、この認めは欧州のデータ主権に関して深刻な懸念を引き起こしている。上院議員らは、2つのプラットフォームが十分に分離されており、機密の医療データが共有されないのかどうか確信が持てないと述べた。 「私たちはすでに、データ常駐ではなく真のデータ主権をサポートする独自のソリューションの構築への移行を目の当たりにしています。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Original:&lt;/strong&gt; Microsoft Can't Keep EU Data Safe from US Authorities&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href='https://www.forbes.com/sites/emmawoollacott/2025/07/22/microsoft-cant-keep-eu-data-safe-from-us-authorities/'&gt;Read Original Article&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
      <guid isPermaLink="true">https://www.forbes.com/sites/emmawoollacott/2025/07/22/microsoft-cant-keep-eu-data-safe-from-us-authorities/</guid>
      <pubDate>2025-11-05 14:00:41</pubDate>
      <comments>https://news.ycombinator.com/item?id=45822902</comments>
    </item>
    <item>
      <title>HN に質問: 私の家業は 1993 年時代のテキストベース UI (TUI) で運営されています。他に誰かいますか？</title>
      <link>https://news.ycombinator.com/item?id=45823234</link>
      <description>&lt;p&gt;まだビジネスで TUI アプリケーションを使用している人はいますか。とても楽しかったし、今でもこのアプリケーションが大好きです。これをきっかけに、他の企業は依然としてこのタイプのインターフェイスを中核業務の推進に使用しているのではないかと考えました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Original:&lt;/strong&gt; Ask HN: My family business runs on a 1993-era text-based-UI (TUI). Anybody else?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href='https://news.ycombinator.com/item?id=45823234'&gt;Read Original Article&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
      <guid isPermaLink="true">https://news.ycombinator.com/item?id=45823234</guid>
      <pubDate>2025-11-05 14:29:49</pubDate>
      <comments>https://news.ycombinator.com/item?id=45823234</comments>
    </item>
    <item>
      <title>中国のバスにリモートアクセス機能が発見され、ノルウェーがサイバーセキュリティを見直す</title>
      <link>https://scandasia.com/norway-reviews-cybersecurity-after-hidden-remote-access-feature-found-in-chinese-buses/</link>
      <description>&lt;p&gt;ノルウェーのYutong電気バス。内部テスト中に隠されたSIMカードが発見されたことを受け、当局はサイバーセキュリティ管理を強化している。ノルウェーは、中国のメーカーYutongが供給した電気バスにリモートアクセスの可能性を可能にする隠しSIMカードが搭載されていたことを公共交通事業者のRuter氏が発見したことを受け、サイバーセキュリティの見直しを開始した。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Original:&lt;/strong&gt; Norway reviews cybersecurity after remote-access feature found in Chinese buses&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href='https://scandasia.com/norway-reviews-cybersecurity-after-hidden-remote-access-feature-found-in-chinese-buses/'&gt;Read Original Article&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
      <guid isPermaLink="true">https://scandasia.com/norway-reviews-cybersecurity-after-hidden-remote-access-feature-found-in-chinese-buses/</guid>
      <pubDate>2025-11-05 16:18:01</pubDate>
      <comments>https://news.ycombinator.com/item?id=45824658</comments>
    </item>
    <item>
      <title>Ruby とその隣人: Smalltalk</title>
      <link>https://noelrappin.com/blog/2025/11/ruby-and-its-neighbors-smalltalk/</link>
      <description>&lt;p&gt;主要なプレーヤーは、Smalltalk ツールを提供する Xerox のスピンオフである ParcPlace でした。私は 1997 年と 1998 年に、C++ を学びたい学生に Smalltalk の学部 OO クラスを教えましたが、Smalltalk プログラマーのほうが給料が高いと彼らに話したのを覚えています。 smalltalk システムへの主なインターフェイスは次のとおりです。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Original:&lt;/strong&gt; Ruby and Its Neighbors: Smalltalk&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href='https://noelrappin.com/blog/2025/11/ruby-and-its-neighbors-smalltalk/'&gt;Read Original Article&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
      <guid isPermaLink="true">https://noelrappin.com/blog/2025/11/ruby-and-its-neighbors-smalltalk/</guid>
      <pubDate>2025-11-05 15:24:35</pubDate>
      <comments>https://news.ycombinator.com/item?id=45823831</comments>
    </item>
    <item>
      <title>Gnome Mutter が「X11 バックエンド全体を完全に削除」</title>
      <link>https://www.phoronix.com/news/GNOME-Mutter-Drops-X11</link>
      <description>&lt;p&gt;GNOME が「X11 バックエンド全体を完全に削除」と 2025 年 11 月 5 日午前 8 時 15 分（EST）に GNOME で Michael Larabel によって書かれました。 25 コメント GNOME Mutter へのマージがついに行われ、X11 バックエンドが「完全に削除」され、GNOME が厳密に Wayland ベースの環境に焦点を当てたものになりました。 GNOME 50 は引き続き XWayland クライアント (アプリ/ゲーム) をサポートしますが、Wayland ベースのデスクトップ セッション専用に前進します。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Original:&lt;/strong&gt; Gnome Mutter Now "Completely Drops the Whole X11 Back End"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href='https://www.phoronix.com/news/GNOME-Mutter-Drops-X11'&gt;Read Original Article&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
      <guid isPermaLink="true">https://www.phoronix.com/news/GNOME-Mutter-Drops-X11</guid>
      <pubDate>2025-11-05 14:24:15</pubDate>
      <comments>https://news.ycombinator.com/item?id=45823162</comments>
    </item>
    <item>
      <title>並外れた長寿に伴う楽観主義</title>
      <link>https://www.pnas.org/doi/10.1073/pnas.1900712116</link>
      <guid isPermaLink="true">https://www.pnas.org/doi/10.1073/pnas.1900712116</guid>
      <pubDate>2025-11-05 13:16:58</pubDate>
      <comments>https://news.ycombinator.com/item?id=45822513</comments>
    </item>
    <item>
      <title>Kosmos: 自律的な発見のための AI 科学者</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2511.02824</link>
      <description>&lt;p&gt;) 接続されたペーパー 接続されたペーパーを切り替えます (接続されたペーパーとは何ですか。) リットマップ リットマップを切り替えます (リットマップとは。) コードへのリンク コード付きペーパーを切り替えます (コード付きペーパーとは。)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Original:&lt;/strong&gt; Kosmos: An AI Scientist for Autonomous Discovery&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href='https://arxiv.org/abs/2511.02824'&gt;Read Original Article&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
      <guid isPermaLink="true">https://arxiv.org/abs/2511.02824</guid>
      <pubDate>2025-11-05 14:43:26</pubDate>
      <comments>https://news.ycombinator.com/item?id=45823358</comments>
    </item>
    <item>
      <title>ニューヨークのスマートフォン禁止でランチが再び騒がしくなる</title>
      <link>https://gothamist.com/news/ny-smartphone-ban-has-made-lunch-loud-again</link>
      <description>&lt;p&gt;学生たちは、クラスメートが物理的な本をもっと読んでいるのを見たと述べた。 「トリパティさんは、人々がより多くの本を読むようになり、教室での議論がより活発になるのは良いことだと言いました。生徒たちは、昔ながらのやり方を通すなど、限界を超える別の方法を見つけたと言いました。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Original:&lt;/strong&gt; NY Smartphone Ban Has Made Lunch Loud Again&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href='https://gothamist.com/news/ny-smartphone-ban-has-made-lunch-loud-again'&gt;Read Original Article&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
      <guid isPermaLink="true">https://gothamist.com/news/ny-smartphone-ban-has-made-lunch-loud-again</guid>
      <pubDate>2025-11-05 13:20:16</pubDate>
      <comments>https://news.ycombinator.com/item?id=45822539</comments>
    </item>
    <item>
      <title>UPS飛行機がルイビル空港近くに墜落</title>
      <link>https://avherald.com/h?article=52f5748f&amp;opt=0</link>
      <description>&lt;p&gt;墜落：2025年11月4日にルイビルでUPS MD11、離陸時に炎上 The Aviation Herald 最終更新：2025年11月5日水曜日14時28分Z32135 記事が利用可能1994年3月23日から2025年11月4日までの出来事www。 4日、ケンタッキー州ルイビル・モハメド・アリ国際空港を出発後。 SDF 11/077 SDF RWY 17L/35R CLSD 2511050624-2511080300メーター:KSDF 050056Z 15005KT 10SM SCT026 SCT250 13/05 A3020 RMK AO2 SLP227 FU SCT026 T01280050=KSDF 050028Z 15005KT 10SM SCT026 BKN250 13/05 A3020 RMK AO2 FU SCT026 T01330050=KSDF 042356Z 14004KT 10SM FEW022 BKN026 BKN250 14/06 A3021 RMK AO2 SLP229 FU BKN026 T01390056 10183 20133 56007=KSDF 042303Z 16008KT 10SM FEW021 BKN028 BKN032 BKN250 16/05 A3021 RMK AO2 FU BKN028 T01560050=KSDF 042256Z 17006KT 10SM SCT032 BKN250 16/05 A3021 RMK AO2 SLP230 FU SCT032 T01560050=KSDF 042156Z 12006KT 10SM SCT200 BKN250 17/05 A3022 RMK AO2 SLP233 T01670050=KSDF 042056Z 15006KT 10SM FEW200 BKN250 17/04 A3023 RMK AO2 SLP237 T01720044 56028=KSDF 041956Z 14006KT 10SM FEW200 BKN250 18/04 A3025 RMK AO2 SLP241 T01780044=KSDF 041856Z 15007KT 10SM FEW200 BKN250 18/02 A3028 RMK AO2 SLP253 T01780022=KSDF 041756Z 17008KT 10SM FEW200 BKN250 17/02 A3031 RMK AO2 SLP264 T01670022 10167 20033 58028=初期衝撃のCCTV録画: https://www.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Original:&lt;/strong&gt; UPS plane crashes near Louisville airport&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href='https://avherald.com/h?article=52f5748f&amp;opt=0'&gt;Read Original Article&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
      <guid isPermaLink="true">https://avherald.com/h?article=52f5748f&amp;opt=0</guid>
      <pubDate>2025-11-04 23:10:53</pubDate>
      <comments>https://news.ycombinator.com/item?id=45816963</comments>
    </item>
    <item>
      <title>Michael Burry が Nvidia と Palantir に対する 2 つの賭けで戻ってきました</title>
      <link>https://www.cnn.com/2025/11/05/business/nvidia-palantir-michael-burry-stock</link>
      <description>&lt;p&gt;ここ数カ月間、ハイテク株とAI株が市場を牽引してきた。同氏は、ベリー氏のコメントが懸念を悪化させた可能性が高いと述べた。バリー氏は「ザ・ビッグ・ショート」以来数年間、市場について公の場で発言してきた。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Original:&lt;/strong&gt; Michael Burry is back with two bets against Nvidia and Palantir&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href='https://www.cnn.com/2025/11/05/business/nvidia-palantir-michael-burry-stock'&gt;Read Original Article&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
      <guid isPermaLink="true">https://www.cnn.com/2025/11/05/business/nvidia-palantir-michael-burry-stock</guid>
      <pubDate>2025-11-05 14:38:27</pubDate>
      <comments>https://news.ycombinator.com/item?id=45823313</comments>
    </item>
    <item>
      <title>笛吹き男の背後にある厳しい真実 (2020)</title>
      <link>https://www.bbc.com/travel/article/20200902-the-grim-truth-behind-the-pied-piper</link>
      <description>&lt;p&gt;笛吹き男の背後にある厳しい真実3 2020年9月シェア保存ラファエル・カドゥシン特派員シェア保存ケイト・グリーナウェイダンカン1890/ゲッティイメージズ彼のフルートに魅了され、ハーメルンの釘付けになった子供たちは笛吹き男を追って町から出て行った（クレジット：ケイト・グリーナウェイダンカン1890/ゲッティイメージズ）グリム兄弟やロバート・ブラウニングのような作家が笛吹き男伝説を形作った可能性があるしかし、この物語は実際の歴史的な事件に基づいている可能性が高いことが判明しました。ハーメルン博物館では、音と光で笛吹き男を再現しています。夏には地元の俳優が野外で笛吹き劇を上演します。土産物店では、ネズミをモチーフにした独自の記念品を販売しています。ご希望であれば、パイドパイパーの T シャツ、冷蔵庫用マグネット、マグカップ、フルートを積んで家に帰ることもできます。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Original:&lt;/strong&gt; The grim truth behind the Pied Piper (2020)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href='https://www.bbc.com/travel/article/20200902-the-grim-truth-behind-the-pied-piper'&gt;Read Original Article&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
      <guid isPermaLink="true">https://www.bbc.com/travel/article/20200902-the-grim-truth-behind-the-pied-piper</guid>
      <pubDate>2025-11-05 12:21:39</pubDate>
      <comments>https://news.ycombinator.com/item?id=45822071</comments>
    </item>
    <item>
      <title>Carice TC2 – 完全アナログ電気自動車</title>
      <link>https://www.caricecars.com/</link>
      <guid isPermaLink="true">https://www.caricecars.com/</guid>
      <pubDate>2025-11-05 14:25:36</pubDate>
      <comments>https://news.ycombinator.com/item?id=45823186</comments>
    </item>
  </channel>
</rss>
