<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="rss-style.xsl"?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Hacker News - Korean</title>
    <link>https://tang1keke.github.io/hn-summary-and-translate</link>
    <description>Hacker News articles summarized and translated to Korean</description>
    <language>ko</language>
    <lastBuildDate>Sat, 15 Nov 2025 06:34:48 +0000</lastBuildDate>
    <generator>HN RSS Translator</generator>
    <atom:link rel="self" type="application/rss+xml" href="https://tang1keke.github.io/hn-summary-and-translate/rss-ko.xml"/>
    <item>
      <title>AMD GPU가 Brrr로 이동합니다.</title>
      <link>https://hazyresearch.stanford.edu/blog/2025-11-09-amd-brr</link>
      <description>&lt;p&gt;아래에는 MI355X 메모리 계층 구조가 나와 있습니다. SpecNVIDIA B200 SXM5AMD MI355X OAMBF16 매트릭스/텐서2. 프로세서 내 스케줄링: 깊은 파이프라인을 설정하고 메모리 비용을 숨기기 위해 공유 메모리 및 부피가 큰 wgmma/tcgen05 명령어 대신 레지스터 파일과 작은 매트릭스 코어 명령어를 사용해야 합니다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Original:&lt;/strong&gt; AMD GPUs Go Brrr&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://news.ycombinator.com/item?id=45934416"&gt;&lt;strong&gt;HN Discussion&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href='https://hazyresearch.stanford.edu/blog/2025-11-09-amd-brr'&gt;Read Original Article&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Top 2 Comments:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div style="margin: 10px 0; padding: 10px; background: #f6f6f6; border-left: 3px solid #ff6600;"&gt;&lt;p style="margin: 0 0 5px 0;"&gt;&lt;strong&gt;alex1138:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="margin: 0;"&gt;제가 가장 좋아하는 인터넷 밈은 아니지만 &amp;quot;go brr&amp;quot;을 보고 간지러워졌습니다. 스탠포드 같은 대학 웹사이트에서&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div style="margin: 10px 0; padding: 10px; background: #f6f6f6; border-left: 3px solid #ff6600;"&gt;&lt;p style="margin: 0 0 5px 0;"&gt;&lt;strong&gt;homarp:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="margin: 0;"&gt;HipKittens 토론은 &lt;a href="https:&amp;#x2F;&amp;#x2F;news.ycombinator.com&amp;#x2F;item?id=45923188"&gt;https:&amp;#x2F;&amp;#x2F;news.ycombinator.com&amp;#x2F;item?id=45923188&lt;/a&gt;을 참조하세요.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <guid isPermaLink="true">https://hazyresearch.stanford.edu/blog/2025-11-09-amd-brr</guid>
      <pubDate>Sat, 15 Nov 2025 02:06:16 +0000</pubDate>
      <comments>https://news.ycombinator.com/item?id=45934416</comments>
    </item>
    <item>
      <title>더 이상 Grafana를 추천할 수 없습니다</title>
      <link>https://henrikgerdes.me/blog/2025-11-grafana-mess/</link>
      <description>&lt;p&gt;Loki, Prometheus 및 Grafana가 포함된 yaml. 같은 날 그들은 Grafana Agent를 더 이상 사용하지 않고 Grafana Alloy를 발표했습니다. Grafana가 방금 Mim을 석방했습니다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Original:&lt;/strong&gt; I can't recommend Grafana anymore&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://news.ycombinator.com/item?id=45934940"&gt;&lt;strong&gt;HN Discussion&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href='https://henrikgerdes.me/blog/2025-11-grafana-mess/'&gt;Read Original Article&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Top 14 Comments:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div style="margin: 10px 0; padding: 10px; background: #f6f6f6; border-left: 3px solid #ff6600;"&gt;&lt;p style="margin: 0 0 5px 0;"&gt;&lt;strong&gt;mgedde:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="margin: 0;"&gt;OTEL을 중심으로 새로운 솔루션을 개발하는 경우 Prometheus-Grafana의 가장 유망한 대안은 무엇입니까? 오늘부터 시작해서 도구를 선택할 수 있다면 무엇을 선택하시겠습니까?&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div style="margin: 10px 0; padding: 10px; background: #f6f6f6; border-left: 3px solid #ff6600;"&gt;&lt;p style="margin: 0 0 5px 0;"&gt;&lt;strong&gt;tamnd:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="margin: 0;"&gt;Signoz는 훌륭하고 활발한 개발이 이루어지고 있습니다 &lt;a href="https:&amp;#x2F;&amp;#x2F;github.com&amp;#x2F;SigNoz&amp;#x2F;signoz" rel="nofollow"&gt;https:&amp;#x2F;&amp;#x2F;github.com&amp;#x2F;SigNoz&amp;#x2F;signoz&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div style="margin: 10px 0; padding: 10px; background: #f6f6f6; border-left: 3px solid #ff6600;"&gt;&lt;p style="margin: 0 0 5px 0;"&gt;&lt;strong&gt;morganherlocker:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="margin: 0;"&gt;나는 기사 시작 부분에 설명된 대로 단일 노드 서버에 배포하기 위해 prometheus pushgateway + grafana와 함께 docker-compose 템플릿을 자주 사용합니다. 잘 작동하고 설정이 쉽지 않지만 측정 볼륨이나 카디널리티에 프로메테우스 대안과 같은 더 많은 규모가 필요하면 복잡성이 폭발합니다.&lt;p&gt;프로메테우스에 더 효율적인 게시&amp;#x2F;스크래핑 메커니즘이 있다면 이것이 자주 문제가 될 필요는 없을 것이라고 생각합니다. iirc에는 한때 삭제된 protobuf 메트릭 형식이 있었고 이제는 텍스트 형식만 있습니다. mimir와 같은 수십억 개의 고유 레이블을 처리할 수는 없지만 컴팩트한 이진 메트릭 형식은 반복되는 이름 문자열에 모든 규모의 잠재력을 낭비하는 대신 합리적인 해상도로 수백만 개의 레이블을 확실히 허용할 수 있습니다. 주문된 레이블이나 최소한 원시 int 키를 사용하여 대량 blob을 한 번에 푸시하거나 노출할 수 있어야 합니다.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div style="margin: 10px 0; padding: 10px; background: #f6f6f6; border-left: 3px solid #ff6600;"&gt;&lt;p style="margin: 0 0 5px 0;"&gt;&lt;strong&gt;Szpadel:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="margin: 0;"&gt;Loki에 대해 테스트되고 상당히 가벼운 대안은 무엇입니까?&lt;p&gt;탄력적 스택이 너무 무거워서 소규모 클러스터에는 의문의 여지가 없습니다. loki와 grafana의 통합은 있으면 좋지만 별도의 기능이 있는 대시보드도 괜찮을 것입니다.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div style="margin: 10px 0; padding: 10px; background: #f6f6f6; border-left: 3px solid #ff6600;"&gt;&lt;p style="margin: 0 0 5px 0;"&gt;&lt;strong&gt;zer00eyz:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="margin: 0;"&gt;FTA &gt; "나는 그 속도가 경력 중심 개발에 의해 부분적으로 주도된다는 사실을 알고 있습니다."&lt;p&gt;이것은 Grafana의 문제가 아니라 업계 전반의 문제입니다. 중심 제품 설계 재개, 중심 엔지니어링 재개, 중심 마케팅 재개. 2~3년 동안 이력서를 부풀릴 만큼 큰 일을 해보세요. 거의 어떤 회사도 제공하지 않는 급여 인상을 받으려면 다른 곳에 신청하십시오. 퇴사 후에는 시스템을 아는 사람이 남지 않으며 다음 사람은 자신이 이해하지 못하는 것을 교체하여 다음 직업을 위해 이력서를 채우고 싶어합니다.&lt;p&gt;씻고, 헹구고, 반복하세요.&lt;p&gt;충성심은 업계의 많은 곳에서(그리고 많은 기업에서) 단순히 보상을 받지 못합니다. 그리고 머무르는 사람들은... 많은 경우에 그들은 잠재적인 좋은 진화를 방해하는 가구로 변합니다. 그들은 "바늘을 움직일" 것이기 때문에 경영진에 빛나는 것을 가져오는 기술적인 까치들에게 손을 뻗습니다.&lt;p&gt;슬프게도 이것은 인터뷰 방법부터 인프라 운영(또는 임대) 방법에 이르기까지 우리가 직면한 문제의 한 측면일 뿐입니다...&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div style="margin: 10px 0; padding: 10px; background: #f6f6f6; border-left: 3px solid #ff6600;"&gt;&lt;p style="margin: 0 0 5px 0;"&gt;&lt;strong&gt;seymon:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="margin: 0;"&gt;하지만 요즘 foss 공간에는 grafana에 대한 좋은 대안이 있습니까?&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div style="margin: 10px 0; padding: 10px; background: #f6f6f6; border-left: 3px solid #ff6600;"&gt;&lt;p style="margin: 0 0 5px 0;"&gt;&lt;strong&gt;gtrealejandro:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="margin: 0;"&gt;SaaS 제품을 운영하는 사람으로서 이 게시물은 가슴 아픈 공감을 불러일으킵니다.&lt;p&gt;저자는 100% 정확합니다. 모니터링은 스택에서 가장 지루한 도구여야 합니다. 유일한 임무는 모니터링하는 것보다 안정성을 높이는 것입니다.&lt;p&gt;모니터링 스택에 Kafka와 같은 복잡한 종속성이 필요하거나 18개월마다 전체 에이전트 흐름을 변경하는 순간 기본 목적이 실패합니다. 이것이 문제가 되었습니다.&lt;p&gt;이는 기술적인 발전이라기보다는 오픈 소스 영혼을 희생하더라도 모든 사람이 고수익 클라우드 제품을 사용하도록 하려는 고전적인 VC 자금 지원 추진에 더 가깝습니다.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div style="margin: 10px 0; padding: 10px; background: #f6f6f6; border-left: 3px solid #ff6600;"&gt;&lt;p style="margin: 0 0 5px 0;"&gt;&lt;strong&gt;stym06:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="margin: 0;"&gt;주제에서 벗어났지만 prometheus pushgateway는 너무 형편없는 구현이므로(일단 측정항목을 푸시하면 다시 시작될 때까지 항상 그대로 유지됩니다. 카운터가 증가하지 않고 새 값이 포함된 새 측정항목만 푸시하는 것처럼) 자체 측정항목 수집기 엔드포인트를 작성해야 했습니다.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div style="margin: 10px 0; padding: 10px; background: #f6f6f6; border-left: 3px solid #ff6600;"&gt;&lt;p style="margin: 0 0 5px 0;"&gt;&lt;strong&gt;stym06:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="margin: 0;"&gt;&amp;gt; &amp;quot;하지만 나는 모든 일을 해냈습니다. 이제 매년 모니터링 스택을 재구성해야 하는 이유를 상사에게 설명하는 것을 그만 둘 수 있습니다."&lt;p&gt;Prometheus와 Grafana는 각자의 방식으로 발전해 왔으며 각자 풀 스택 솔루션을 가지려고 노력하고 있는데 OTEL 같은 것이 와서 모두를 위한 파티를 망쳤습니다.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div style="margin: 10px 0; padding: 10px; background: #f6f6f6; border-left: 3px solid #ff6600;"&gt;&lt;p style="margin: 0 0 5px 0;"&gt;&lt;strong&gt;datadrivenangel:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="margin: 0;"&gt;정교한 기술 부채 더미를 쌓는 것은 정교한 기술 부채 더미를 만드는 좋은 방법이지만, 매 분기마다 큰 제품을 교체해야 하는 충분한 제품으로 스택을 구성하기 시작하면 서비스 수명이 2~3년이라는 것은 고통스럽습니다.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div style="margin: 10px 0; padding: 10px; background: #f6f6f6; border-left: 3px solid #ff6600;"&gt;&lt;p style="margin: 0 0 5px 0;"&gt;&lt;strong&gt;nacozarina:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="margin: 0;"&gt;Grafana가 포크해야 할 것 같은 소리&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div style="margin: 10px 0; padding: 10px; background: #f6f6f6; border-left: 3px solid #ff6600;"&gt;&lt;p style="margin: 0 0 5px 0;"&gt;&lt;strong&gt;YZF:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="margin: 0;"&gt;o11y용 대시보드 구축 측면에서 오픈 소스 세계에서 Grafana의 대안이 무엇인지 모르시나요? 나는 하나도 모르고 Grafana는 우리 회사에서 매우 광범위하게 사용됩니다 ...&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div style="margin: 10px 0; padding: 10px; background: #f6f6f6; border-left: 3px solid #ff6600;"&gt;&lt;p style="margin: 0 0 5px 0;"&gt;&lt;strong&gt;BarryMilo:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="margin: 0;"&gt;현재 역할에서 Grafana를 사용하고 있기 때문에 이것은 나에게 매우 흥미로웠습니다. 하지만 다른 제품은 없고, 투구 차트도 없습니다(사실이라면 Bitnami 차트에 있습니다).&lt;p&gt;지금까지는 꽤 괜찮습니다. 우리는 적어도 하나의 주요 버전보다 뒤쳐져 있지만 모든 것이 여전히 작동합니다.&lt;p&gt;다른 제품이 이만큼 많은 데이터 소스를 지원하는 것은 상상할 수 없습니다(비록 모두 형편없다고 생각하기 시작했지만 InfluxDB에 할 수 있는 것을 덤프합니다).&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div style="margin: 10px 0; padding: 10px; background: #f6f6f6; border-left: 3px solid #ff6600;"&gt;&lt;p style="margin: 0 0 5px 0;"&gt;&lt;strong&gt;eduction:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="margin: 0;"&gt;텍스트의 색상이 너무 연해서 읽을 수 없을 것 같습니다.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <guid isPermaLink="true">https://henrikgerdes.me/blog/2025-11-grafana-mess/</guid>
      <pubDate>Sat, 15 Nov 2025 03:58:01 +0000</pubDate>
      <comments>https://news.ycombinator.com/item?id=45934940</comments>
    </item>
    <item>
      <title>국회의원들은 VPN을 금지하고 싶어하지만 그들이 무엇을 하는지 전혀 모릅니다.</title>
      <link>https://www.eff.org/deeplinks/2025/11/lawmakers-want-ban-vpns-and-they-have-no-idea-what-theyre-doing</link>
      <description>&lt;p&gt;기업은 VPN을 통해 운영됩니다. 학생들에게는 학교용 VPN이 필요합니다. 가정 학대 생존자는 VPN을 사용하여 학대자로부터 자신의 위치를 ​​숨깁니다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Original:&lt;/strong&gt; Lawmakers want to ban VPNs and have no idea what they're doing&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://news.ycombinator.com/item?id=45924483"&gt;&lt;strong&gt;HN Discussion&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href='https://www.eff.org/deeplinks/2025/11/lawmakers-want-ban-vpns-and-they-have-no-idea-what-theyre-doing'&gt;Read Original Article&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Top 20 Comments:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div style="margin: 10px 0; padding: 10px; background: #f6f6f6; border-left: 3px solid #ff6600;"&gt;&lt;p style="margin: 0 0 5px 0;"&gt;&lt;strong&gt;etchalon:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="margin: 0;"&gt;이 모든 것을 META 태그, 요청 응답 헤더 및 일부 "분명히 그렇게 할 것"으로 처리할 수는 없습니다. 운영 체제, 장치 제조업체 및 브라우저 회사를 겨냥한 법률이 있습니까?&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div style="margin: 10px 0; padding: 10px; background: #f6f6f6; border-left: 3px solid #ff6600;"&gt;&lt;p style="margin: 0 0 5px 0;"&gt;&lt;strong&gt;1vuio0pswjnm7:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="margin: 0;"&gt;"VPN이 차단되면 다음과 같은 일이 발생합니다. 모든 사람은 암호화나 개인 정보 보호 기능 없이 정부 ID, 생체 인식 데이터 또는 신용 카드 정보를 웹사이트에 직접 제출하여 연령을 확인해야 합니다.&lt;p&gt;우리는 이 이야기가 어떻게 끝나는지 이미 알고 있습니다. 기업이 해킹당합니다. 데이터가 유출되었습니다. 그리고 갑자기 귀하가 방문한 웹사이트에 귀하의 실명이 첨부되어 불가피한 유출을 기다리며 보안이 취약한 데이터베이스에 저장되었습니다. 이런 일은 이미 일어났고, 언제가 문제인지가 문제가 아닙니다. 그리고 그렇게 되면 그 반향은 엄청날 것입니다.”&lt;p&gt;그러면&lt;p&gt;“위스콘신이 어떻게든 이 법을 통과시켰다고 가정해 보겠습니다. 실제로 일어날 일은 다음과 같습니다.&lt;p&gt;이를 우회하려는 사람들은 법이 적용되지 않는 비상업적 VPN, 공개 프록시 또는 값싼 가상 개인 서버를 사용하게 됩니다. 몇 시간 내에 해결 방법을 찾을 수 있습니다. 인터넷은 항상 검열을 우회합니다.&amp;quot;&lt;p&gt;모든 웹사이트가 모든 상업용 VPN을 성공적으로 차단하는 환상의 세계에서도 사람들은 자신만의 VPN을 만들었습니다. AWS 또는 DigitalOcean과 같은 클라우드 서비스를 통해 트래픽을 라우팅하거나, 다른 사람의 집 인터넷 연결을 통해 터널링하거나, 공개 프록시를 사용하거나, 1달러 미만의 비용으로 저렴한 서버를 가동할 수 있습니다."&lt;p&gt;EFF는 "여기서 무슨 일이 일어날지"에 대한 두 가지 버전을 제시합니다.&lt;p&gt;두 가지를 모두 사실로 받아들인다면 상업용 VPN을 대상으로 하는 법률은 VPN 시설을 상업용 제3자에게 위임하기보다는 DIY에 대한 진화적 압력을 가할 것으로 보입니다.  비상업적 자사 VPN은 이를 설정한 사람에게만 서비스를 제공합니다.  해당 사람이 범죄 행위에 연루된 경우, 구체적으로 법률 및 집행의 대상이 될 수 있습니다. 범죄자 기소는 법을 준수하는 인터넷 사용자가 설정한 다른 자사 VPN에 영향을 주어서는 안 됩니다.&lt;p&gt;상업적인 제3자에게 VPN 실행을 위임하는 것은 위험을 수반합니다.  뻔한 '신뢰'를 떠나 문제, 신뢰성 문제, 필수 데이터 수집, 잠재적인 데이터 침해 등, 상용 서비스 제공업체가 범죄자에게 서비스를 제공할 때 이는 해당 서비스를 사용하는 다른 모든 사람에게 위험이 됩니다.&lt;p&gt;소위 '채팅 제어'에서 이런 일이 벌어지고 있습니다.  상업적인 제3자는 의도적으로 범죄자에게 서비스를 제공하고 있습니다.  이 서비스는 범죄를 용이하게 하는 데 사용됩니다. 제3자는 범죄자를 식별하지 못하거나 식별할 수 없습니다. 결과적으로 정부는 입법을 통해 제3자에게 그렇게 하도록 강제하려고 합니다. 결과적으로 해당 서비스의 다른 모든 사용자가 영향을 받을 수 있습니다.&lt;p&gt;이를 한 사람이 설정하고 사용하는 자사 VPN과 비교해 보세요.  해당 사람이 범죄 행위에 연루된 경우 다른 자사 VPN은 영향을 받지 않습니다.&lt;p&gt;EFF는 AWS, DigitalOcean 또는 "1달러 미만의 저렴한 서버"와 같은 제3자가 범죄 행위에 연루된 것으로 추측하지 않습니다. 두 번째 "무슨 일이 일어날지"에 관한 법안의 목표가 될 것입니다. 시나리오&lt;p&gt;DIY에 대한 진화 압력은 상업적인 제3자 중개인에게는 나쁜 소식일 수 있습니다^1&lt;p&gt;그러나 DIY 인터넷 사용자에게는 반드시 그런 것은 아닙니다&lt;p&gt;1.  DIY가 아닌 사용자로부터 이익을 얻는 제3자는 VPN 법률 또는 "채팅 제어"에 대해 논쟁할 때 DIY가 아닌 사용자^2의 곤경을 불러일으킬 수 있습니다. 하지만 가장 큰 손실을 입는 것은 제3자입니다.  DIY 사용자는 제3자 VPN 또는 제3자 채팅 서비스를 대상으로 하는 법률의 적용을 받지 않습니다&lt;p&gt;2. 저작권 소송에서 발견 요구에 직면했을 때 ChapGPT 사용자의 곤경을 불러일으키는 OpenAI처럼&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div style="margin: 10px 0; padding: 10px; background: #f6f6f6; border-left: 3px solid #ff6600;"&gt;&lt;p style="margin: 0 0 5px 0;"&gt;&lt;strong&gt;rileymat2:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="margin: 0;"&gt;"VPN이 차단되면 어떻게 됩니까? 모든 사람은 암호화나 개인 정보 보호 없이 정부 ID, 생체 인식 데이터 또는 신용 카드 정보를 웹사이트에 직접 제출하여 나이를 확인해야 합니다."&lt;p&gt;이것이 어떻게 사실인지 설명할 수 있는 사람이 있습니까? VPN이 없더라도 https 암호화와 개인정보 보호 기능은 있어야 합니다.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div style="margin: 10px 0; padding: 10px; background: #f6f6f6; border-left: 3px solid #ff6600;"&gt;&lt;p style="margin: 0 0 5px 0;"&gt;&lt;strong&gt;Crontab:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="margin: 0;"&gt;최근 VPN에 대해 많이 생각하고 있는데, 주로 두 가지 이유 때문입니다.&lt;p&gt;1) 고향에서는 더 이상 Pornhub에 액세스할 수 없습니다.&lt;p&gt;2) 지난 달 미시시피를 방문했고 고향에서는 가능함에도 불구하고 BlueSky에 액세스할 수 없었습니다.&lt;p&gt;[저는 개인적으로 이것을 '거룩한 당신', '나를 밟지 마세요'라고 비난합니다. 다른 사람의 활동을 지배하려는 충동을 억제할 수 없는 보수주의자.]&lt;p&gt;많은 웹사이트가 VPN을 사용하는 사람들에게 장벽을 만든다고 들었기 때문에 VPN 제공업체를 선택하지 않았습니다. 예를 들어 VPN을 통해 Reddit에 액세스할 수 없다고 말하는 사람들을 본 적이 있습니다.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div style="margin: 10px 0; padding: 10px; background: #f6f6f6; border-left: 3px solid #ff6600;"&gt;&lt;p style="margin: 0 0 5px 0;"&gt;&lt;strong&gt;dpoloncsak:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="margin: 0;"&gt;엡스타인에 관한 모든 저널리즘이 &amp;quot;성적인 내용&amp;quot;으로 간주될지 궁금합니다. 그리고 언론인들이 이러한 주에서 보도하기 위해 자기 독스를 강요당한다면&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div style="margin: 10px 0; padding: 10px; background: #f6f6f6; border-left: 3px solid #ff6600;"&gt;&lt;p style="margin: 0 0 5px 0;"&gt;&lt;strong&gt;txrx0000:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="margin: 0;"&gt;부모가 기기 설정에서 구성할 수 있는 비밀번호로 잠긴 기기 측 IP 필터는 인터넷을 검열하는 것보다 훨씬 더 효과적이고 구현하기 쉽습니다. 이것이 기본 해결책이어야 하지만 어떤 이유로든 결코 제기되지 않았습니다.&lt;p&gt;이러한 어린이를 위한 온라인 콘텐츠 검열법은 말할 것도 없이 원칙적으로 잘못된 것입니다. 왜냐하면 부모는 정부나 다른 사람이 아니라 자녀 각자의 양육 방법을 통제해야 하기 때문입니다.&lt;p&gt;그리고 이 법은 권위주의적인 감시와 통제를 훨씬 쉽게 만듭니다. 현시점에서는 이것이 주요 목표라고 보기는 어렵습니다. 그리고 그렇지 않더라도 이 수준의 어리석음은 해롭다.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div style="margin: 10px 0; padding: 10px; background: #f6f6f6; border-left: 3px solid #ff6600;"&gt;&lt;p style="margin: 0 0 5px 0;"&gt;&lt;strong&gt;skeledrew:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="margin: 0;"&gt;그리고 자체 호스팅 VPN의 등장을 알리십시오. 1 클릭하여 VPS 인스턴스를 얻고, VPN 소프트웨어를 설치하고, 연결합니다. 한 번 더 클릭하거나 일정 시간이 지나면 인스턴스를 자동으로 삭제합니다.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div style="margin: 10px 0; padding: 10px; background: #f6f6f6; border-left: 3px solid #ff6600;"&gt;&lt;p style="margin: 0 0 5px 0;"&gt;&lt;strong&gt;throw7:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="margin: 0;"&gt;위스콘신 '포르노' 웹사이트는 이제 위스콘신 밖으로 이전될 것입니다.&lt;p&gt;이 법안은 연령 확인 회사의 CEO와 대화를 나눈 사람에게서 생각하는 것처럼 읽혀집니다.  법안은 웹사이트에 정부 ID 확인과 관련된 _상업적_ 연령 확인 제품을 사용하거나 "디지털화"하는 두 가지 옵션을 제공합니다. 웹 사용자의 정부 ID입니다.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div style="margin: 10px 0; padding: 10px; background: #f6f6f6; border-left: 3px solid #ff6600;"&gt;&lt;p style="margin: 0 0 5px 0;"&gt;&lt;strong&gt;pona-a:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="margin: 0;"&gt;암호화 사용을 상무부 및 비밀 기관에 등록하도록 요구하는 법률(허가를 받지 않으면 TLS가 허용되지 않음)을 포함하여 다소 이상한 디지털 법률이 많은 소련 이후 국가에서 태어난 사람으로서 비슷한 제안의 최종 결과를 분명히 알 수 있습니다.&lt;p&gt;이러한 법률은 따라서는 안 됩니다. 그들의 텍스트는 의도적으로 모호하며, 그들의 요구는 의도적으로 불가능합니다. 그들은 어리석지 않습니다. 또는 적어도 시스템의 더 넓은 기능을 설명하는 데 그들의 무지가 필요하지 않습니다. 이 총은 그것을 쥐고 있는 사람들이 당신처럼 결정하는지 여부에 따라 당신의 머리 위로 발사될 수도 있고 그렇지 않을 수도 있는 체호프의 총 역할을 하기 위한 것입니다.&lt;p&gt;평화로운 시간에는 배경으로 사라지다가 현금이나 호의를 위해 회사를 협박하는 것이 편리한 경우에만 나타납니다. 위기 상황에서 그들은 극단주의, 죄, 반역에 대한 끝없는 전쟁을 선포하고, 상급자 앞에서 무너뜨릴 목표물, 농업 판촉, DPI 소프트웨어 계약, 필터 업데이트 작업에 맞서 싸웠습니다.&lt;p&gt;역사적으로 이러한 통제는 무기 딜러의 동기와 역량에 의해 제한되었으며, 일반적으로 프록시로 쉽게 우회할 수 있는 DNS 또는 IP 블록의 형태를 취했습니다. 최신 DPI를 사용하면 전체 프로토콜이 어두워집니다. 그럼에도 불구하고 쉽게 배울 수 있는 사람들은 그 문제를 피할 방법을 찾습니다. 가장 큰 고통을 겪는 사람들은 이웃의 도움 없이는 국경을 넘어 가족에게 전화조차 할 수 없는 노인들이며, 그들의 친척들은 연락을 유지할 수 있는 유일한 방법이라고 생각하고 신뢰도가 가장 낮은 메신저(예: UAE 정보 기업인 ToTok의 제작자인 Botim 등)를 사용해야 하며, VPN을 통해 주류 IM을 사용하는 방법이나 사용을 원하는 방법을 모르고 한 달 더 살 수도 있고 그렇지 않을 수도 있습니다.&lt;p&gt; 문제, 이 말도 안되는 소리와 싸워주세요. 실수하지 마세요. 적들은 볼테르가 바라는 것보다 여전히 더 우스꽝스럽습니다. 하지만 끊임없이 인터넷을 씹어먹는 정권에 맞서 조직하거나 단순히 살아남는 것은 지금 _실제_ 행동을 취하는 것보다 훨씬 더 불편할 것입니다.&lt;p&gt;[0] &lt;a href="https:&amp;#x2F;&amp;#x2F;en.wikipedia.org&amp;#x2F;wiki&amp;#x2F;ToTok" rel="nofollow"&gt;https:&amp;#x2F;&amp;#x2F;en.wikipedia.org&amp;#x2F;wiki&amp;#x2F;ToTok&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div style="margin: 10px 0; padding: 10px; background: #f6f6f6; border-left: 3px solid #ff6600;"&gt;&lt;p style="margin: 0 0 5px 0;"&gt;&lt;strong&gt;TZubiri:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="margin: 0;"&gt;&amp;gt;비즈니스는 VPN을 통해 운영됩니다. 원격 직원이 있는 모든 회사는 VPN을 사용합니다. 대략적인 호텔 Wi-Fi를 통해 연결하는 모든 비즈니스 여행자에게는 Wi-Fi가 필요합니다. 회사에서는 클라이언트와 직원 데이터를 보호하고, 내부 통신을 보호하며, 사이버 공격을 방지하기 위해 VPN을 사용합니다.&lt;p&gt;아, 누군가가 다시 비즈니스 VPN과 소비자 VPN을 혼동하고 있습니다. 이번에는 소비자 VPN을 합법화하는 것입니다.&lt;p&gt;인용된 법률은 미성년자를 위한 음란물을 금지하고, 지리적 위치와 음란물 액세스에 대한 사용을 숨기는 VPN을 금지할 것을 제안합니다. 개인 VPN을 사용하여 직원 트래픽을 암호화하는 기업과는 아무런 관련이 없습니다.&lt;p&gt;&amp;gt;취약한 사람들은 안전을 위해 VPN에 의존합니다. 가정 학대 생존자들은 VPN을 사용하여 학대자로부터 자신의 위치를 ​​숨깁니다.&lt;p&gt;와, VPN에는 제가 고려하지 않은 용도가 있을 수도 있습니다. 링크된 기사를 살펴보겠습니다.&lt;p&gt;&amp;gt;가상 사설망(VPN)을 사용하여 인터넷 검색, 신규 임대 계약 체결, 신규 주택 융자 신청 시 익명을 유지하세요. 이렇게 하면 귀하의 기기에 접근하거나 침입한 사람으로부터 귀하의 위치가 익명으로 유지됩니다.&lt;p&gt;대출 내용은 쓰레기인 것 같고 이해할 수 없으며 법의 영향을 받지 않습니다. 하지만 기기가 손상된 경우 VPN을 설치한다는 아이디어는 의미가 있을 수 있습니다. 기기가 손상된 경우 특히 VPN을 다운로드하는 동안 추적이 가능하지만 시작 시 연결되고 RAT가 VPN 브리지를 우회하도록 구성되지 않은 경우 작동할 수 있습니다.&lt;p&gt;물론 꽤 무리한 일입니다. 그리고 다시 말하지만, VPN을 차단하는 성인 사이트와는 관련이 없습니다.&lt;p&gt;나머지 예는 "사람들이 정부와 규제를 회피하기 위해 VPN을 사용하지만 나쁜 정부와 규제가 될 수 있습니다"라는 일반적인 예입니다.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div style="margin: 10px 0; padding: 10px; background: #f6f6f6; border-left: 3px solid #ff6600;"&gt;&lt;p style="margin: 0 0 5px 0;"&gt;&lt;strong&gt;ManuelKiessling:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="margin: 0;"&gt;솔직히 말해서, VPN &lt;i&gt;사용자&lt;/i&gt;도 자신이 무엇을 하고 있는지 정기적으로 모릅니다.&lt;p&gt;기술적으로 지식이 있는 사람들이 "뭔가 보안적인 것" 때문에 VPN(NordVPN e.a.)을 어떻게 사용하는지 말하는 것을 얼마나 자주 들은 적이 있는지 셀 수 없습니다.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div style="margin: 10px 0; padding: 10px; background: #f6f6f6; border-left: 3px solid #ff6600;"&gt;&lt;p style="margin: 0 0 5px 0;"&gt;&lt;strong&gt;cornonthecobra:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="margin: 0;"&gt;1990년대에 이메일과 웹사이트에서 강력한 암호화를 금지하려는 노력이 생각납니다. 정부가 마약 거래상과 소아청소년이 사악한 활동을 하는 데 사용했다고 말하려고 했기 때문입니다.&lt;p&gt;예, 정부는 정말로 취약한 암호화폐에만 HTTPS를 사용하도록 강요하고 싶었습니다.&lt;p&gt;같은 선전, 다른 유행어.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div style="margin: 10px 0; padding: 10px; background: #f6f6f6; border-left: 3px solid #ff6600;"&gt;&lt;p style="margin: 0 0 5px 0;"&gt;&lt;strong&gt;TZubiri:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="margin: 0;"&gt;&amp;gt;그래서 위스콘신이 웹사이트에 "위스콘신의 VPN 사용자를 차단"하라고 요구하면, 그들은 기술적으로 불가능한 것을 요구하고 있습니다. 웹사이트에서는 VPN 연결이 밀워키, 미시간, 뭄바이에서 오는지 알 수 없습니다. 기술은 그런 식으로 작동하지 않습니다.&lt;p&gt;&lt;a href="https:&amp;#x2F;&amp;#x2F;youtu.be&amp;#x2F;Pr4v725LPOE?si=ih3gfTSpiHumtrFs&amp;amp;t=79" rel="nofollow"&gt;https:&amp;#x2F;&amp;#x2F;youtu.be&amp;#x2F;Pr4v725LPOE?si=ih3gfTSpiHumtrFs&amp;amp;t=79&lt;/a&gt;&lt;p&gt;&amp;quot;그건 앱이 작동하는 방식이 아닙니다&amp;quot;&lt;p&gt;&amp;quot;그런 다음 작동하게 하세요. 우리가 멍청하다고 생각하지만 그렇지 않다는 걸 압니다.&amp;quot; VPN은 반드시 위치 정보를 찾을 수 있는 IP와 관련이 있으며 사용자는 VPN에 연결하기 위해 계정을 만들어야 합니다. 사용자에게 어떤 국가와 주에 있는지 물어보면 됩니다.&lt;p&gt;고의적으로 둔감한 태도를 취하는 것은 동정심을 불러일으키지 않으며 규정 준수에서 회사를 제외하지도 않습니다.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div style="margin: 10px 0; padding: 10px; background: #f6f6f6; border-left: 3px solid #ff6600;"&gt;&lt;p style="margin: 0 0 5px 0;"&gt;&lt;strong&gt;tamimio:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="margin: 0;"&gt;20년 전 부기맨은 '테러리스트'였습니다. 그리고 이제 부기맨은 &amp;quot;아이들이 아닙니다!!&amp;quot; 아니면 &amp;quot;이민자!!&amp;quot; 청중의 정치적 견해에 따라 다르지만 궁극적인 목표는 더 많은 감시, 더 많은 통제, 통제권을 가진 사람에 의한 더 많은 권력 남용입니다.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div style="margin: 10px 0; padding: 10px; background: #f6f6f6; border-left: 3px solid #ff6600;"&gt;&lt;p style="margin: 0 0 5px 0;"&gt;&lt;strong&gt;conartist6:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="margin: 0;"&gt;주지사가 책상에 있는 동안 법률의 숫자를 변경할 수 있도록 허용하는 것이 위스콘신 법률 아닌가요?&lt;p&gt;내가 들어본 것 중 가장 기괴한 법적 의견 중 하나지만, 법률 작성에 숫자를 사용했다면 문제가 될 수 있습니다. 법에는 30일이라는 기간이 있나요? 주지사는 펜을 한 번만 쳐서 백만 일로 변경한 다음 동일한 펜으로 편집 내용에 서명할 수 있습니다!&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div style="margin: 10px 0; padding: 10px; background: #f6f6f6; border-left: 3px solid #ff6600;"&gt;&lt;p style="margin: 0 0 5px 0;"&gt;&lt;strong&gt;codedokode:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="margin: 0;"&gt;민주주의 국가들이 권위주의 정권이 통과시킨 모든 법률을 5년의 시차를 두고 복사한다는 것은 참으로 우스운 일입니다.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div style="margin: 10px 0; padding: 10px; background: #f6f6f6; border-left: 3px solid #ff6600;"&gt;&lt;p style="margin: 0 0 5px 0;"&gt;&lt;strong&gt;create-username:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="margin: 0;"&gt;언론의 자유와 법적 책임을 보장하기 위해 HN과 같은 소셜 네트워크에서 닉네임 등록을 주 발행 디지털 ID 인증서와 연결하도록 자유롭게 강제할 수 있는데 VPN을 금지할 이유가 무엇입니까?&lt;p&gt;&lt;a href="https:&amp;#x2F;&amp;#x2F;old.reddit.com&amp;#x2F;r&amp;#x2F;XGramatikInsights&amp;#x2F;댓글&amp;#x2F;1ovd88s&amp;#x2F;spanish_pm_pedro_s%C3%A1nchez_demands_the_end_of&amp;#x2F;" rel="nofollow"&gt;https:&amp;#x2F;&amp;#x2F;old.reddit.com&amp;#x2F;r&amp;#x2F;XGramatikInsights&amp;#x2F;댓글&amp;#x2F;1ovd88s&amp;#x2F;...&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div style="margin: 10px 0; padding: 10px; background: #f6f6f6; border-left: 3px solid #ff6600;"&gt;&lt;p style="margin: 0 0 5px 0;"&gt;&lt;strong&gt;pjc50:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="margin: 0;"&gt;이 경우에는 &lt;i&gt;공화당&lt;/i&gt; 의원입니다.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div style="margin: 10px 0; padding: 10px; background: #f6f6f6; border-left: 3px solid #ff6600;"&gt;&lt;p style="margin: 0 0 5px 0;"&gt;&lt;strong&gt;Havoc:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="margin: 0;"&gt;이와 같은 것들은 실제로 아무도 통제할 수 없다는 사실을 나에게 상기시켜 줍니다. 전체 국가는 강이 가는 곳으로 가고 있습니다. 책임자는 나머지 국가보다 더 좋고 종종 더 나쁘다는 것을 모르고 기능적으로 너무 단서가 없어 승객이기도 합니다.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div style="margin: 10px 0; padding: 10px; background: #f6f6f6; border-left: 3px solid #ff6600;"&gt;&lt;p style="margin: 0 0 5px 0;"&gt;&lt;strong&gt;ktallett:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="margin: 0;"&gt;일반적으로 국회의원들은 자신이 법을 제정하는 내용에 대해 1% 미만의 지식을 갖고 있습니다. 차단 후 모두 원격으로 로그인하길 기대합니다.&lt;p&gt;메쉬타스틱, 로라 같은 것들에는 핵심적인 변화가 필요합니다. 규제 당국의 손에서 물건을 꺼내는 것이 핵심입니다.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <guid isPermaLink="true">https://www.eff.org/deeplinks/2025/11/lawmakers-want-ban-vpns-and-they-have-no-idea-what-theyre-doing</guid>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 06:39:13 +0000</pubDate>
      <comments>https://news.ycombinator.com/item?id=45924483</comments>
    </item>
    <item>
      <title>영어에 대한 과도한 의존은 인지 과학을 방해합니다</title>
      <link>https://www.cell.com/trends/cognitive-sciences/fulltext/S1364-6613(22)00236-4</link>
      <guid isPermaLink="true">https://www.cell.com/trends/cognitive-sciences/fulltext/S1364-6613(22)00236-4</guid>
      <pubDate>Sat, 15 Nov 2025 02:58:56 +0000</pubDate>
      <comments>https://news.ycombinator.com/item?id=45934683</comments>
    </item>
  </channel>
</rss>
