<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="rss-style.xsl"?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Hacker News - Japanese</title>
    <link>https://tang1keke.github.io/hn-summary-and-translate</link>
    <description>Hacker News articles summarized and translated to Japanese</description>
    <language>ja</language>
    <lastBuildDate>Fri, 21 Nov 2025 03:48:38 +0000</lastBuildDate>
    <generator>HN RSS Translator</generator>
    <atom:link rel="self" type="application/rss+xml" href="https://tang1keke.github.io/hn-summary-and-translate/rss-ja.xml"/>
    <item>
      <title>なぜトップ企業は優秀な従業員を解雇するのか</title>
      <link>https://www.rochester.edu/newscenter/employee-turnover-why-top-firms-churn-good-workers-681832/</link>
      <description>&lt;p&gt;労働者は一時的に薄給であることを受け入れますが、それはトップ企業に留まり続けることがエリートとしての地位を市場に示すためです。離職は、これらの従業員が失敗したからではなく、単に同僚よりもスキルが若干低いために発生します。労働者は一時的に薄給であることを受け入れるが、それは一流企業に留まることが自分たちのエリートステータスを市場に示すシグナルとなるからである。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Original:&lt;/strong&gt; Why top firms fire good workers&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://news.ycombinator.com/item?id=45999872"&gt;&lt;strong&gt;HN Discussion&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href='https://www.rochester.edu/newscenter/employee-turnover-why-top-firms-churn-good-workers-681832/'&gt;Read Original Article&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Top 7 Comments:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div style="margin: 10px 0; padding: 10px; background: #f6f6f6; border-left: 3px solid #ff6600;"&gt;&lt;p style="margin: 0 0 5px 0;"&gt;&lt;strong&gt;alexpotato:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="margin: 0;"&gt;マネージャーが優秀な従業員を解雇する理由の私のお気に入りの例:&lt;p&gt;- あなたは 4 人のチームのマネージャーです&lt;p&gt;- 解雇が近づいていると聞きました&lt;p&gt;- 素晴らしい直属の部下が 1 人いて、2 人はまあまあで 1 人はひどいです&lt;p&gt;誰を解雇しますか?&lt;p&gt;ほとんどの人は「もちろん、ひどい人を解雇します」と言います。&lt;p&gt;私はこう言います。「実際にこのことが起こったとき、マネージャーは最善を尽くして解雇したのです」人"&lt;p&gt;その他: "でも、でも、なぜ？それは不公平です!"&lt;p&gt;私: "解雇が近づいていることは知っていますね。あなたはチーム内で最も高価な人物です。ひどい人を解雇すると、なぜその人を雇ったのかという疑問が生じるかもしれません。その後、彼らはあなたを解雇し、あなたの素晴らしい人をマネージャーとして引き留めます（おそらくより少ない金額で）。&lt;p&gt;あなたが最も優秀な人材を解雇すると、今度はマネージャーとしてのあなたが最高の人材になり、そのひどい人が「有能であるためにはもっと管理する必要がある」と主張することができます。&lt;p&gt;それは美しくも高貴でも心温まるものでもありませんが、これが多くの大企業の論理です（特に解雇シーズンの前後）。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div style="margin: 10px 0; padding: 10px; background: #f6f6f6; border-left: 3px solid #ff6600;"&gt;&lt;p style="margin: 0 0 5px 0;"&gt;&lt;strong&gt;amitav1:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="margin: 0;"&gt;TL;DR
労働者が働き始めたとき、労働者は自分の能力を証明する方法がほとんどないため、企業は顧客よりも彼らの能力についてよく知っています（彼らは「情報の優位性」を持っています）。しかし、時間の経過とともに、従業員の業績が向上するにつれて (成功事例や優れた投資などを通じて)、企業が持つ情報の優位性は低下していきます。最終的に、会社はその従業員を解雇することにした。その従業員が、クライアントに直接、より高い賃金を要求するために示せる能力の証拠を手に入れたからである。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div style="margin: 10px 0; padding: 10px; background: #f6f6f6; border-left: 3px solid #ff6600;"&gt;&lt;p style="margin: 0 0 5px 0;"&gt;&lt;strong&gt;awesome_dude:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="margin: 0;"&gt;（私には）彼らは、マージン（企業が顧客に請求できる金額から従業員の報酬パッケージの費用を差し引いた金額）が問題になっていると言っているように見えます。&lt;p&gt;従業員が出世の階段を上がれば上がるほど、報酬パッケージは増加しますが、企業がその従業員の仕事に対して請求できる金額は限られています（クライアントは自分自身のためにも一定のマージンを確保したいと思うでしょう）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div style="margin: 10px 0; padding: 10px; background: #f6f6f6; border-left: 3px solid #ff6600;"&gt;&lt;p style="margin: 0 0 5px 0;"&gt;&lt;strong&gt;inetknght:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="margin: 0;"&gt;一部の「研究者」が研究者であることをどのように見分けるか経済学の授業に多くの時間を費やし、倫理の授業には時間が足りません。彼らは次のようなものを公開しています (出典 [0])。&lt;p&gt;[0]: &lt;a href="https:&amp;#x2F;&amp;#x2F;www.aeaweb.org&amp;#x2F;articles?id=10.1257&amp;#x2F;aer.20200169" rel="nofollow"&gt;https:&amp;#x2F;&amp;#x2F;www.aeaweb.org&amp;#x2F;articles?id=10.1257&amp;#x2F;aer.20200169&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div style="margin: 10px 0; padding: 10px; background: #f6f6f6; border-left: 3px solid #ff6600;"&gt;&lt;p style="margin: 0 0 5px 0;"&gt;&lt;strong&gt;chid:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="margin: 0;"&gt;これも明らかな発見だと思われるかもしれませんが、興味深いことです。&lt;p&gt;ただし、これを定量化すると興味深いでしょう。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div style="margin: 10px 0; padding: 10px; background: #f6f6f6; border-left: 3px solid #ff6600;"&gt;&lt;p style="margin: 0 0 5px 0;"&gt;&lt;strong&gt;mcoliver:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="margin: 0;"&gt;いいえ、トップ企業が優秀な従業員と手を切る理由は通常、政治的なものです。  マネージャーは、仕事の能力に関係なく、その人のことが好きではないか、またはマネージャーが、成長する仕事やビジネスにとって価値のある仕事でチームが確実に評価されるようにするほど礼儀正しく精通していないかのどちらかです。  あるいは、絶え間なく流行する組織再編に巻き込まれることもあります（これも管理の失敗です）。  運営の失敗ですね。それ以上は何もありません。それ以上のものはありません。   健全な市場は、優秀な労働者が（報酬、機会、福利厚生、場所などを通じて）自由に移動することを奨励し、強制するものではありません。  そして、健全な組織は才能を認識し、必要に応じて再教育を維持するでしょう。&lt;p&gt;おそらくもう 1 つ欠けているのは、一部の企業には非常に勢いがあり (数千人の従業員がいる)、いつ人を失ってもおそらく問題にならないことだと思います。その製品には需要があるので、会社は成長し続けるだろう。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div style="margin: 10px 0; padding: 10px; background: #f6f6f6; border-left: 3px solid #ff6600;"&gt;&lt;p style="margin: 0 0 5px 0;"&gt;&lt;strong&gt;camel_gopher:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="margin: 0;"&gt;悪&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <guid isPermaLink="true">https://www.rochester.edu/newscenter/employee-turnover-why-top-firms-churn-good-workers-681832/</guid>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 00:36:01 +0000</pubDate>
      <comments>https://news.ycombinator.com/item?id=45999872</comments>
    </item>
    <item>
      <title>過剰規制でコストが倍増</title>
      <link>https://rein.pk/over-regulation-is-doubling-the-cost</link>
      <description>&lt;p&gt;私たちは環境を改善するものそのものを意図せずブロックしているのです。あらゆるものがブロックされる社会になってしまったので、日々素晴らしいものを構築していく社会にならなければなりません。規制当局は、信じられないほど慎重に行動すればほとんどコストはかからないが、活動家の反発を引き起こすようなものを承認した場合には大きなコストがかかることになる。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Original:&lt;/strong&gt; Over-regulation is doubling the cost&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://news.ycombinator.com/item?id=45999038"&gt;&lt;strong&gt;HN Discussion&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href='https://rein.pk/over-regulation-is-doubling-the-cost'&gt;Read Original Article&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Top 16 Comments:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div style="margin: 10px 0; padding: 10px; background: #f6f6f6; border-left: 3px solid #ff6600;"&gt;&lt;p style="margin: 0 0 5px 0;"&gt;&lt;strong&gt;inetknght:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="margin: 0;"&gt;あなたの「過剰規制」は、それは私の「安全第一」です。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div style="margin: 10px 0; padding: 10px; background: #f6f6f6; border-left: 3px solid #ff6600;"&gt;&lt;p style="margin: 0 0 5px 0;"&gt;&lt;strong&gt;JohnnyLarue:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="margin: 0;"&gt;政府の規制がいかに自分たちのビジネスを台無しにしているかを声を上げるには、勇気あるビジネスマンが必要だ。ご利用いただきありがとうございます。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div style="margin: 10px 0; padding: 10px; background: #f6f6f6; border-left: 3px solid #ff6600;"&gt;&lt;p style="margin: 0 0 5px 0;"&gt;&lt;strong&gt;ETH_start:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="margin: 0;"&gt;&amp;quot;私たちの社会が耐えなければならない非常識な規制上の摩擦についてのピーターの信じられないほど勇敢な投稿。これは私たちの将来に向けて富を築こうとしている新興企業の早死にと、環境改善を目的とした同じ規制によって（特に） 大気汚染からの解放が&lt;i&gt;数十年&lt;/i&gt;遅れている何百万人もの人々の直接の原因である。&lt;p&gt;ピーターが勇敢なのは、描写的に言えば、規制国家が集合的に機能しているからだ。拒否権を独占するカルテルであり、実際の責任を負うことなく、本質的に自由に拒否権を適用できます。ピーターの会社が協力している何千人もの役人のうちの 1 人がこの投稿に暗い見方をすれば、営業許可を得るために必要な何百もの規制当局の承認の進行を影で禁止することによって、ひっそりと匿名で会社を潰す可能性があります。&lt;p&gt;ピーターの会社は何をしようとしているのですか?赤ん坊を金に砕く？いいえ、彼らは大気汚染を解決する経済的な方法を見つけています。彼は人生の10年間の大部分を、「環境改善部門」の化身との戦いに費やすことになるだろう。私自身のお金を使って環境を改善する権利を求めています。&lt;p&gt;私も、非常識な恐ろしい話を聞いたり、経験したことがあります。&lt;p&gt;米国は現在、中国とのエネルギー生産戦争で急速に負けつつあります。私たちには、誰もが望むすべての資金と天然資源があり、共産主義独裁国家の中国は、電気の発明以来、米国がこれまでに配備してきたよりも多くの発電能力を数カ月で配備している。&lt;p&gt;なぜですか?&lt;p&gt;太陽光発電はほぼ無料で、経済的に役に立たず連邦所有地のままで原爆実験などに使用されている人が住めない砂漠で最もよく機能するが、同様の環境影響評価を受ける必要があり、これには多くの時間がかかる。石油精製所や爆発物工場として長年使用されてきました。太陽エネルギーは、他のどの土地利用よりも影響が少なく、環境改善のための 1 ドルあたりの支出としては群を抜いて優れています。 BLM の土地で 99 年間の太陽光発電リースを許可し、トップ 10 の導入者をホワイト ハウスでの年次夕食会に招待すべきです。&lt;p&gt;これは市場の失敗ではありません。これは規制上の失敗であり、私たちを積極的に殺しています。大気汚染の影響により、建設業者が建設を許可されていれば10年前に対処できたであろう大気汚染の影響により、毎月9.11テロ事件よりも多くのアメリカ人が亡くなっている。これは学術的なニッチな問題ではありません。私たちがこの問題を無視したために、何千人もの人々が積極的に殺されています。&lt;p&gt;2 年前、私は次のように書きました: &lt;a href="https:&amp;#x2F;&amp;#x2F;terraformindustries.wordpress.com&amp;#x2F;2023&amp;#x2F;11&amp;#x2F;10&amp;#x2F;permitting-reform-or-death&amp;#x2F;" rel="nofollow"&gt;https:&amp;#x2F;&amp;#x2F;terraformindustries.wordpress.com&amp;#x2F;2023&amp;#x2F;11&amp;#x2F;10&amp;#x2F;許可...&lt;/a&gt;&lt;p&gt;現実の展開までの時間で表される状況は、実質的には改善されていません。規制国家は奇妙なヒドラであり、審査を迅速化するための骨の折れる改革が、どういうわけか、しばしば時間がかかることになる。カリフォルニア州の火災危険軽減焼却プロセスも同様で、これには非常に時間がかかり、その間に森林が燃え尽きることがよくあります。 (&lt;a href="https:&amp;#x2F;&amp;#x2F;caseyhandmer.wordpress.com&amp;#x2F;2025&amp;#x2F;01&amp;#x2F;17&amp;#x2F;the-los-angeles-wildfires-are-self-inflicted&amp;#x2F;" rel="nofollow"&gt;https:&amp;#x2F;&amp;#x2F;caseyhandmer.wordpress.com&amp;#x2F;2025&amp;#x2F;01&amp;#x2F;17&amp;#x2F;the-los-angele...&lt;/a&gt;）今年初め、火災により 10,000 戸の家屋と 100 人近くの人命が奪われ、ほぼ 1 年が経過した現在、ほとんど再建されていません。住宅不足に対する市議会の対応は…家賃管理だ。イーロン、私は火星に行く準備ができています!&lt;p&gt;私の過激な見解は、マクマスター・カー社が 500,000 SKU を 4,000 ページのカタログに収めることができれば、連邦政府はすべての法律と規制を同じスペースに収めることができるはずだ、というものです。憲法は 1 ページ目に掲載される場合があります。1875 年の連邦法典は 2000 ページ未満でした。現在では1200万人を超えています。現在のペースで、私たちは誰もが読むことのできない速さで新しい法律を生み出しています。&lt;p&gt;この土地の法律は移植可能でなければなりません。&amp;quot;&lt;p&gt;&lt;a href="https:&amp;#x2F;&amp;#x2F;x.com&amp;#x2F;CJHandmer&amp;#x2F;status&amp;#x2F;1991589814865654084?s=20" rel="nofollow"&gt;https:&amp;#x2F;&amp;#x2F;x.com&amp;#x2F;CJHandmer&amp;#x2F;ステータス&amp;#x2F;1991589814865654084?s=20&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div style="margin: 10px 0; padding: 10px; background: #f6f6f6; border-left: 3px solid #ff6600;"&gt;&lt;p style="margin: 0 0 5px 0;"&gt;&lt;strong&gt;MangoToupe:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="margin: 0;"&gt;それはアメリカの足を引っ張る規制ではなく、利益だ。私たちの投資家は、考えられるあらゆる面で私たちを裏切っており、他の資金調達方法を検討できないということは、私たちが水の中で死んでいることを意味します。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div style="margin: 10px 0; padding: 10px; background: #f6f6f6; border-left: 3px solid #ff6600;"&gt;&lt;p style="margin: 0 0 5px 0;"&gt;&lt;strong&gt;__MatrixMan__:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="margin: 0;"&gt;問題は、規制当局が失敗から学ぶ姿勢をうまくとれていないことだと思う。  次回の規制がより早く改善されるよう、規制はもっと早く期限切れになるべきです。&lt;p&gt;代わりに、私たちは他の人たちが将来権力を握ることを非常に恐れているため、将来の人々が規制を変更するのを困難にしています。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div style="margin: 10px 0; padding: 10px; background: #f6f6f6; border-left: 3px solid #ff6600;"&gt;&lt;p style="margin: 0 0 5px 0;"&gt;&lt;strong&gt;stego-tech:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="margin: 0;"&gt;私は「規制緩和は悪だ。規制緩和はすべて血で書かれているからだ」という立場にしっかりと属していますが、一方で、規制された市場で必死にイノベーションを起こそうとしながらも、官僚主義によって妨げられているスタートアップや企業にも同情しています。&lt;p&gt;私が行き着いたのは、ほとんどの規制緩和の立場とは正反対、つまり&lt;i&gt;より大きな政府&lt;/i&gt;です。政府&lt;i&gt;による&lt;/i&gt;規制の代償として、政府は新規企業が規制を迅速かつ効率的にうまく乗り越えられるように支援するという負担を負っていると述べた。中小企業の経営者や新興企業の創業者が、何千ページにも及ぶ文書を読み漁って、その中で自分のビジネスがどこに位置するのかを把握しようとするべきではありません。代わりに、政府は、オンブズマンや代理人を配置し、成功した企業からの税金で資金を提供し、そのビジネスとフルタイムで協力して問題を解明すべきです。&lt;p&gt;バーを始めたいですか?こちらが酒類販売業免許の申請書、こちらがアクセシビリティと衛生に関する平易な要件、こちらが労働法の遵守を保証するための納税者支援の給与システム、そしてこちらが別途の許可手続きを必要とせずに店舗を開設できる地域の地図です。&lt;p&gt;もちろん、このアプローチの問題点は、資金が必要であり、そのためにはより多くの税収が必要であり、つまり税金が高くなるということです。米国の現在の新自由主義的で自由放任主義の資本主義システムの下では、既存のプレーヤーが新規事業を意図的に妨害するために規制当局や政府関係者を捕らえている以外の理由がないとしても、現時点ではまったく起こっていません。&lt;p&gt;ビジネス、&lt;i&gt;特に&lt;/i&gt;「ハードテック」における規制緩和を売り込むことは、まさにそれらのグールが望んでいることです。餌を取らないでください。たとえそれが難しくても、より良くなりましょう。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div style="margin: 10px 0; padding: 10px; background: #f6f6f6; border-left: 3px solid #ff6600;"&gt;&lt;p style="margin: 0 0 5px 0;"&gt;&lt;strong&gt;Animats:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="margin: 0;"&gt;この会社のビジネスは規制上の裁定取引です。もちろん、彼らは規制当局と対処しなければなりません。 CO2を回収して地中に汲み上げることは営利事業ではありません。これは、ある種の規制上の信用を得るために行われるものです。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div style="margin: 10px 0; padding: 10px; background: #f6f6f6; border-left: 3px solid #ff6600;"&gt;&lt;p style="margin: 0 0 5px 0;"&gt;&lt;strong&gt;protocolture:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="margin: 0;"&gt;&amp;gt;最大の障壁が、これまでのところ官僚機構の深層部による過剰規制であることを知ってショックを受けました。&lt;p&gt;規制を愛する人は、ほとんどの規制の枠組みが実際にどれほど恐ろしいものであるかのほんの一部を知っただけで、すぐに次のような考えを抱くでしょう。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div style="margin: 10px 0; padding: 10px; background: #f6f6f6; border-left: 3px solid #ff6600;"&gt;&lt;p style="margin: 0 0 5px 0;"&gt;&lt;strong&gt;XorNot:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="margin: 0;"&gt;いやあ、この記事の論調は耐え難いですね。 「私たちは世界を救っているのです！」 「&lt;i&gt;私たちは世界を救っているのですから！&lt;/i&gt;」という理由で、これらの主張を検証するよう求める人は非常に不合理です。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div style="margin: 10px 0; padding: 10px; background: #f6f6f6; border-left: 3px solid #ff6600;"&gt;&lt;p style="margin: 0 0 5px 0;"&gt;&lt;strong&gt;hn_acc1:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="margin: 0;"&gt;ほとんどの規制には理由があります。ほとんどの規制は血で書かれています。&lt;p&gt;確かに、あなたは「良い企業」かもしれません。物事を正しい方法で行い、（編集：そうではなく）安価な製品を販売したり、誰かを誤解させたりする人は存在します。しかし、規制がそれほど厳しくない場合、他の企業が安全排出ガスをケチって同様の製品をはるかに安い価格で販売することであなたを損なうでしょう。&lt;p&gt;そうでない場合は、不正行為をしたくなる誘惑に駆られます - Dieselgate &amp;#x2F; を参照してください。たとえばフォルクスワーゲン。 （規制緩和によって）不正行為によって簡単に利益を得られるようにすれば、人々はそうするでしょう。繰り返しますが、特定のあなたではなく（おそらく）、一般の人々です。&lt;p&gt;私たちにはあなたがどのような人物であるか分からないので、本当に - SBF も人々に彼を信頼するように言っています。たとえば、面倒な規制が必要です。&lt;p&gt;それに、メイン ページで企業向けに広告を掲載している Revoy の燃費が 3 倍から 5 倍優れていると宣伝しているところが気に入っています。これが彼らが必要とするものだと推測しています。バックアップして正式に達成しなければ、企業はそれを放棄するだろう&amp;#x2F; &lt;p&gt;ブログ投稿の中で、彼は燃料が 94% 削減され、7 mpg から 120 mpg になったと主張しています。 7 mpg から 120 mpg がどのように「だけ」なのかわかりません。燃料効率が 3 倍から 5 倍向上し、17 倍以上になるようです。同情を得ようとして、ブログでその効果を誇張しているように私には聞こえます。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div style="margin: 10px 0; padding: 10px; background: #f6f6f6; border-left: 3px solid #ff6600;"&gt;&lt;p style="margin: 0 0 5px 0;"&gt;&lt;strong&gt;samdoesnothing:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="margin: 0;"&gt;誰もがジョセフ テインターと社会崩壊に関する彼の研究を読むか、少なくともよく知っておく必要があります。&lt;p&gt;&amp;gt; 「社会政治の進化に伴うコストの増加は、限界利益の逓減点に頻繁に達することが示唆されています。これは、社会政治の複雑さの利益投資比率が限界生産物曲線に従っていることを意味します…ある時点を過ぎると、複雑さへの投資の増加は比例して増加する利益を生み出すことができなくなります。限界利益は減少し、限界費用は増加します。戦略としての複雑さはますますコストが高くなり、限界利益は減少します」 」&lt;p&gt;政府の規制と介入も複雑化の一因であり、マイケル・ヒューマーが論文&lt;i&gt;受動性礼賛&lt;/i&gt;で実証しているように、私たちは利益を生み出すよりも害をもたらす可能性の高い医療処置を社会に施す中世の医師に似ています。&lt;p&gt;私たちの文明が衰退していることはかなり明白であり、人々が&lt;i&gt;さらなる&lt;/i&gt;規制を求めるのを見るのは限りなく苦痛です。そして政府の介入。 「患者の症状が悪化しているので、もっと血液を流す必要があります!」もっと浸出物を持ってきてください!"&lt;p&gt;良いニュースは、テインター氏が言うように、崩壊は必ずしも悪いことではないということです。これは複雑さを軽減したものへの回帰であり、多くの場合、多くの人々に大きな利益をもたらします。たとえば、ローマ帝国の崩壊は、村への襲撃隊を実際に歓迎する農奴にとって有益でした。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div style="margin: 10px 0; padding: 10px; background: #f6f6f6; border-left: 3px solid #ff6600;"&gt;&lt;p style="margin: 0 0 5px 0;"&gt;&lt;strong&gt;nocoiner:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="margin: 0;"&gt;同氏は、古い油井に液体煙を汲み上げることによる「販売促進の失敗」が規制制度の「直接的なハードコスト」であると説明した。これだけで、ナレーターの知的誠実さについて私が知る必要があるすべてがわかります。&lt;p&gt;もっと良い方法があると私は喜んで信じますが、半世紀にわたるプロパガンダの主張にも関わらず、一般的に娯楽のために規制が制定されることはありません。こうした規制が存在するのには理由があって、特にそのような規制が存在しない中で、営利団体が社会全体を犠牲にして利益を私物化していて、民主主義社会がそれを阻止するためのルールを作る決定を下したという理由です。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div style="margin: 10px 0; padding: 10px; background: #f6f6f6; border-left: 3px solid #ff6600;"&gt;&lt;p style="margin: 0 0 5px 0;"&gt;&lt;strong&gt;faidit:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="margin: 0;"&gt;一方、コネのある既存のプレーヤーは、望むすべての法律を破り、おまけに税金をゼロに納めることもできます。&lt;p&gt;問題は規制（現政権がEPAなどで積極的に破壊している）ではなく、汚職だと思います。汚職は、重要な政府機能が意図的にリソースを枯渇させていることで部分的に現れます。規制当局は新技術の研究と承認のためにもっと多くの資金を獲得すべきであり、小規模なイノベーターが研究開発投資や申請の待機期間を補うために利用できる補助金も増やすべきだ。しかし、それは大規模な汚染者と彼らに囚われている政治家の利益にはならないだろう。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div style="margin: 10px 0; padding: 10px; background: #f6f6f6; border-left: 3px solid #ff6600;"&gt;&lt;p style="margin: 0 0 5px 0;"&gt;&lt;strong&gt;k1musab1:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="margin: 0;"&gt;カナダのハイブリッドトラックや電気セミトラックなどのメーカー、エジソンモーターズは現在、規制と闘っている。彼らの YouTube チャンネルには、何が起こっているかを説明する一連のビデオがあります。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div style="margin: 10px 0; padding: 10px; background: #f6f6f6; border-left: 3px solid #ff6600;"&gt;&lt;p style="margin: 0 0 5px 0;"&gt;&lt;strong&gt;dangus:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="margin: 0;"&gt;アフリカの鉛バッテリーのリサイクル業者と、彼らの事業が基本的に規制されておらず、どのように町全体を汚染しているかについての NYT の記事を読んだところです。&lt;p&gt;作業が少し遅くなったり、コストが少し高くなったりする方が、無謀に事業を開始して近隣諸国に悪影響を及ぼし、場合によっては取り返しのつかないほどの影響を与えるという選択肢よりも望ましいことがよくあります。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div style="margin: 10px 0; padding: 10px; background: #f6f6f6; border-left: 3px solid #ff6600;"&gt;&lt;p style="margin: 0 0 5px 0;"&gt;&lt;strong&gt;itsdrewmiller:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="margin: 0;"&gt;&gt;一例として、ある州当局は、Revoy がセミトラックの排出ガスを増加させないことを証明するために、認定エンジンテストを行うよう Revoy に依頼しました。そして、Revoy はすべてのトラック エンジン ファミリ全体でこの認証を行う必要があります。認証ごとに 100,000 ドルの費用がかかり、初期パートナーが使用する 9 つのエンジンには 270 以上のエンジン ファミリがあります。この 1 つの規制項目には 2,700 万ドルがかかります。そして、これは、その存在の唯一の理由が汚染を 90% 以上削減することであり、10 万マイル近くのテストと運用で実証済みであるこの装置が、トラックの排出ガスを増加させていないことを証明するものであることを心に留めておいてください。これは誰にとっても完全なお金の無駄です。&lt;p&gt;ワイルド - これを行った人は職を失うはずです。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <guid isPermaLink="true">https://rein.pk/over-regulation-is-doubling-the-cost</guid>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 22:58:06 +0000</pubDate>
      <comments>https://news.ycombinator.com/item?id=45999038</comments>
    </item>
    <item>
      <title>ヴァージン航空とカンタス航空、相次ぐ火災を受けてポータブル電源バンクの使用を禁止へ</title>
      <link>https://www.abc.net.au/news/2025-11-21/airlines-virgin-australia-qantas-ban-power-banks/106033982</link>
      <description>&lt;p&gt;12月1日より、ヴァージン・オーストラリアの乗客は、フライト中常に目の届くところにモバイルバッテリーを常備し、簡単にアクセスできるようにすることが義務付けられます。カンタス航空、カンタスリンク、ジェットスターはいずれも 12 月 15 日からモバイルバッテリーの使用を禁止します。モバイルバッテリーは受託手荷物に含めることが禁止されています。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Original:&lt;/strong&gt; Virgin and Qantas to ban use of portable power banks after string of fires&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://news.ycombinator.com/item?id=45998396"&gt;&lt;strong&gt;HN Discussion&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href='https://www.abc.net.au/news/2025-11-21/airlines-virgin-australia-qantas-ban-power-banks/106033982'&gt;Read Original Article&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Top 14 Comments:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div style="margin: 10px 0; padding: 10px; background: #f6f6f6; border-left: 3px solid #ff6600;"&gt;&lt;p style="margin: 0 0 5px 0;"&gt;&lt;strong&gt;aetherspawn:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="margin: 0;"&gt;問題は、こうしたモバイルバッテリーは企業への贈答品や自動販売機で購入したものであり、できるだけ安い価格を求めて何も認証されていないことが多いということです。&lt;p&gt;この場合、バッテリーが搭載されている BMS には熱センサーがなく、充電中にセルのバランスが取れていることさえ確認されておらず、機械的完全性がないため、セルが押しつぶされて爆発する可能性があります。&lt;p&gt;解決策は、バッテリーを備えたすべての家電製品に認証を義務付けることであり (飛行機や郵便で持ち込む場合)、その認証プロセスの一部には必要なものがあります。機械的であること。通常レベルの輸送中の力による粉砕や電気試験を含む。高温でのデバイスの充電も含まれます。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div style="margin: 10px 0; padding: 10px; background: #f6f6f6; border-left: 3px solid #ff6600;"&gt;&lt;p style="margin: 0 0 5px 0;"&gt;&lt;strong&gt;jMyles:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="margin: 0;"&gt;ルールを血のにじむのではなく感覚で記述できるのは素晴らしいことです。  それがここに当てはまるかどうかはわかりません。  しかし、航空機での火災は後者に近いものです。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div style="margin: 10px 0; padding: 10px; background: #f6f6f6; border-left: 3px solid #ff6600;"&gt;&lt;p style="margin: 0 0 5px 0;"&gt;&lt;strong&gt;Helithumper:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="margin: 0;"&gt;タイトルを Virgin Australia に更新する必要があります。この記事ではヴァージン アトランティック航空やその他のヴァージン ブランドについては言及していません。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div style="margin: 10px 0; padding: 10px; background: #f6f6f6; border-left: 3px solid #ff6600;"&gt;&lt;p style="margin: 0 0 5px 0;"&gt;&lt;strong&gt;musicale:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="margin: 0;"&gt;バッテリーがますます多くのエネルギーをより小さなスペースに詰め込むようになると、何が問題になる可能性があるでしょうか?&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div style="margin: 10px 0; padding: 10px; background: #f6f6f6; border-left: 3px solid #ff6600;"&gt;&lt;p style="margin: 0 0 5px 0;"&gt;&lt;strong&gt;polishdude20:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="margin: 0;"&gt;飛行機のコンセントが実際に機能していれば、バッテリーパックの使用量は減るでしょう。過去 4 回のフライトではコンセントが完全に無効になっていました。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div style="margin: 10px 0; padding: 10px; background: #f6f6f6; border-left: 3px solid #ff6600;"&gt;&lt;p style="margin: 0 0 5px 0;"&gt;&lt;strong&gt;joeblubaugh:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="margin: 0;"&gt;すでに過去 2 か月間、国際線でこのメッセージが表示されています。機内ではいかなるときもモバイルバッテリーを使用してはなりません。&lt;p&gt;ある時点で、リチウムイオンバッテリーパックは手荷物から完全に除外され、大混乱になるでしょう。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div style="margin: 10px 0; padding: 10px; background: #f6f6f6; border-left: 3px solid #ff6600;"&gt;&lt;p style="margin: 0 0 5px 0;"&gt;&lt;strong&gt;etempleton:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="margin: 0;"&gt;問題は、多くのモバイルバッテリーが携帯電話、タブレット、ノートパソコンと比べてバッテリーの製造コストが安いことなのでしょうか?特にモバイルバッテリーを使用する理由は何ですか?&lt;p&gt;問題が品質管理である場合、航空会社が要求する可能性のある認証はありますか?&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div style="margin: 10px 0; padding: 10px; background: #f6f6f6; border-left: 3px solid #ff6600;"&gt;&lt;p style="margin: 0 0 5px 0;"&gt;&lt;strong&gt;jerlam:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="margin: 0;"&gt;中国は、未使用の場合でも、認定されていないモバイルバッテリーを国内線に持ち込むことを禁止している。また、認証機関は中国に特化しており、UL やその他の認証機関は考慮しません。&lt;p&gt;&lt;a href="https:&amp;#x2F;&amp;#x2F;www.travelofchina.com&amp;#x2F;china-power-bank-ban-2025-xiaomi-3c-travel-guide&amp;#x2F;" rel="nofollow"&gt;https:&amp;#x2F;&amp;#x2F;www.travelofchina.com&amp;#x2F;china-power-bank-ban-2025-xiao...&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div style="margin: 10px 0; padding: 10px; background: #f6f6f6; border-left: 3px solid #ff6600;"&gt;&lt;p style="margin: 0 0 5px 0;"&gt;&lt;strong&gt;instagib:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="margin: 0;"&gt;「オーストラリアの航空会社はポータブル電源バンクの使用を禁止するだろう…そしてエミレーツ航空も」&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div style="margin: 10px 0; padding: 10px; background: #f6f6f6; border-left: 3px solid #ff6600;"&gt;&lt;p style="margin: 0 0 5px 0;"&gt;&lt;strong&gt;ars:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="margin: 0;"&gt;タイトルは注意深く読まないと誤解を招きます。&lt;p&gt;モバイルバッテリーの&lt;i&gt;持ち込み&lt;/i&gt;を禁止しているのではなく、モバイルバッテリーの&lt;i&gt;使用&lt;/i&gt;を禁止しているのです。飛行機内では、モバイルバッテリーを携帯しておく必要がありますが、使用することはできません。&lt;p&gt;すべての座席に高電力 USB-C ポートがあれば、より防御的になります。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div style="margin: 10px 0; padding: 10px; background: #f6f6f6; border-left: 3px solid #ff6600;"&gt;&lt;p style="margin: 0 0 5px 0;"&gt;&lt;strong&gt;Workaccount2:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="margin: 0;"&gt;&gt; 2016 年以降、オーストラリアまたはオーストラリアで登録された航空機のパワーバンクに関連した機内火災が 5 件発生しています。&lt;p&gt;つまり、約 2 年に 1 件の割合です。これが制御不能になる前に、バッテリーを使用するすべてのものを禁止した方がよいでしょう...&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div style="margin: 10px 0; padding: 10px; background: #f6f6f6; border-left: 3px solid #ff6600;"&gt;&lt;p style="margin: 0 0 5px 0;"&gt;&lt;strong&gt;lisbbb:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="margin: 0;"&gt;すべての携帯電話には、揮発性の高い中国製のバッテリーも搭載されているのではないでしょうか?  飛行機内でのスマートフォンの持ち込みを禁止し始めたらどうなるでしょうか。  ああ、人間性よ！&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div style="margin: 10px 0; padding: 10px; background: #f6f6f6; border-left: 3px solid #ff6600;"&gt;&lt;p style="margin: 0 0 5px 0;"&gt;&lt;strong&gt;JumpinJack_Cash:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="margin: 0;"&gt;一方、列車に核爆弾を持ち込むこともできますが、乗車するまで誰も身分証明書や切符を確認しようとはしません。&lt;p&gt;飛行機が再び衝突するという不合理な恐怖。実際、航空業界が繁栄するのではなく単に存在するために遵守しなければならない基準の非常に長いリストです。これはすべて、人々が空中に吊られることを不合理に恐れているためです。&lt;p&gt;核についても同様です。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div style="margin: 10px 0; padding: 10px; background: #f6f6f6; border-left: 3px solid #ff6600;"&gt;&lt;p style="margin: 0 0 5px 0;"&gt;&lt;strong&gt;AtlasBarfed:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="margin: 0;"&gt;LFP の密度は現在、モバイルバッテリーに十分ではないでしょうか?そして、はるかに安定して安全ですか?&lt;p&gt;まあ、ナトリウム イオンは今では十分に良くなっているのではないでしょうか?&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <guid isPermaLink="true">https://www.abc.net.au/news/2025-11-21/airlines-virgin-australia-qantas-ban-power-banks/106033982</guid>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 21:58:45 +0000</pubDate>
      <comments>https://news.ycombinator.com/item?id=45998396</comments>
    </item>
    <item>
      <title>レイテンシーの測定 (2015)</title>
      <link>https://bravenewgeek.com/everything-you-know-about-latency-is-wrong/</link>
      <description>&lt;p&gt;「これの問題は、レイテンシの動作には一般的なケースよりも多くの要因があることです。それはノイズではなく、信号です。99 パーセンタイルはまれですか。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Original:&lt;/strong&gt; Measuring Latency (2015)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://news.ycombinator.com/item?id=46000303"&gt;&lt;strong&gt;HN Discussion&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href='https://bravenewgeek.com/everything-you-know-about-latency-is-wrong/'&gt;Read Original Article&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Top 3 Comments:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div style="margin: 10px 0; padding: 10px; background: #f6f6f6; border-left: 3px solid #ff6600;"&gt;&lt;p style="margin: 0 0 5px 0;"&gt;&lt;strong&gt;rdtsc:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="margin: 0;"&gt;10年経ちますが、今でも通用します。 Gil は、調整された省略をより適切に処理するために、wrk フォーク &lt;a href="https:&amp;#x2F;&amp;#x2F;github.com&amp;#x2F;giltene&amp;#x2F;wrk2" rel="nofollow"&gt;https:&amp;#x2F;&amp;#x2F;github.com&amp;#x2F;giltene&amp;#x2F;wrk2&lt;/a&gt; を作成しました。私は長年彼のフォークを使っていました。しかし、彼はしばらくして更新をやめたと思います。&lt;p&gt;優れた負荷テスト ツールには、調整された省略を処理するために、他のリクエストに関係なく、固定レートでデータを送信するモードがあります。たとえば、k6 はこれらのモードを「オープン」と定義しました。および「クローズド」: &lt;a href="https:&amp;#x2F;&amp;#x2F;grafana.com&amp;#x2F;docs&amp;#x2F;k6&amp;#x2F;最新&amp;#x2F;using-k6&amp;#x2F;scenarios&amp;#x2F;concepts&amp;#x2F;open-vs-closed&amp;#x2F;" rel="nofollow"&gt;https:&amp;#x2F;&amp;#x2F;grafana.com&amp;#x2F;docs&amp;#x2F;k6&amp;#x2F;最新&amp;#x2F;using-k6&amp;#x2F;シナリオ&amp;#x2F;コンセプト...&lt;/a&gt;。彼らは「協調的省略」という用語について言及しています。しかし、このページでは、この発明の用語についてギルを称賛することもできたような気がします。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div style="margin: 10px 0; padding: 10px; background: #f6f6f6; border-left: 3px solid #ff6600;"&gt;&lt;p style="margin: 0 0 5px 0;"&gt;&lt;strong&gt;Fripplebubby:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="margin: 0;"&gt;&gt;これは部分的にはツールの問題です。私たちが使用しているツールの多くは、このデータを取得して表現するのに十分な機能を備えていません。たとえば、以下のような Grafana によって生成されるレイテンシー グラフの大部分は、基本的には価値がありません。私たちはきれいなグラフを見るのが好きで、都合のよいものをプロットすると、非常に読みやすい素敵なカラフルなグラフが得られます。悪いものをすべて隠したい場合は、95 パーセンタイルだけを見ることになります。ギル氏が説明するように、これは「マーケティング システム」です。 CTO、潜在顧客、エンジニアのいずれであっても、誰かが騙されています。さらに、パーセンタイルを平均することは数学的に不合理です。スペースを節約するために、要約を保存してデータを破棄することがよくありますが、「95 パーセンタイルの平均」は意味のない記述です。パーセンタイルを平均することはできませんが、ほとんどの Grafana グラフのラベルに注目してください。残念ながら、ここから事態はさらに悪化するばかりです。&lt;p&gt;これは少し調子に乗りすぎているように思います。 p95 の平均値が数学的に意味のあるものではないという観察に異論はありませんが、それが何であるかを実際に理解すれば、それでも絶対に意味があります。時系列データには常に何らかの時間分母が存在するため、実際には「過去 1 時間の平均 1 分あたりの p95」を意味しており、意味がある、または意味がある可能性があります（そして一見すると便利です）。&lt;p&gt;また、「悪いものをすべて隠したい場合は 95 パーセンタイルだけを確認する」という主張も同様です。は非常にコンテキストに依存します。実際の意味を理解している限り、害はないと思います。著者は、1 つの Web ページを読み込むと 40 リクエスト程度になるため、p99 に達する可能性がはるかに高く、p99 以上を実際に考慮する必要があると主張しています。文脈上適切であれば、それは完全に正しいですが、それは実際に、作成しているソフトウェアの 1 種類にすぎない Web ページ アセットを提供する Web サーバーにのみ当てはまります。ある「目玉」について知ることは間違いなく重要だと思います。サービスの応答を待っている、実際のフローが何であるか、それが 1 つのリクエストだけであるか、複数の同時リクエストであるか、または順番に必要なサービスへの呼び出しの依存関係グラフのようなものであるかどうかはわかりませんが、それがレイテンシーの常識的な概念に異議を唱えるものだとはあまり思いませんよね。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div style="margin: 10px 0; padding: 10px; background: #f6f6f6; border-left: 3px solid #ff6600;"&gt;&lt;p style="margin: 0 0 5px 0;"&gt;&lt;strong&gt;tomhow:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="margin: 0;"&gt;公開時の以前の議論:&lt;p&gt;&lt;i&gt;レイテンシを測定しない方法の概要&lt;/i&gt; - &lt;a href="https:&amp;#x2F;&amp;#x2F;news.ycombinator.com&amp;#x2F;item?id=10732469"&gt;https:&amp;#x2F;&amp;#x2F;news.ycombinator.com&amp;#x2F;item?id=10732469&lt;/a&gt; - 2015 年 12 月 (コメント 3 件)&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <guid isPermaLink="true">https://bravenewgeek.com/everything-you-know-about-latency-is-wrong/</guid>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 01:50:24 +0000</pubDate>
      <comments>https://news.ycombinator.com/item?id=46000303</comments>
    </item>
    <item>
      <title>Autocomp: Tensor アクセラレータ コードを最適化するための ADRS フレームワーク</title>
      <link>https://adrs-ucb.notion.site/autocomp</link>
      <guid isPermaLink="true">https://adrs-ucb.notion.site/autocomp</guid>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 22:21:58 +0000</pubDate>
      <comments>https://news.ycombinator.com/item?id=45998649</comments>
    </item>
  </channel>
</rss>
